# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# 
# Translators:
# Aurelius Kim <xenima@gmail.com>, 2014-2018
# hesperus <conucopia@nate.com>, 2014,2016
# doris, 2019
# harum <harum@naver.com>, 2019
# harum <harum@naver.com>, 2019
# Aurelius Kim <xenima@gmail.com>, 2014
# Limerainne <limerainne@gmail.com>, 2019
# Aurelius Kim <xenima@gmail.com>, 2014
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: KOReader\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2019-10-18 21:47+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2019-10-18 19:44+0000\n"
"Last-Translator: Aurelius Kim <xenima@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean (Korea) (http://www.transifex.com/houqp/koreader/language/ko_KR/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko_KR\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: reader.lua:131
msgid ""
"Cannot open last file.\n"
"This could be because it was deleted or because external storage is still being mounted.\n"
"Do you want to retry?"
msgstr "최근 파일을 열 수 없습니다.\n파일이 지워졌거나 외장 저장소가 연결되어 있으면 이런 문제가 생길 수 있습니다.\n다시 시도해 볼까요?"

#: reader.lua:194
msgid ""
"Documents will be rendered in color on this device.\n"
"If your device is grayscale, you can disable color rendering in the screen sub-menu for reduced memory usage."
msgstr "이 기기에서 문서가 컬러로 표시됩니다.\n회색조만 지원하는 기기에서는 화면 하위 메뉴에서 컬러 표시를 끄면, 메모리 사용량이 절약됩니다."

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:16
msgid "Version"
msgstr "버전"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:25
#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:123
#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:102
#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:232
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:241
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:28
msgid "More plugins"
msgstr "그밖의 플러그인"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:32
msgid "Device"
msgstr "기기"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:35
msgid "Quickstart guide"
msgstr "처음 사용자 안내서"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:43
#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:184
msgid "About"
msgstr "정보"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:47
msgid ""
"KOReader %1\n"
"\n"
"A document viewer for E Ink devices.\n"
"\n"
"Licensed under Affero GPL v3. All dependencies are free software.\n"
"\n"
"http://koreader.rocks/"
msgstr "KOReader %1\n\n전자잉크 기기용 문서 뷰어입니다.\n\nLicensed under Affero GPL v3. All dependencies are free software.\n\nhttp://koreader.rocks/"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:54
msgid "Report a bug"
msgstr "오류 보고"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:63
msgid ""
"Please report bugs to \n"
"https://github.com/koreader/koreader/issues\n"
"\n"
"Version:\n"
"%1\n"
"\n"
"Detected device:\n"
"%2"
msgstr "오류는 다음의 주소로 보고해 주세요.\nhttps://github.com/koreader/koreader/issues\n\n버전:\n%1\n\n사용 기기\n%2"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:71
msgid "Sleep"
msgstr "잠자기"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:79
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:62
msgid "Reboot the device"
msgstr "기기 재시동"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:83
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1470
msgid "Are you sure you want to reboot the device?"
msgstr "기기를 정말로 재시동할까요?"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:84
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1471
msgid "Reboot"
msgstr "재시동"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:94
#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:99
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:63
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1479
msgid "Power off"
msgstr "전원 끄기"

#: frontend/ui/elements/common_info_menu_table.lua:98
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1478
msgid "Are you sure you want to power off the device?"
msgstr "기기의 전원을 정말로 끌까요?"

#: frontend/ui/elements/screen_eink_opt_menu_table.lua:6
msgid "E-ink settings"
msgstr "E-Ink 설정"

#: frontend/ui/elements/screen_eink_opt_menu_table.lua:9
msgid "Use smaller panning rate"
msgstr "작은 패닝 주기 사용"

#: frontend/ui/elements/screen_eink_opt_menu_table.lua:19
#: frontend/ui/elements/avoid_flashing_ui.lua:4
msgid "Avoid mandatory black flashes in UI"
msgstr "UI에서 검정색 강제 깜박임 사용하지 않기"

#: frontend/ui/elements/mass_storage.lua:15
msgid "Disable confirmation popup"
msgstr "확인 창 비활성"

#: frontend/ui/elements/mass_storage.lua:28
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:49
msgid "Start USB storage"
msgstr "USB 저장 장치 시작"

#: frontend/ui/elements/mass_storage.lua:41
msgid "Share storage via USB?\n"
msgstr "USB를 통해 저장 장치 공유?\n"

#: frontend/ui/elements/mass_storage.lua:42
msgid "Share"
msgstr "공유"

#: frontend/ui/elements/font_settings.lua:73
msgid "Font settings"
msgstr "글꼴 설정"

#: frontend/ui/elements/font_settings.lua:77
msgid "Enable system fonts"
msgstr "시스템 글꼴 활성화"

#: frontend/ui/elements/font_settings.lua:84
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:133
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:147
#: frontend/ui/elements/screen_android.lua:76
#: frontend/ui/elements/menu_activate.lua:23
#: frontend/ui/elements/menu_activate.lua:39
#: frontend/ui/elements/menu_activate.lua:55
#: frontend/ui/elements/screen_disable_double_tap_table.lua:14
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:303
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:319
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:337
#: frontend/pluginloader.lua:165
msgid "This will take effect on next restart."
msgstr "재시작 후에 효과가 나타납니다."

#: frontend/ui/elements/font_settings.lua:89
msgid "Open fonts folder"
msgstr "글꼴 폴더 열기"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:19
msgid "Start %1 reader app"
msgstr "%1 리더 앱 시작하기"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:31
#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:542
msgid "Frontlight"
msgstr "조명"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:43
msgid "USB mass storage"
msgstr "USB 대용량 저장 장치"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:56
msgid "Time and date"
msgstr "시간과 날짜"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:59
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:68
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:69
msgid "Set time"
msgstr "시간 설정"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:74
msgid "Current time: %1:%2"
msgstr "현재 시각: %1:%2"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:79
msgid "Time couldn't be set"
msgstr "시간을 설정할 수 없습니다."

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:88
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:99
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:100
msgid "Set date"
msgstr "날짜 설정"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:106
msgid "Current date: %1-%2-%3"
msgstr "오늘 날짜: %1-%2-%3"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:111
msgid "Date couldn't be set"
msgstr "날짜를 설정할 수 없습니다."

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:125
msgid "Ignore all sleepcover events"
msgstr "모든 수면 표지 이벤트 무시하기"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:139
msgid "Ignore sleepcover wakeup events"
msgstr "수면 표지 깨우기 이벤트 무시하기"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:154
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:58
msgid "Night mode"
msgstr "야간 모드"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:164
msgid "Network"
msgstr "네트워크"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:169
msgid "Screen"
msgstr "화면"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:176
msgid "Ignore hold on corners"
msgstr "모퉁이를 길게 누르기 무시"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:203
msgid "Volume key page turning"
msgstr "볼륨 버튼으로 페이지 넘기기"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:215
msgid "Fullscreen"
msgstr "전체 화면"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:224
msgid "Keyboard layout"
msgstr "키보드 배열"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:228
msgid "Taps and gestures"
msgstr "탭과 제스처"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:233
msgid "Navigation"
msgstr "버튼 작동"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:236
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:337
#: frontend/ui/network/manager.lua:290
msgid "Prompt"
msgstr "묻기"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:236
#: frontend/ui/network/manager.lua:290
msgid "prompt"
msgstr "묻기"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:237
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:347
#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:429
#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:443
msgid "Always"
msgstr "항상"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:237
msgid "always"
msgstr "항상"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:238
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:357
#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:184
#: frontend/ui/plugin/switch_plugin.lua:64
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1187
#: frontend/apps/reader/modules/readerpaging.lua:251
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:963
#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:377
#: plugins/autofrontlight.koplugin/main.lua:118
#: plugins/autoturn.koplugin/main.lua:129
msgid "Disable"
msgstr "비활성"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:238
#: plugins/autofrontlight.koplugin/main.lua:117
msgid "disable"
msgstr "비활성화"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:243
#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:285
msgid "Back to exit (%1)"
msgstr "뒤로 버튼으로 끝내기 (%1)"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:280
msgid "Back in file browser"
msgstr "파일 탐색기에서 뒤로 버튼"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:297
msgid "Go to parent folder"
msgstr "상위 폴더로 가기"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:309
msgid "Enable back history"
msgstr "뒤로가기 내역 켜기"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:319
msgid "Invert page turn buttons"
msgstr "페이지 넘김 버튼 반대로"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:331
msgid "Document"
msgstr "문서"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:334
msgid "Save document (write highlights into PDF)"
msgstr "문서 저장 (하이라이트를 PDF에 기록)"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:369
msgid "End of document action"
msgstr "문서 끝에서의 동작"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:372
msgid "Ask with pop-up dialog"
msgstr "팝업 대화상자로 묻기"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:382
msgid "Do nothing"
msgstr "아무 것도 하지 마세요"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:391
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:43
#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:34
#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:65
msgid "Book status"
msgstr "책 상태"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:400
#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:75
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:509
msgid "Delete file"
msgstr "파일 삭제"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:409
#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:82
msgid "Open next file"
msgstr "다음 파일 열기"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:422
msgid "Return to file browser"
msgstr "파일 탐색기로 돌아가기"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:431
msgid "Book status and return to file browser"
msgstr "책 상태와 파일 탐색기로 돌아가기"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:442
msgid "Highlight action"
msgstr "강조 표시"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:445
msgid "Ask with popup dialog"
msgstr "팝업 대화상자로 묻기"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:454
#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:70
#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:405
msgid "Highlight"
msgstr "강조"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:463
#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:459
msgid "Translate"
msgstr "번역"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:472
#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:438
#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:439
msgid "Wikipedia"
msgstr "위키피디아"

#: frontend/ui/elements/common_settings_menu_table.lua:487
msgid "Screenshot directory"
msgstr "스크린샷 디렉토리"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:28
msgid "Set refresh"
msgstr "새로 고침 설정"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:29
msgid "Set custom refresh rate"
msgstr "새로 고침 사용자 주기 설정"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:41
msgid "Full refresh rate"
msgstr "화면 갱신 주기"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:45
msgid "Never"
msgstr "Never"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:50
msgid "Every page"
msgstr "페이지마다"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:55
msgid "Every 6 pages"
msgstr "6 페이지마다"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:61
msgid "Custom 1: %1 pages"
msgstr "맞춤 1: %1 페이지"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:71
msgid "Custom 2: %1 pages"
msgstr "맞춤 2: %1 페이지"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:81
msgid "Custom 3: %1 pages"
msgstr "맞춤 3: %1 페이지"

#: frontend/ui/elements/refresh_menu_table.lua:90
msgid "Every chapter"
msgstr "챕터마다"

#: frontend/ui/elements/screen_android.lua:29
msgid "%1 minutes"
msgstr "%1 분"

#: frontend/ui/elements/screen_android.lua:31
msgid "%1 seconds"
msgstr "%1 초"

#: frontend/ui/elements/screen_android.lua:57
msgid ""
"Allow KOReader to modify system settings?\n"
"\n"
"You will be prompted with a permission management screen. You'll need to give KOReader permission and then restart the program."
msgstr "KOReader가 시스템 설정을 수정하도록 허용할까요?\n\n그러면 권한 관리 화면이 나타납니다. KOReader에 권한을 부여하면, 프로그램을 다시 시작해야 합니다."

#: frontend/ui/elements/screen_android.lua:58
msgid "Allow"
msgstr "허용"

#: frontend/ui/elements/screen_android.lua:120
#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:249
msgid "Use system settings"
msgstr "시스템 설정 사용"

#: frontend/ui/elements/screen_android.lua:168
msgid "Keep screen on"
msgstr "화면 켜두기"

#: frontend/ui/elements/screen_android.lua:177
msgid "Allow system settings override"
msgstr "시스템 설정 무시하기 허용"

#: frontend/ui/elements/screen_android.lua:186
msgid "Screen Timeout"
msgstr "화면 잠금 시간"

#: frontend/ui/elements/menu_activate.lua:8
msgid "Activate menu"
msgstr "메뉴 활성"

#: frontend/ui/elements/menu_activate.lua:11
msgid "Swipe and tap"
msgstr "스와이프와 탭"

#: frontend/ui/elements/menu_activate.lua:28
msgid "Only swipe"
msgstr "스와이프만"

#: frontend/ui/elements/menu_activate.lua:44
msgid "Only tap"
msgstr "탭만"

#: frontend/ui/elements/menu_activate.lua:61
msgid "Auto-show bottom menu"
msgstr "하단 메뉴 함께 표시"

#: frontend/ui/elements/screen_color_menu_table.lua:8
msgid "Color rendering"
msgstr "컬러 표시하기"

#: frontend/ui/elements/flash_ui.lua:4
msgid "Flash buttons and menu items"
msgstr "플래시 버튼과 메뉴 항목"

#: frontend/ui/elements/screen_disable_double_tap_table.lua:6
msgid "Disable double tap"
msgstr "더블탭 사용 중지"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:16
msgid "DPI set to %1. This will take effect after restarting."
msgstr "DPI가 %1로 지정됨. 재시작 후에 적용됩니다."

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:17
msgid "DPI set to auto. This will take effect after restarting."
msgstr "DPI가 자동으로 지정됨. 재시작 후에 적용됩니다."

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:33
msgid "Set DPI"
msgstr "DPI 설정"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:34
msgid "Set custom screen DPI"
msgstr "화면 DPI 사용자 설정"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:53
msgid "Screen DPI"
msgstr "화면 DPI"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:56
msgid "Auto DPI (%1)"
msgstr "자동 DPI (%1)"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:56
msgid "Auto DPI"
msgstr "자동 DPI"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:57
msgid ""
"The DPI of your screen is automatically detected so items can be drawn with "
"the right amount of pixels. This will usually display at (roughly) the same "
"size on different devices, while remaining sharp. Increasing the DPI setting"
" will result in larger text and icons, while a lower DPI setting will look "
"smaller on the screen."
msgstr "화면 DPI는 자동으로 감지되므로 그에 맞는 픽셀 수로 내용을 표시할 수 있습니다. 이것은 서로 다른 기기에 (대략) 같은 크기로 표시되지만, 거친 부분도 있습니다. DPI 설정을 높이면 글씨와 아이콘이 커지고, DPI 설정이 낮추면 작아집니다."

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:62
msgid "Small (%1)"
msgstr "작게 (%1)"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:71
msgid "Medium (%1)"
msgstr "중간 (%1)"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:80
msgid "Large (%1)"
msgstr "크게 (%1)"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:89
msgid "Extra large (%1)"
msgstr "더 크게 (%1)"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:98
msgid "Extra-Extra Large (%1)"
msgstr "좀 더 크게 (%1)"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:107
msgid "Extra-Extra-Extra Large (%1)"
msgstr "아주 더 크게 (%1)"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:119
msgid "Custom DPI: %1 (hold to set)"
msgstr "맞춤 DPI: %1 (지정하려면 길게 누르세요)"

#: frontend/ui/elements/screen_dpi_menu_table.lua:121
msgid "Custom DPI"
msgstr "DPI 맞춤설정"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:19
msgid "Use last book's cover as screensaver"
msgstr "최근에 연 책 표지를 화면보호기로 사용하기"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:33
msgid "Use book status as screensaver"
msgstr "책 상태를 화면보호기로 사용하기"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:47
msgid "Use random image from folder as screensaver"
msgstr "폴더의 무작위 그림을 화면보호기로 사용하기"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:60
msgid "Use document cover as screensaver"
msgstr "화면 보호기에 문서 표지 사용"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:73
msgid "Use image as screensaver"
msgstr "그림을 화면보호기로 사용하기"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:86
msgid "Use reading progress as screensaver"
msgstr "독서 진행 과정을 화면보호기로 사용하기"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:100
msgid "Use message as screensaver"
msgstr "메시지를 화면보호기로 사용하기"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:113
msgid "Leave screen as it is"
msgstr "화면 그대로 남기기"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:126
#: frontend/ui/otamanager.lua:467
#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:644
#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:108
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:719
#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:177
#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:31
#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:97
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:139
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:129
msgid "Screensaver folder"
msgstr "화면보호기 저장 폴더"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:136
msgid "Screensaver image"
msgstr "화면보호기 그림"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:143
msgid "Document cover"
msgstr "문서 표지"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:150
msgid "Screensaver message"
msgstr "화면보호기 메시지"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:157
msgid "White background behind message and images"
msgstr "메시지와 그림 위에 흰색 배경"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:165
msgid "Leave background as-is behind message and images"
msgstr "메시지와 현재 화면 그대로를 배경으로 남기기"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:173
msgid "Stretch covers and images to fit screen"
msgstr "화면에 맞게 표지와 그림 늘이기"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:181
msgid "Delay when exit from screensaver"
msgstr "화면보호기에서 나갈 때 지연시키기"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:197
msgid "1 second"
msgstr "1초"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:210
msgid "3 seconds"
msgstr "3초"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:223
msgid "5 seconds"
msgstr "5초"

#: frontend/ui/elements/screensaver_menu.lua:236
msgid "Tap to exit screensaver"
msgstr "화면보호기에서 나가려면 탭"

#: frontend/ui/elements/flash_keyboard.lua:4
msgid "Flash keyboard"
msgstr "플래시 키보드"

#: frontend/ui/elements/screen_toggle_gsensor.lua:5
msgid "Ignore accelerometer rotation events"
msgstr "가속기 회전 이벤트 무시"

#: frontend/ui/otamanager.lua:49
msgid "Stable"
msgstr "안정된"

#: frontend/ui/otamanager.lua:50
msgid "Development"
msgstr "개발"

#: frontend/ui/otamanager.lua:55
msgid ""
"KOReader will be updated on next restart.\n"
"Would you like to restart now?"
msgstr "재시동하면, KOReader 업데이트가 됩니다 .\n지금 재시동할까요?"

#: frontend/ui/otamanager.lua:56
msgid "Restart"
msgstr "재시작"

#: frontend/ui/otamanager.lua:237
msgid "KOReader is up to date."
msgstr "KOReader가 최신 버전입니다."

#: frontend/ui/otamanager.lua:242
msgid "Update information not available on %1 channel."
msgstr "%1 채널의 쓸 수 없는 정보를 갱신해 주세요."

#: frontend/ui/otamanager.lua:245
msgid ""
"Do you want to update?\n"
"Installed version: %1\n"
"Available version: %2"
msgstr "업데이트할까요?\n설치된 버전: %1\n설치할 버전: %2"

#: frontend/ui/otamanager.lua:248 frontend/ui/otamanager.lua:447
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: frontend/ui/otamanager.lua:250
msgid ""
"The currently installed version is newer than the available version.\n"
"Would you still like to continue and downgrade?\n"
"Installed version: %1\n"
"Available version: %2"
msgstr "현재 설치된 버전이 설치할 수 있는 버전보다 최신 버전입니다.\n계속 진행해서 다운그레이드를 할까요?\n설치된 버전: %1\n설치할 버전: %2"

#: frontend/ui/otamanager.lua:253
msgid "Downgrade"
msgstr "다운그레이드"

#: frontend/ui/otamanager.lua:265
msgid "The file %1 already exists."
msgstr "%1 파일이 이미 있습니다."

#: frontend/ui/otamanager.lua:267
msgid "Downloading %1"
msgstr "%1 다운로드 중"

#: frontend/ui/otamanager.lua:280 frontend/ui/otamanager.lua:300
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:547
msgid "Downloading may take several minutes…"
msgstr "다운로드에 몇 분 정도 소요 될 수 있습니다..."

#: frontend/ui/otamanager.lua:296
msgid ""
"Failed to update KOReader.\n"
"\n"
"You can:\n"
"Cancel, keeping temporary files.\n"
"Retry the update process with a full download.\n"
"Abort and cleanup all temporary files."
msgstr "KOReader 업데이트에 실패했습니다.\n\n할 수 있는 일은 다음과 같습니다:\n임시 파일 유지한 채 취소하기.\n전체 다운로드 업데이트 과정을 재시도하기.\n모든 임시 파일을 지우고 중단하기."

#: frontend/ui/otamanager.lua:297
msgid "Retry"
msgstr "재시도"

#: frontend/ui/otamanager.lua:320
msgid "Error updating KOReader. Would you like to delete temporary files?"
msgstr "KOReader 업데이트 도중에 오류가 발생했습니다. 임시 파일을 지울까요?"

#: frontend/ui/otamanager.lua:328 frontend/ui/trapper.lua:159
#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:714
msgid "Abort"
msgstr "중단"

#: frontend/ui/otamanager.lua:457
msgid "Check for update"
msgstr "업데이트 확인"

#: frontend/ui/otamanager.lua:470
msgid "Update server"
msgstr "업데이트 서버"

#: frontend/ui/otamanager.lua:474
msgid "Update channel"
msgstr "업데이트 채널"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:142
#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:150
#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:158
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:125
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:129
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:134
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:141
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:145
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:149
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:154
#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsapi.lua:104
#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsapi.lua:108
#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsapi.lua:133
msgid "N/A"
msgstr "해당 없음"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:164
msgid "Book Status"
msgstr "책 상태"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:168
msgid "Update Status"
msgstr "업데이트 상태"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:177
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:152
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:735
msgid "Statistics"
msgstr "통계"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:179
#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:606
#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsbook.lua:59
msgid "Review"
msgstr "서평"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:338
msgid "%1% Completed"
msgstr "%1% 완료"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:407
msgid "Days"
msgstr "날짜 수"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:414
#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:68
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:299
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:313
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:425
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:439
msgid "Time"
msgstr "시간"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:421
msgid "Read pages"
msgstr "현재 쪽"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:479
msgid "A few words about the book"
msgstr "이 책에 대한 몇 마디"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:529
#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:368
msgid "Finished"
msgstr "끝냄"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:529
msgid "Reading"
msgstr "읽는 중"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:529
#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:368
msgid "On hold"
msgstr "보류 중"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:616
#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:122
#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:608
#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:413
#: frontend/ui/widget/container/inputcontainer.lua:277
#: frontend/ui/widget/numberpickerwidget.lua:143
#: frontend/ui/widget/menu.lua:646 frontend/ui/widget/datewidget.lua:32
#: frontend/ui/widget/confirmbox.lua:47 frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:156
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:206
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:689 frontend/ui/widget/timewidget.lua:32
#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:857
#: frontend/ui/widget/multiconfirmbox.lua:47
#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:280
#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:322
#: frontend/ui/widget/spinwidget.lua:38 frontend/ui/screensaver.lua:196
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:328
#: frontend/apps/reader/modules/readergoto.lua:59
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:45
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:150
#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:59
#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:566
#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:272
#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:480
#: frontend/apps/reader/modules/readersearch.lua:37
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:613
#: frontend/apps/reader/readerui.lua:571
#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:103
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:111
#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:81
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:112
#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:80
#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:169
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:269
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:453
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerfilesearcher.lua:118
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:184
#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:110
#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:173
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:689
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1614
#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:138
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:255
#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:127
#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:202
#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:260 plugins/evernote.koplugin/main.lua:153
#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:198
#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:335
#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:688
#: plugins/terminal.koplugin/main.lua:29
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:767
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:798
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:865
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:915
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: frontend/ui/widget/bookstatuswidget.lua:622
msgid "Save review"
msgstr "서평 저장"

#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:33
msgid "Long-press to select directory"
msgstr "디렉토리를 선택하려면 길게 누르세요"

#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:35
msgid "Long-press to select file"
msgstr "파일을 선택하려면 길게 누르세요"

#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:37
msgid "Long-press to select"
msgstr "선택하려면 길게 누르세요"

#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:106
msgid ""
"Select this file?\n"
"\n"
"%1\n"
"\n"
"File size: %2 bytes\n"
"Last modified: %3"
msgstr "이 파일을 선택할까요?\n\n%1\n\n파일 크기: %2 바이트\n최근 수정: %3"

#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:109
msgid ""
"Select this file?\n"
"\n"
"%1"
msgstr "이 파일을 선택할까요?\n\n%1"

#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:112
msgid ""
"Select this directory?\n"
"\n"
"%1"
msgstr "이 디렉토리를 선택할까요?\n\n%1"

#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:114
msgid ""
"Select this path?\n"
"\n"
"%1"
msgstr "이 경로를 선택할까요?\n\n%1"

#: frontend/ui/widget/pathchooser.lua:128
msgid "Select"
msgstr "선택"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:384
msgid "Read only"
msgstr "읽기 전용"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:386
msgid "Not editable"
msgstr "수정할 수 없음"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:548
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1618
msgid "Reset"
msgstr "재설정"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:560
msgid "Text reset"
msgstr "텍스트 재설정"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:566
msgid "Resetting failed."
msgstr "재설정 실패."

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:575
#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:618
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:334
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:156
#: frontend/apps/reader/readerui.lua:641 plugins/SSH.koplugin/main.lua:116
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:587
#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:627
msgid "Saving failed."
msgstr "저장 실패함."

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:593
#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:634
msgid "Saved"
msgstr "저장됨"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:602
#: frontend/ui/widget/textviewer.lua:133
#: frontend/ui/widget/screenshoter.lua:80
#: frontend/ui/widget/imageviewer.lua:195
#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:392
#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:467
#: frontend/ui/widget/hyphenationlimits.lua:165 frontend/ui/screensaver.lua:79
#: frontend/ui/screensaver.lua:141
#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:288
#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:124
#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:799
#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:831
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:237
#: plugins/keepalive.koplugin/main.lua:18
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:607
msgid "You have unsaved changes."
msgstr "변경 사항이 저장되지 않았습니다."

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:609
msgid "Discard"
msgstr "버림"

#: frontend/ui/widget/inputdialog.lua:614
msgid "Changes discarded"
msgstr "변경 사항이 무시됨"

#: frontend/ui/widget/sortwidget.lua:267 frontend/ui/widget/menu.lua:689
#: frontend/ui/widget/keyvaluepage.lua:356
msgid "Enter page number"
msgstr "페이지 번호 입력"

#: frontend/ui/widget/sortwidget.lua:429
msgid "%1/%2"
msgstr "%1/%2"

#. @translators %1 is the current page. %2 is the total number of pages. In
#. some languages a good translation might need to reverse this order, for
#. instance: "Total %2, page %1".
#: frontend/ui/widget/touchmenu.lua:597
msgid "Page %1 of %2"
msgstr "%1 / %2 페이지"

#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:214
msgid "1 item"
msgid_plural "%1 items"
msgstr[0] "%1 항목"

#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:219
msgid "Long-press to select current directory"
msgstr "현재 디렉토리를 선택하려면 길게 누르세요"

#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:419
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:639
msgid "Open"
msgstr "열기"

#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:427
msgid "Always open '%2' with %1?"
msgstr "항상 %1로 %2 파일을 열까요?"

#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:441
msgid "Always open %2 files with %1?"
msgstr "항상 %1로 %2 파일을 열까요?"

#: frontend/ui/widget/filechooser.lua:463
msgid "Open %1 with:"
msgstr "%1로 열기:"

#: frontend/ui/widget/container/inputcontainer.lua:283
#: frontend/ui/widget/numberpickerwidget.lua:149
#: frontend/ui/widget/datewidget.lua:31 frontend/ui/widget/confirmbox.lua:46
#: frontend/ui/widget/timewidget.lua:31 frontend/ui/widget/spinwidget.lua:37
#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:242
#: frontend/apps/reader/readerui.lua:579
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:188
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:231
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:428
#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:179
#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:159
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:773
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: frontend/ui/widget/numberpickerwidget.lua:137
msgid "Enter number"
msgstr "숫자 입력"

#: frontend/ui/widget/numberpickerwidget.lua:160
msgid "This value should be %1 or more."
msgstr "이 값은 %1 이상이어야 합니다."

#: frontend/ui/widget/numberpickerwidget.lua:165
msgid "This value should be %1 or less."
msgstr "이 값은 %1 이하여야 합니다."

#: frontend/ui/widget/numberpickerwidget.lua:170
msgid "Invalid value. Please enter a valid value."
msgstr "잘못된 값. 올바른 값을 입력하세요."

#: frontend/ui/widget/menu.lua:652
msgid "Go to page"
msgstr "페이지로 가기"

#: frontend/ui/widget/menu.lua:666
msgid "Enter page number or letter"
msgstr "페이지 번호나 문자 입력"

#: frontend/ui/widget/menu.lua:672
msgid "Go to letter"
msgstr "이동할 문자"

#: frontend/ui/widget/menu.lua:901 frontend/ui/widget/keyvaluepage.lua:501
#: plugins/goodreads.koplugin/doublekeyvaluepage.lua:398
#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:373
msgid "page %1 of %2"
msgstr "%1 / %2 페이지"

#: frontend/ui/widget/menu.lua:914
msgid "No choices available"
msgstr "선택할 수 있는 항목이 없음"

#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1122
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:213
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:696
#: frontend/ui/widget/hyphenationlimits.lua:171
#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:61
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:69
#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:59
#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:175
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:696
#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:145
#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:140
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:878
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:922
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1123
#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1127
#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1205
#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1243
msgid "Set default"
msgstr "기본값 설정"

#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1126
#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1201
#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1239
msgid "Set default %1 to %2?"
msgstr "%1 기본값을 %2로 지정할까요?"

#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1147
msgid "Set value"
msgstr "값 설정"

#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1187
#: frontend/ui/widget/configdialog.lua:1225
msgid ""
"\n"
"\n"
"  left:  %1\n"
"  right: %2\n"
msgstr ""

#: frontend/ui/widget/naturallightwidget.lua:149
msgid "Natural light configuration"
msgstr "자연스런 색온도 구성"

#: frontend/ui/widget/naturallightwidget.lua:230
msgid "Amplification"
msgstr "증폭"

#: frontend/ui/widget/naturallightwidget.lua:237
msgid "Offset"
msgstr "옵셋"

#: frontend/ui/widget/naturallightwidget.lua:244
msgid "White"
msgstr "흰색"

#: frontend/ui/widget/naturallightwidget.lua:251
msgid "Red"
msgstr "빨강"

#: frontend/ui/widget/naturallightwidget.lua:258
msgid "Green"
msgstr "초록"

#: frontend/ui/widget/naturallightwidget.lua:265
msgid "Exponent"
msgstr "지수"

#: frontend/ui/widget/inputtext.lua:199
msgid "Text may be binary content, and is not editable"
msgstr "텍스트가 이진수 콘텐츠면 편집할 수 없습니다."

#: frontend/ui/widget/inputtext.lua:265
msgid "Show password"
msgstr "암호 보이기"

#: frontend/ui/widget/confirmbox.lua:44
#: frontend/ui/widget/multiconfirmbox.lua:43
msgid "no text"
msgstr "내용 없음"

#: frontend/ui/widget/screenshoter.lua:45
msgid ""
"Saved screenshot to %1.\n"
"Would you like to set it as screensaver?"
msgstr "%1로 화면을 저장했습니다.\n잠자기 화면으로도 지정할까요?"

#: frontend/ui/widget/screenshoter.lua:46
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:165
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:240
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:305
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:341
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: frontend/ui/widget/screenshoter.lua:51
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:166
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:241
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:306
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:342
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: frontend/ui/widget/screenshoter.lua:63
msgid "Choose screenshot directory"
msgstr "스크린샷 디렉토리를 선택하세요"

#: frontend/ui/widget/screenshoter.lua:70
msgid ""
"Screenshot directory set to:\n"
"%1"
msgstr "스크린샷을 저장할 디렉토리:\n%1"

#: frontend/ui/widget/screenshoter.lua:88
msgid ""
"Current screenshot directory:\n"
"%1"
msgstr "현재 스크린샷 디렉토리:\n%1"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:39
msgid "Local calibre catalog"
msgstr "기기내 캘리버 카타로그"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:133
msgid "Add OPDS catalog"
msgstr "OPDS 카탈로그 추가"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:137
msgid "Catalog name"
msgstr "카탈로그 이름"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:141
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:674
msgid "Catalog URL"
msgstr "카탈로그 주소"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:145
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:195
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:678
msgid "Username (optional)"
msgstr "사용자이름 (선택)"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:149
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:199
#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:682
msgid "Password (optional)"
msgstr "암호 (선택)"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:163
#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:58
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:66
#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:56
#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:86
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:182
msgid "Edit local calibre host and port"
msgstr "캘리버 호스트 및 포트 설정"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:187
msgid "calibre host"
msgstr "캘리버 호스트"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:191
msgid "calibre port"
msgstr "캘리버 호스트"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:264
msgid "Add new OPDS catalog"
msgstr "새 OPDS 카탈로그 추가"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:303
msgid ""
"The catalog has been permanently moved. Please update catalog URL to '%1'."
msgstr "카탈로그가 영구적으로 이동되었습니다. 카탈로그 URL을 '%1'로 업데이트하세요."

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:307
msgid ""
"Authentication required for catalog. Please add a username and password."
msgstr "카탈로그에 인증이 필요합니다. 사용자 이름과 비밀번호를 추가하세요."

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:311
msgid "Failed to authenticate. Please check your username and password."
msgstr "인증하지 못했습니다. 사용자 이름과 비밀번호를 확인해 주세요."

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:315
msgid "Catalog not found."
msgstr "카탈로그를 찾을 수 없습니다."

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:319
msgid "Cannot get catalog. Server response code %1."
msgstr "카탈로그를 가져올 수 없습니다. 서버 응답 코드 %1."

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:355
msgid "Cannot get catalog info from %1"
msgstr "%1에서 카탈로그 정보를 읽어 올 수 없습니다."

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:528
msgid ""
"Invalid protocol:\n"
"%1"
msgstr "잘못된 프로토콜:\n%1"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:540
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:905
msgid "Could not save file to:\n"
msgstr "파일을 저장할 수 없습니다:\n"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:554
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:730
msgid "The file %1 already exists. Do you want to overwrite it?"
msgstr "%1 파일이 이미 있습니다. 그것을 덮어쓸까요?"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:555
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:845
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerconverter.lua:89
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:737
msgid "Overwrite"
msgstr "덮어쓰기"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:567
msgid ""
"Download directory:\n"
"%1\n"
"\n"
"Download file type:"
msgstr "다운로드 위치:\n%1\n\n다운로드 파일 형식:"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:604
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:190
msgid "Select another directory"
msgstr "다른 디렉토리 선택"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:666
msgid "Edit OPDS catalog"
msgstr "OPDS 카탈로그 편집"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:670
msgid "Catalog Name"
msgstr "카탈로그 이름"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:730
#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:335
#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:273
#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:136
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:261
msgid "Edit"
msgstr "수정"

#: frontend/ui/widget/opdsbrowser.lua:742
#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:166
#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:327
#: frontend/apps/reader/readerui.lua:469
#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:282
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:78
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:84
#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:144
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:245
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:249
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: frontend/ui/widget/imageviewer.lua:52
msgid "Viewing image"
msgstr "이미지 보기"

#: frontend/ui/widget/imageviewer.lua:177
msgid "Original size"
msgstr "원본 크기"

#: frontend/ui/widget/imageviewer.lua:177
msgid "Scale"
msgstr "크기조절"

#: frontend/ui/widget/imageviewer.lua:188
msgid "No rotation"
msgstr "회전 없이"

#: frontend/ui/widget/imageviewer.lua:188
msgid "Rotate"
msgstr "회전"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:71
msgid "Unhighlight"
msgstr "강조 풀기"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:324
msgid "Save as EPUB"
msgstr "EPUB 파일로 저장"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:348
msgid "No directory to save article to could be found."
msgstr "글감을 저장할 디렉토리를 찾을 수 없습니다."

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:354
msgid "Save as %1?"
msgstr "%1로 저장할까요?"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:361
msgid ""
"Article saved to:\n"
"%1\n"
"\n"
"Would you like to read the downloaded article now?"
msgstr "글감 저장됨 :\n%1\n\n다운로드한 글감을 지금 읽을까요?"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:382
msgid "Saving Wikipedia article failed or canceled."
msgstr "위키피디아 글감 저장하지 못했거나 취소됐습니다."

#. @translators Full Wikipedia article.
#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:436
msgctxt "Button"
msgid "Wikipedia full"
msgstr "위키피디아 모든 글감"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:452
#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:481
msgid "Follow Link"
msgstr "링크로 이동"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:467
#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:470
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:673
msgid "(query : %1)"
msgstr "(질의어: %1)"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:850
msgid "Input lookup word"
msgstr "검색할 단어를 입력하세요"

#: frontend/ui/widget/dictquicklookup.lua:863
msgid "Lookup"
msgstr "검색"

#: frontend/ui/widget/multiconfirmbox.lua:45
msgid "Choice 1"
msgstr "선택 1"

#: frontend/ui/widget/multiconfirmbox.lua:46
msgid "Choice 2"
msgstr "선택 2"

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:65
msgid "Obtaining IP address…"
msgstr "IP 주소  등록 중..."

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:152
msgid "disconnect"
msgstr "연결해제"

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:170
msgid "edit"
msgstr "수정"

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:221
msgid "Connected."
msgstr "연결됨."

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:235
msgid "Disconnecting…"
msgstr "연결을 끊는 중..."

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:255
msgid "Password cannot be empty."
msgstr "암호는 빈칸이 없어야 합니다."

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:286
msgid "Forget"
msgstr "지움"

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:297
#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:328
#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:106
msgid "Connect"
msgstr "연결"

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:345
msgid "Networks without WPA/WPA2 encryption are not supported."
msgstr "WPA/WPA2  암호화가 되지않는 네트워크는 지원하지 않습니다."

#: frontend/ui/widget/networksetting.lua:472
#: frontend/ui/network/manager.lua:391
msgid "Connected to network %1"
msgstr "%1 네트워크 연결"

#: frontend/ui/widget/spinwidget.lua:44
msgid "Use default"
msgstr "기본값 사용"

#: frontend/ui/widget/hyphenationlimits.lua:27
msgid "Hyphenation limits"
msgstr "하이픈 넣기 제한"

#: frontend/ui/widget/hyphenationlimits.lua:101
#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:720
msgid "Left"
msgstr "왼쪽"

#: frontend/ui/widget/hyphenationlimits.lua:112
#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:730
msgid "Right"
msgstr "오른쪽"

#: frontend/ui/widget/hyphenationlimits.lua:147
msgid ""
"\n"
"Set minimum length before hyphenation occurs.\n"
"These settings will apply to all books with any hyphenation dictionary.\n"
"'Use language defaults' resets them."
msgstr ""

#: frontend/ui/widget/hyphenationlimits.lua:181
msgid "Use language defaults"
msgstr "언어 기본값 사용"

#: frontend/ui/widget/toggleswitch.lua:240 frontend/ui/data/creoptions.lua:312
#: frontend/ui/data/creoptions.lua:322 frontend/ui/data/koptoptions.lua:157
msgid "Font Size"
msgstr "글꼴 크기"

#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:166
msgid "Brightness"
msgstr "밝기"

#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:197
#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:387
msgid "Min"
msgstr "최소"

#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:206
#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:396
msgid "Max"
msgstr "최대"

#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:215
msgid "Toggle"
msgstr "켜거나 끄기"

#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:280
msgid "Configure"
msgstr "구성하기"

#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:356
msgid "Warmth"
msgstr "색온도"

#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:420
#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:209
msgid "Auto"
msgstr "자동"

#: frontend/ui/widget/frontlightwidget.lua:435
msgid "Max. at:"
msgstr "최대:"

#: frontend/ui/widget/openwithdialog.lua:39
msgid "Always use this engine for this file"
msgstr "이 파일에 항상 이 엔진을 사용할까요?"

#: frontend/ui/widget/openwithdialog.lua:65
msgid "Always use this engine for file type"
msgstr "이 파일 형식에 항상 이 엔진을 사용할까요?"

#: frontend/ui/screensaver.lua:27
msgid "Sleeping"
msgstr "잠들어 있어요~"

#: frontend/ui/screensaver.lua:61
msgid "Choose screensaver directory"
msgstr "화면보호기 경로 선택"

#: frontend/ui/screensaver.lua:69
msgid ""
"Screensaver directory set to:\n"
"%1"
msgstr "화면보호기에 사용할 디렉토리:\n%1"

#: frontend/ui/screensaver.lua:90
msgid ""
"Current screensaver image directory:\n"
"%1"
msgstr "현재 화면보호기 이미지 디렉토리:\n%1"

#: frontend/ui/screensaver.lua:97
msgid "Choose document cover"
msgstr "문서 표지를 선택하세요"

#: frontend/ui/screensaver.lua:97
msgid "Choose screensaver image"
msgstr "화면보호기 그림 선택"

#: frontend/ui/screensaver.lua:123
msgid ""
"Screensaver document cover set to:\n"
"%1"
msgstr "화면보호기의 문서 표지로 설정됩니다:\n%1"

#: frontend/ui/screensaver.lua:129
msgid ""
"Screensaver image set to:\n"
"%1"
msgstr "화면보호기에 사용할 그림:\n%1"

#: frontend/ui/screensaver.lua:152
msgid ""
"Current screensaver document cover:\n"
"%1"
msgstr "현재 화면보호기 문서 표지:\n%1"

#: frontend/ui/screensaver.lua:153
msgid ""
"Current screensaver image:\n"
"%1"
msgstr "현재 화면보호기 이미지:\n%1"

#: frontend/ui/screensaver.lua:191
msgid ""
"Enter the message to be displayed by the screensaver. The following escape sequences can be used:\n"
"  %p percentage read\n"
"  %c current page number\n"
"  %t total number of pages\n"
"  %T title"
msgstr "화면 보호기가 표시할 문구를 입력하세요. 다음의 이스케이프 시퀀스를 사용할 수 있습니다:\n  %p 읽은 비율\n  %c 현재 페이지 번호\n  %t 총 페이지 수\n  %T 제목"

#: frontend/ui/screensaver.lua:202
msgid "Set message"
msgstr "메시지 설정"

#. @translators Many of the names for languages can be conveniently found pre-
#. translated in the relevant language of this Wikipedia article:
#. https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_ISO_639-1_codes
#: frontend/ui/translator.lua:28
msgid "Afrikaans"
msgstr "아프리칸스어"

#: frontend/ui/translator.lua:29
msgid "Albanian"
msgstr "알바니아어"

#: frontend/ui/translator.lua:30
msgid "Amharic"
msgstr "암하라어"

#: frontend/ui/translator.lua:31
msgid "Arabic"
msgstr "아랍어"

#: frontend/ui/translator.lua:32
msgid "Armenian"
msgstr "아르메니아어"

#: frontend/ui/translator.lua:33
msgid "Azerbaijani"
msgstr "아제르바이잔어"

#: frontend/ui/translator.lua:34
msgid "Basque"
msgstr "바스크어"

#: frontend/ui/translator.lua:35
msgid "Belarusian"
msgstr "벨로루시어"

#: frontend/ui/translator.lua:36
msgid "Bengali"
msgstr "벵골어"

#: frontend/ui/translator.lua:37
msgid "Bosnian"
msgstr "보스니아어"

#: frontend/ui/translator.lua:38
msgid "Bulgarian"
msgstr "불가리아어"

#: frontend/ui/translator.lua:39
msgid "Catalan"
msgstr "카탈로니아어"

#: frontend/ui/translator.lua:40
msgid "Cebuano"
msgstr "세부아노어"

#: frontend/ui/translator.lua:41
msgid "Chinese (Simplified)"
msgstr "중국어 (간체)"

#: frontend/ui/translator.lua:42
msgid "Chinese (Traditional)"
msgstr "중국어 (번체)"

#: frontend/ui/translator.lua:43
msgid "Corsican"
msgstr "코르시카어"

#: frontend/ui/translator.lua:44
msgid "Croatian"
msgstr "크로아티아어"

#: frontend/ui/translator.lua:45
msgid "Czech"
msgstr "체코어"

#: frontend/ui/translator.lua:46
msgid "Danish"
msgstr "덴마크어"

#: frontend/ui/translator.lua:47
msgid "Dutch"
msgstr "네덜란드어"

#: frontend/ui/translator.lua:48
msgid "English"
msgstr "영어"

#: frontend/ui/translator.lua:49
msgid "Esperanto"
msgstr "에스페란토어"

#: frontend/ui/translator.lua:50
msgid "Estonian"
msgstr "에스토니아어"

#: frontend/ui/translator.lua:51
msgid "Finnish"
msgstr "핀란드어"

#: frontend/ui/translator.lua:52
msgid "French"
msgstr "프랑스어"

#: frontend/ui/translator.lua:53
msgid "Frisian"
msgstr "프리지아어"

#: frontend/ui/translator.lua:54
msgid "Galician"
msgstr "갈리시아어"

#: frontend/ui/translator.lua:55
msgid "Georgian"
msgstr "그루지야어"

#: frontend/ui/translator.lua:56
msgid "German"
msgstr "독일어"

#: frontend/ui/translator.lua:57
msgid "Greek"
msgstr "그리스어"

#. @translators Many of the names for languages can be conveniently found pre-
#. translated in the relevant language of this Wikipedia article:
#. https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_ISO_639-1_codes
#: frontend/ui/translator.lua:59
msgid "Gujarati"
msgstr "구자라트어"

#: frontend/ui/translator.lua:60
msgid "Haitian Creole"
msgstr "아이티 크리올어"

#: frontend/ui/translator.lua:61
msgid "Hausa"
msgstr "하우사어"

#: frontend/ui/translator.lua:62
msgid "Hawaiian"
msgstr "하와이어"

#: frontend/ui/translator.lua:63
msgid "Hebrew"
msgstr "히브리어"

#: frontend/ui/translator.lua:64
msgid "Hindi"
msgstr "힌디어"

#: frontend/ui/translator.lua:65
msgid "Hmong"
msgstr "몽어"

#: frontend/ui/translator.lua:66
msgid "Hungarian"
msgstr "헝가리어"

#: frontend/ui/translator.lua:67
msgid "Icelandic"
msgstr "아이슬란드어"

#: frontend/ui/translator.lua:68
msgid "Igbo"
msgstr "이보어"

#: frontend/ui/translator.lua:69
msgid "Indonesian"
msgstr "인도네시아어"

#: frontend/ui/translator.lua:70
msgid "Irish"
msgstr "아일랜드어"

#: frontend/ui/translator.lua:71
msgid "Italian"
msgstr "이탈리아어"

#: frontend/ui/translator.lua:72
msgid "Japanese"
msgstr "일본어"

#: frontend/ui/translator.lua:73
msgid "Javanese"
msgstr "자바어"

#. @translators Many of the names for languages can be conveniently found pre-
#. translated in the relevant language of this Wikipedia article:
#. https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_ISO_639-1_codes
#: frontend/ui/translator.lua:75
msgid "Kannada"
msgstr "칸나다어"

#: frontend/ui/translator.lua:76
msgid "Kazakh"
msgstr "카자흐스탄어"

#: frontend/ui/translator.lua:77
msgid "Khmer"
msgstr "크메르어"

#: frontend/ui/translator.lua:78
msgid "Korean"
msgstr "한국어"

#: frontend/ui/translator.lua:79
msgid "Kurdish"
msgstr "쿠르드어"

#: frontend/ui/translator.lua:80
msgid "Kyrgyz"
msgstr "키르기스어"

#: frontend/ui/translator.lua:81
msgid "Lao"
msgstr "라오스어"

#: frontend/ui/translator.lua:82
msgid "Latin"
msgstr "라틴어"

#: frontend/ui/translator.lua:83
msgid "Latvian"
msgstr "라트비아어"

#: frontend/ui/translator.lua:84
msgid "Lithuanian"
msgstr "리투아니아어"

#: frontend/ui/translator.lua:85
msgid "Luxembourgish"
msgstr "룩셈부르크어"

#: frontend/ui/translator.lua:86
msgid "Macedonian"
msgstr "마케도니아어"

#: frontend/ui/translator.lua:87
msgid "Malagasy"
msgstr "마다가스카르어"

#: frontend/ui/translator.lua:88
msgid "Malay"
msgstr "말레이어"

#: frontend/ui/translator.lua:89
msgid "Malayalam"
msgstr "말라얄람어"

#: frontend/ui/translator.lua:90
msgid "Maltese"
msgstr "몰타어"

#: frontend/ui/translator.lua:91
msgid "Maori"
msgstr "마오리어"

#: frontend/ui/translator.lua:92
msgid "Marathi"
msgstr "마라티어"

#: frontend/ui/translator.lua:93
msgid "Mongolian"
msgstr "몽골어"

#: frontend/ui/translator.lua:94
msgid "Myanmar (Burmese)"
msgstr "미얀마 (버마어)"

#: frontend/ui/translator.lua:95
msgid "Nepali"
msgstr "네팔어"

#: frontend/ui/translator.lua:96
msgid "Norwegian"
msgstr "노르웨이어"

#: frontend/ui/translator.lua:97
msgid "Nyanja (Chichewa)"
msgstr "난자어 (치체와어)"

#: frontend/ui/translator.lua:98
msgid "Pashto"
msgstr "파슈토어"

#: frontend/ui/translator.lua:99
msgid "Persian"
msgstr "페르시아어"

#: frontend/ui/translator.lua:100
msgid "Polish"
msgstr "폴란드어"

#: frontend/ui/translator.lua:101
msgid "Portuguese"
msgstr "포르투갈어"

#: frontend/ui/translator.lua:102
msgid "Punjabi"
msgstr "펀자브어"

#: frontend/ui/translator.lua:103
msgid "Romanian"
msgstr "루마니아어"

#: frontend/ui/translator.lua:104
msgid "Russian"
msgstr "러시아어"

#: frontend/ui/translator.lua:105
msgid "Samoan"
msgstr "사모아어"

#: frontend/ui/translator.lua:106
msgid "Scots Gaelic"
msgstr "스코틀랜드 게일어"

#: frontend/ui/translator.lua:107
msgid "Serbian"
msgstr "세르비아어"

#: frontend/ui/translator.lua:108
msgid "Sesotho"
msgstr "세소토어"

#: frontend/ui/translator.lua:109
msgid "Shona"
msgstr "쇼나어"

#: frontend/ui/translator.lua:110
msgid "Sindhi"
msgstr "신디어"

#: frontend/ui/translator.lua:111
msgid "Sinhala (Sinhalese)"
msgstr "신할라어 (스리랑카어)"

#: frontend/ui/translator.lua:112
msgid "Slovak"
msgstr "슬로바키아어"

#: frontend/ui/translator.lua:113
msgid "Slovenian"
msgstr "슬로베니아어"

#: frontend/ui/translator.lua:114
msgid "Somali"
msgstr "소말리어"

#: frontend/ui/translator.lua:115
msgid "Spanish"
msgstr "스페인어"

#: frontend/ui/translator.lua:116
msgid "Sundanese"
msgstr "순다어"

#: frontend/ui/translator.lua:117
msgid "Swahili"
msgstr "스와힐리어"

#: frontend/ui/translator.lua:118
msgid "Swedish"
msgstr "스웨덴어"

#: frontend/ui/translator.lua:119
msgid "Tagalog (Filipino)"
msgstr "타갈로그어 (필리핀어)"

#: frontend/ui/translator.lua:120
msgid "Tajik"
msgstr "타지크어"

#: frontend/ui/translator.lua:121
msgid "Tamil"
msgstr "타밀어"

#: frontend/ui/translator.lua:122
msgid "Telugu"
msgstr "텔루구어"

#: frontend/ui/translator.lua:123
msgid "Thai"
msgstr "태국어"

#: frontend/ui/translator.lua:124
msgid "Turkish"
msgstr "터키어"

#: frontend/ui/translator.lua:125
msgid "Ukrainian"
msgstr "우크라이나어"

#: frontend/ui/translator.lua:126
msgid "Urdu"
msgstr "우르두어"

#: frontend/ui/translator.lua:127
msgid "Uzbek"
msgstr "우즈벡어"

#: frontend/ui/translator.lua:128
msgid "Vietnamese"
msgstr "베트남어"

#: frontend/ui/translator.lua:129
msgid "Welsh"
msgstr "웨일스어"

#. @translators Many of the names for languages can be conveniently found pre-
#. translated in the relevant language of this Wikipedia article:
#. https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_ISO_639-1_codes
#: frontend/ui/translator.lua:131
msgid "Xhosa"
msgstr "코사어"

#: frontend/ui/translator.lua:132
msgid "Yiddish"
msgstr "이디시어"

#: frontend/ui/translator.lua:133
msgid "Yoruba"
msgstr "요루바어"

#: frontend/ui/translator.lua:134
msgid "Zulu"
msgstr "줄루어"

#: frontend/ui/translator.lua:218
msgid "Translation settings"
msgstr "번역 설정"

#: frontend/ui/translator.lua:221
msgid "Auto-detect source language"
msgstr "원본 언어 자동 감지"

#: frontend/ui/translator.lua:232
msgid "Translate from: %1"
msgstr "번역 원본: %1"

#: frontend/ui/translator.lua:244
msgid "Translate to: %1"
msgstr "번역 결과: %1"

#: frontend/ui/translator.lua:442
msgid "Querying translation service…"
msgstr "번역 서비스 요청 중..."

#: frontend/ui/translator.lua:445
msgid "Translation interrupted."
msgstr "번역 중단됨."

#: frontend/ui/translator.lua:451
msgid "Translation failed."
msgstr "번역 실패."

#: frontend/ui/translator.lua:498
msgid "Translation from %1"
msgstr "%1를 번역"

#: frontend/ui/network/wpa_supplicant.lua:12
msgid "Failed to initialize network control client: %1."
msgstr "네트워크 관리 개체 형성 실패: %1."

#: frontend/ui/network/wpa_supplicant.lua:74
msgid "An error occurred while selecting network."
msgstr "네트워크를 선택하는 도중에 오류가 생겼습니다."

#: frontend/ui/network/wpa_supplicant.lua:83
msgid "An error occurred while setting password."
msgstr "암호를 설정하는 도중 오류가 생겼습니다."

#: frontend/ui/network/wpa_supplicant.lua:91
msgid "Authenticating…"
msgstr "인증 중..."

#: frontend/ui/network/wpa_supplicant.lua:111
msgid "Failed to authenticate"
msgstr "인증 실패"

#: frontend/ui/network/wpa_supplicant.lua:125
msgid "Timed out"
msgstr "시간 초과"

#: frontend/ui/network/manager.lua:71
msgid "Do you want to turn on Wi-Fi?"
msgstr "와이파이를 켤까요??"

#: frontend/ui/network/manager.lua:72
msgid "Turn on"
msgstr "켜기"

#: frontend/ui/network/manager.lua:83
msgid "Do you want to turn off Wi-Fi?"
msgstr "와이파이를 끌까요?"

#: frontend/ui/network/manager.lua:84
msgid "Turn off"
msgstr "끄기"

#: frontend/ui/network/manager.lua:97
msgid ""
"Enabling Wi-Fi. Waiting for Internet connection…\n"
"Timeout %1 seconds."
msgstr "와이파이 켜서, 인터넷 연결 대기 중...\n%1 초 시간 초과."

#: frontend/ui/network/manager.lua:106
msgid "Error connecting to the network"
msgstr "네트워크 연결 오류"

#: frontend/ui/network/manager.lua:168
msgid "Wi-Fi connection"
msgstr "와이파이 연결"

#: frontend/ui/network/manager.lua:228
msgid "HTTP proxy %1"
msgstr "HTTP 프록시 %1"

#: frontend/ui/network/manager.lua:239
msgid ""
"Tip:\n"
"Long press on this menu entry to configure HTTP proxy."
msgstr "팁:\nHTTP 프록시 설정을 위해서는 메뉴 항목을 길게 눌러주세요"

#: frontend/ui/network/manager.lua:244
msgid "Enter proxy address"
msgstr "프록시 주소 입력"

#: frontend/ui/network/manager.lua:258
msgid "Automatically restore Wi-Fi connection after resume"
msgstr "재개 후에 와이파이 연결 자동으로 복구"

#: frontend/ui/network/manager.lua:267
msgid "Network info"
msgstr "네트워크 정보"

#: frontend/ui/network/manager.lua:278 plugins/SSH.koplugin/main.lua:71
msgid "Could not retrieve network info."
msgstr "네트워크 정보를 알 수 없습니다"

#: frontend/ui/network/manager.lua:289
msgid "turn on"
msgstr "켜기"

#: frontend/ui/network/manager.lua:289
msgid "Turn on (experimental)"
msgstr "켜기 (실험)"

#: frontend/ui/network/manager.lua:306
msgid "Action when Wi-Fi is off: %1"
msgstr "와이파이가 꺼질 때의 동작: %1"

#: frontend/ui/network/manager.lua:319
msgid "Dismiss Wi-Fi scan popup after connection"
msgstr "연결되면 와이파이 검색 창 닫기"

#: frontend/ui/network/manager.lua:342 frontend/ui/network/manager.lua:369
msgid "Scanning for networks…"
msgstr "네트워크 검색 중…"

#: frontend/ui/quickstart.lua:20
msgid ""
"\n"
"# KOReader Quickstart Guide\n"
"\n"
"Welcome to KOReader.\n"
"\n"
"You can activate the menu by swiping down from the top of the screen. Clicking outside the menu or swiping up on the menu will discard it.\n"
"\n"
"Turning pages can be done either by swiping left and right or by single taps on the left or right side of the screen.\n"
"\n"
"### Contents\n"
"\n"
"* [Menu](#menu)\n"
"  * [Main menu](#main-menu)\n"
"  * [Settings](#settings)\n"
"* [File browser](#file-browser)\n"
"\n"
"\n"
"## Menu <a id=\"menu\"></a>\n"
"\n"
"### Main <a id=\"main-menu\"></a>\n"
"\n"
"![Menu](../resources/icons/menu-icon.png) You can always view this quickstart guide again through *Help* → *Quickstart guide* in the top right menu.\n"
"\n"
"### Settings <a id=\"settings\"></a>\n"
"\n"
"![Settings](../resources/icons/appbar.settings.png) You can change the language and other settings through the gear icon.\n"
"\n"
"\n"
"## File browser <a id=\"file-browser\"></a>\n"
"\n"
"The file browser will only show document or ebook files that KOReader can read.\n"
"\n"
"In the file browser, you can tap on any file to open it. Long press on any file to bring up a menu with more options. The location path display above the list of files and folders shows you which folder you're viewing. The `../` entry, at the top of the listed folders, lets you go *up* one level. For instance, if you are at `/mnt/onboard` now, tapping the `../` will bring you to `/mnt/`.\n"
"\n"
"Once you have found the folder you have your books listed in, you can long press the selection that opens that folder and you should see a message box popup with the option to **Set as HOME directory**.\n"
"\n"
"\n"
"-------------\n"
"Generated by KOReader %1.\n"
msgstr "\n# KOReader 빠른시작 안내서-변역 중\n\nKOReader 사용자 여러분 환영합니다.\n\n화면 윗부분을 쓸어내려서 메뉴를 활성화 하실 수 있으며 메뉴가 아닌 부분을 터치하시거나 메뉴를 쓸어올리셔서 메뉴를 비활성화 하실 수 있습니다.\n\n왼쪽이나 오른쪽으로 문지르서나 화면의 왼쪽 또는 오른쪽을 터치해서 페이지를 이동할 수 있습니다.\n\n### Contents\n\n* [Menu](#menu)\n  * [Main menu](#main-menu)\n  * [Settings](#settings)\n* [File browser](#file-browser)\n\n\n## Menu <a id=\"menu\"></a>\n\n### Main <a id=\"main-menu\"></a>\n\n![Menu](../resources/icons/menu-icon.png) 메뉴의 *도움말* → *빠른시작 안내서* 를 통해서 이 문서를 항상 찾아보실 수 있습니다.\n\n### Settings <a id=\"settings\"></a>\n\n![Settings](../resources/icons/appbar.settings.png) 기어모양의 아이콘을 터치하셔서 언어나 기타 설정을 변경할 수 있습니다.\n\n\n## File browser <a id=\"file-browser\"></a>\n\n파일탐색기에서는 KOReader가 읽을 수 있는 문서나 EPUB파일만 보여집니다.\n\n파일탐색기에서, 어떤 파일이든 터치한번으로 실행할수 있습니다. 어떤 파일이던지 길게 누르면 보다 많은 기능들을 보실수 있습니다. The location path display above the list of files and folders shows you which folder you're viewing. The `../` entry, at the top of the listed folders, lets you go *up* one level. For instance, if you are at `/mnt/onboard` now, tapping the `../` will bring you to `/mnt/`.\n\nOnce you have found the folder you have your books listed in, you can long press the selection that opens that folder and you should see a message box popup with the option to **Set as HOME directory**.\n\n\n-------------\nGenerated by KOReader %1.\n"

#: frontend/ui/quickstart.lua:97
msgid "KOReader Quickstart Guide"
msgstr "KOReader 처음 사용자 안내서"

#: frontend/ui/plugin/switch_plugin.lua:64
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1182
#: frontend/apps/reader/modules/readerdevicestatus.lua:61
#: frontend/apps/reader/modules/readerpaging.lua:250
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:964
#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:376
#: plugins/autofrontlight.koplugin/main.lua:118
#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:167
msgid "Enable"
msgstr "활성"

#: frontend/ui/plugin/switch_plugin.lua:79
msgid "Do you want to disable it?"
msgstr "사용 않음으로 바꿀까요?"

#: frontend/ui/plugin/switch_plugin.lua:81
msgid "Do you want to enable it?"
msgstr "사용함으로 바꿀까요?"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:429
msgid "Loading high-res image… (tap to cancel)"
msgstr "고해상도 이미지 로딩 중... (취소하려면 탭하세요)"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:691
msgid "Retrieving Wikipedia article…"
msgstr "위키피디아 글감 찾는 중..."

#: frontend/ui/wikipedia.lua:830
msgid ""
"This article contains %1 images.\n"
"Would you like to download and include them in the generated EPUB file?"
msgstr "이 글감에는 %1 개의 그림이 있습니다.\n만들어진 EPUB 파일에 다운로드하고 포함시킬까요?"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:830
msgid "Don't include"
msgstr "포함시키지 마세요"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:830
msgid "Include"
msgstr "포함"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:832
msgid ""
"Would you like to use slightly higher quality images? This will result in a "
"bigger file size."
msgstr "좀더 높은 품질의 이미지를 만들까요? 이 작업은 파일 용량이 커집니다."

#: frontend/ui/wikipedia.lua:832
msgid "Standard quality"
msgstr "표준 품질"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:832
msgid "Higher quality"
msgstr "더 높은 품질"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:835
msgid "This article does not contain any images."
msgstr "이 글감에는 그림이 들어 있지 않습니다."

#: frontend/ui/wikipedia.lua:848
msgid "Building EPUB…"
msgstr "EPUB 묶기..."

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1296
msgid "Saved on %1"
msgstr "&1에 저장"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1297
msgid "online version"
msgstr "온라인 버전"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1298
msgid "See %1 for up-to-date content"
msgstr "업데이트 된 컨텐츠를 확인하시려면 %1을 보십시오"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1333
msgid "Retrieving image %1 / %2 …"
msgstr "%1 / %2 그림 검색 중…"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1358
#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:478
msgid "Downloading image %1 failed. Continue anyway?"
msgstr "%1의 이미지를 다운로드하지 못했습니다. 그래도 계속할까요?"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1358
#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:478
msgid "Stop"
msgstr "멈춤"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1358 frontend/ui/trapper.lua:158
#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:478
#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:688
msgid "Continue"
msgstr "계속"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1369
#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:489
msgid ""
"Download did not complete.\n"
"Do you want to create an EPUB with the already downloaded images?"
msgstr "다운로드가 완료되지 않았습니다.\n이미 다운로드된 이미지들로 EPUB를 만들까요?"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1369
#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:489
msgid "Don't create"
msgstr "만들지 마세요"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1369
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:459
#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:489
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:241
msgid "Create"
msgstr "만들기"

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1374
#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:494
msgid "Canceled. Cleaning up…"
msgstr "취소됨. 지우기..."

#: frontend/ui/wikipedia.lua:1376
msgid "Packing EPUB…"
msgstr "EPUB 만드는 중..."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:17
msgctxt "Style tweaks category"
msgid "Pages"
msgstr "페이지"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:20
msgid "Ignore publisher page margins"
msgstr "발행인의 페이지 여백 무시하기"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:21
msgid ""
"Force page margins to be 0, and may allow KOReader's margin settings to work"
" on books where they would not."
msgstr "페이지 여백을 0으로 지정하면, 책에서 여백 지정이 있는 곳에 KOReader의 여백 설정이 사용되도록 할 수 있습니다."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:25
msgid "Ignore margin and padding"
msgstr "여백과 채우기(패딩) 무시"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:28
msgid "Ignore horizontal margins"
msgstr "가로 여백 무시"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:34
msgid "Ignore vertical margins"
msgstr "세로 여백 무시"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:40
msgid "Ignore horizontal padding"
msgstr "가로 채우기(패딩) 무시"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:46
msgid "Ignore vertical padding"
msgstr "세로 채우기(패딩) 무시"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:54
msgid "Avoid blank page on chapter start"
msgstr "챕터 시작에 빈 페이지는 피하기"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:61
msgid "Avoid blank page on chapter end"
msgstr "챕터 끝에 빈 페이지는 피하기"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:67
msgid "Avoid publisher page breaks"
msgstr "발행인의 페이지 분리 무시하기"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:68
msgid ""
"Disable all publisher page breaks, keeping only KOReader's epub.css ones.\n"
"When combined with the two previous tweaks, all page-breaks are disabled."
msgstr "발행인의 페이지 나누기를 모두 비활성화하고, KOReader의 epub.css만 유지합니다.\n이전의 두 가지 덧꾸밈과 함께 사용하면, 모든 페이지 나누기가 비활성화됩니다."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:80
msgid "New page on headings"
msgstr "헤딩에서 새로운 페이지"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:83
msgid "New page on <H1>"
msgstr "<H1>의 새로운 페이지"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:88
msgid "New page on <H2>"
msgstr "<H2>의 새로운 페이지"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:96
msgid "New page on <H3>"
msgstr "<H3>의 새로운 페이지"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:104
msgid "New page on <H4>"
msgstr "<H4>의 새로운 페이지"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:112
msgid "New page on <H5>"
msgstr "<H5>의 새로운 페이지"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:120
msgid "New page on <H6>"
msgstr "<H6>의 새로운 페이지"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:129
msgid "Text"
msgstr "본문"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:131
msgid "Text alignment"
msgstr "본문 정렬"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:134
msgid "Left align most text"
msgstr "대부분의 내용 왼쪽 정렬"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:135
msgid "Enforce left alignment of text in common text elements."
msgstr "일반 텍스트 구성요소에서의 텍스트 왼쪽 정렬 적용하기."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:141
msgid "Left align all elements"
msgstr "모든 요소 왼쪽 정렬"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:142
msgid "Enforce left alignment of text in all elements."
msgstr "모든 구성요소에서 텍스트 왼쪽 정렬하기."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:149
msgid "Justify most text"
msgstr "대부분의 내용 양쪽 정렬"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:150
msgid ""
"Text justification is the default, but it may be overridden by publisher "
"styles. This will re-enable it for most common text elements."
msgstr "본문 양쪽 정렬이 기본값이지만, 발행인의 스타일에 의해 무시 될 수 있습니다. 이렇게 하면 가장 일반적인 텍스트 요소에는 양쪽 정렬이 다시 활성화됩니다."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:155
msgid "Justify all elements"
msgstr "모든 요소 양쪽 정렬"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:156
msgid ""
"Text justification is the default, but it may be overridden by publisher "
"styles. This will re-enable it for all elements, which may lose centering in"
" some of them."
msgstr "본문 양쪽 정렬이 기본값이지만, 발행인의 스타일에 의해 무시될 수 있습니다. 이렇게 하면 모든 요소에 양쪽 정렬이 다시 활성화되어, 일부 요소의 가운데 정렬이 어긋날 수 있습니다."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:162
msgid "Center headings"
msgstr "가운데 헤딩"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:168
msgid "Text direction"
msgstr "텍스트 방향"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:170
msgid "About text direction"
msgstr "텍스트 방향에 대하여"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:171
msgid ""
"\n"
"Languages like Arabic or Hebrew use right-to-left writing systems (Right-To-Left or RTL). This doesn't only affect text layout, but also list item bullets and numbers, which have to be put on the right side of the page, as well as tables, where the cells are laid out from right to left.\n"
"\n"
"Usually, the publisher will have set the appropriate tags to enable RTL rendering. But if these are missing, or if you're reading plain text documents, you may want to manually enable RTL with these tweaks.\n"
"Note that in the absence of such specifications, KOReader will try to detect the language of each paragraph to set the appropriate rendering per paragraph.\n"
"\n"
"You may also want to enable, in the top menu → Gear → Navigation →, Invert page turn taps and swipes."
msgstr ""

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:182
msgid "Document direction RTL"
msgstr "문서 방향 RTL"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:188
msgid "Right align most text"
msgstr "대부분의 텍스트를 오른쪽 정렬"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:189
msgid "Enforce right alignment of text in common text elements."
msgstr "일반 텍스트 요소에서 텍스트를 오른쪽 정렬합니다."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:196
msgid "Right align all elements"
msgstr "모든 요소를 오른쪽 정렬"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:197
msgid "Enforce right alignment of text in all elements."
msgstr "모든 요소에서 텍스트를 오른쪽 정렬합니다."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:204
msgid "Document direction LTR"
msgstr "문서 방향 LTR"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:209
msgid "Widows and orphans"
msgstr "문단 시작과 끝의 외톨이 줄"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:211
msgid "About widow and orphan lines"
msgstr "문단 시작과 끝의 외톨이 줄에 대하여"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:212
msgid ""
"\n"
"Widows and orphans are lines at the beginning or end of a paragraph, which are left dangling at the top or bottom of a page, separated from the rest of the paragraph.\n"
"The first line of a paragraph alone at the bottom of a page is called an orphan line.\n"
"The last line of a paragraph alone at the top of a page is called a widow line.\n"
"\n"
"Some people (and publishers) don't like widows and orphans, and can avoid them with CSS rules.\n"
"To avoid widows and orphans, some lines have to be pushed to the next page to accompany what would otherwise be widows and orphans. This may leave some blank space at the bottom of the previous page, which might be more disturbing to others.\n"
"\n"
"The default is to allow widows and orphans.\n"
"These tweaks allow you to change this behavior, and to override publisher rules."
msgstr ""

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:232
msgid "Avoid widows and orphans"
msgstr "문단 시작과 끝에 외톨이 줄 피하기"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:233
msgid ""
"Avoid widow and orphan lines, allowing for some possible blank space at the "
"bottom of pages."
msgstr "외톨이 줄은 페이지 아래에 빈 공간이 생길 수 있으므로, 문단 안에서 외톨이 줄이 생기지 않도록 해 주세요."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:245
msgid "Avoid widows but allow orphans"
msgstr "문단 끝의 외톨이 줄 막고 시작에는 허용"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:246
msgid ""
"\n"
"Avoid widow lines, but allow orphan lines, allowing for some possible blank space at the bottom of pages.\n"
"Allowing orphans avoids ambiguous blank space at the bottom of a page, which could otherwise be confused with real spacing between paragraphs."
msgstr ""

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:261
msgid "Ignore publisher orphan and widow rules"
msgstr "발행인의 문단 시작과 끝의 외톨이 줄 규칙 무시하기"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:262
msgid "Disable orphan and widow rules specified in embedded styles."
msgstr "내장된 스타일에 정의된 문단 시작과 끝의 외톨이 줄 규칙이 비활성화됨."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:273
msgid "Smaller sub- and superscript"
msgstr "더 작은 아래 위 첨자"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:274
msgid "Prevent sub- and superscript from affecting line-height."
msgstr "아래 위 첨자가 줄 높이에 영향을 주지 않도록 하십시오."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:286
msgid "Allow hyphenation on all text"
msgstr "모든 텍스트에 하이픈 넣기 허용"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:287
msgid ""
"Allow hyphenation to happen on all text (except headings), in case the "
"publisher has disabled it."
msgstr "발행인이 꺼놓은 경우에도, 모든 텍스트에(소제목 제외) 하이픈 넣기를 허용."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:295
msgid "Ignore publisher line heights"
msgstr "발행인의 줄 간격 지정 무시하기"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:296
msgid ""
"Disable line-height specified in embedded styles, and may allow KOReader's "
"line spacing settings to work on books where they would not."
msgstr "내장된 스타일의 줄 간격 지정을 비활성화 하면, 책에서 줄 간격 지정이 있는 곳에 KOReader의 줄 간격 설정이 사용되도록 할 수 있습니다."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:301
msgid "Ignore publisher font families"
msgstr "발행인의 폰트 패밀리 지정 무시하기"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:302
msgid "Disable font-family specified in embedded styles."
msgstr "내장된 스타일에 지정된 글꼴 패밀리를 비활성화합니다."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:308
msgid "Ignore publisher font sizes"
msgstr "발행인의 폰트 크기 지정 무시하기"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:309
msgid "Disable font-size specified in embedded styles."
msgstr "내장된 스타일에 지정된 글꼴 크기를 비활성화합니다."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:314
msgid "Paragraphs"
msgstr "문단"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:317
msgid "Generic web browser paragraph style"
msgstr "일반 웹 브라우저 문단 스타일"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:318
msgid ""
"\n"
"Display paragraphs as browsers do, in full-block style without indentation or justification, discarding KOReader's book paragraph style.\n"
"This might be needed with some documents that expect this style as the default, and only use CSS when it needs to diverge from this default."
msgstr ""

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:334
msgid "No indentation on first paragraph line"
msgstr "문단 첫줄에 들여쓰기가 없음"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:335
msgid "Do not indent the first line of paragraphs."
msgstr "문단 첫줄에 들여쓰기를 하지 않습니다."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:340
msgid "Indentation on first paragraph line"
msgstr "첫번째 문단 줄 들여쓰기"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:341
msgid ""
"Indentation on the first line of a paragraph is the default, but it may be "
"overridden by publisher styles. This will force KOReader's defaults on "
"common elements."
msgstr "문단의 첫 줄에 들여쓰기가 기본값이지만, 발행인 스타일에 의해 무시될 수 있습니다. 그러면 KOReader의 기본값이 공통 요소에 적용됩니다."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:350
msgid "Spacing between paragraphs"
msgstr "문단 사이 간격"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:351
msgid "Add a line of whitespace between paragraphs."
msgstr "문단 사이에 공백으로 된 한 줄을 추가해 주세요."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:356
msgid "Spacing between paragraphs (half)"
msgstr "문단 사이 간격 (절반)"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:357
msgid "Add half a line of whitespace between paragraphs."
msgstr "문단 사이에 공백으로 된 반 줄을 추가해 주세요."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:362
msgid "No spacing between paragraphs"
msgstr "문단 사이에 간격 없음"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:363
msgid ""
"No whitespace between paragraphs is the default, but it may be overridden by"
" publisher styles. This will re-enable it for paragraphs and list items."
msgstr "문단 사이의 빈 공간은 기본값이지만, 발행인의 스타일에 의해 무시될 수 있습니다. 이것은 문단과 목록을 위하여 다시 활성화됩니다."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:368
msgid "Tables"
msgstr "표"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:371
msgid "Full-width tables"
msgstr "폭을 채운 표"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:372
msgid ""
"Make table expand to the full width of the page. (Tables with small content "
"now use only the width needed to display that content. This restores the "
"previous behavior.)"
msgstr "표를 페이지의 전체 너비로 키웁니다. (이제 작은 내용의 표는 그 콘텐츠를 표시하는 데 필요한 width 값만 사용됩니다. 이것은 그 전의 조작을 되돌립니다.)"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:377
msgid "Ignore publisher table and cell widths"
msgstr "발행인의 표와 셀의 폭 무시하기"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:378
msgid ""
"Ignore table and cells widths specified by the publisher, and let the engine"
" decide the most appropriate widths."
msgstr "발행인이 지정한 표와 셀 너비를 무시하고, 엔진이 가장 적합한 너비를 결정하도록 합니다."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:383
msgid "Center small tables"
msgstr "가운데 작은 표"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:384
msgid "Horizontally center tables that do not use the full page width."
msgstr "전체 페이지 너비를 사용하지 않는 표는 좌우 가운데 놓입니다."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:390
msgid "Ignore publisher vertical alignment in tables"
msgstr "발행인의 표 안에서 세로 정렬 무시하기"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:397
msgid "Alternate background color of table rows"
msgstr "표 가로행의 대체 배경색"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:405
msgid "Show borders on all tables"
msgstr "모든 테이블에 테두리 표시"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:412
#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:115
msgid "Links"
msgstr "링크"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:415
msgid "Links always black"
msgstr "항상 검정색 링크"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:420
msgid "Links always blue"
msgstr "항상 파랑색 링크"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:426
msgid "Links always bold"
msgstr "항상 굵은 글씨 링크"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:431
msgid "Links never bold"
msgstr "항상 굵지 않은 글씨 링크"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:436
msgid "Images"
msgstr "그림"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:439
msgid "Full-width images"
msgstr "폭을 채운 그림"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:440
msgid ""
"Useful for books containing only images, when they are smaller than your "
"screen. May stretch images in some cases."
msgstr "화면보다 작은 그림만 포함된 책에 유용합니다. 경우에 따라 그림이 늘어날 수 있습니다."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:454
msgid "Vertically center-align images relative to text"
msgstr "본문 연동해서 그림을 수직 중앙 정렬"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:459
msgid "Miscellaneous"
msgstr "기타"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:461
msgid "Alternative TOC hints"
msgstr "예비 차례 힌트"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:463
msgid "About alternative TOC"
msgstr "예비 차례에 대하여"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:464
msgid ""
"\n"
"An alternative table of contents can be built with a long-press on the \"Table of contents\" menu item.\n"
"\n"
"The TOC will be built from document headings <H1> to <H6>. Some of these can be ignored with the tweaks available here.\n"
"If the document contains no headings, or all are ignored, the alternative TOC will be built from document fragments and will point to the start of each individual HTML file in the EPUB.\n"
"\n"
"Hints can be set to other non-heading elements in a user style tweak, so they can be used as TOC items. Since this would be quite book-specific, please see the final tweak for some examples.\n"
"\n"
"After applying these tweaks, the alternative TOC needs to be rebuilt by long-pressing \"Table of contents\" twice: once to restore the original TOC, and once to build the alternative TOC again."
msgstr ""

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:477
msgid "Ignore all <H1> to <H6>"
msgstr "<H1>부터 <H6>까지 모두 무시하기"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:482
msgid "Ignore <H1>"
msgstr "<H1> 무시"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:487
msgid "Ignore <H2>"
msgstr "<H2> 무시"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:492
msgid "Ignore <H3>"
msgstr "<H3> 무시"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:497
msgid "Ignore <H4>"
msgstr "<H4> 무시"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:502
msgid "Ignore <H5>"
msgstr "<H5> 무시"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:507
msgid "Ignore <H6>"
msgstr "<H6> 무시"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:513
msgid "Example of book specific TOC hints"
msgstr "차례 힌트가 사용된 책 견본"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:514
msgid ""
"\n"
"If headings or document fragments do not result in a usable TOC, you can inspect the HTML and look for elements that contain chapter titles. Then you can set hints to their class names.\n"
"This is just an example, that will need to be adapted into a user style tweak."
msgstr ""

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:526
msgid "In-page footnotes"
msgstr "페이지 내 각주"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:529
msgid "In-page EPUB footnotes"
msgstr "페이지 안의 EPUB 각주"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:530 frontend/ui/data/css_tweaks.lua:549
msgid ""
"\n"
"Show EPUB footnote text at the bottom of pages that contain links to them.\n"
"This only works with footnotes that have specific attributes set by the publisher."
msgstr ""

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:548
msgid "In-page EPUB footnotes (smaller)"
msgstr "페이지 안의 EPUB 각주 (작게)"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:569
msgid "In-page Wikipedia footnotes"
msgstr "페이지 내 위키피디아 각주"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:570 frontend/ui/data/css_tweaks.lua:584
msgid "Show footnotes at the bottom of pages in Wikipedia EPUBs."
msgstr "위키피디아 EPUB의 페이지 아래쪽에 각주를 표시합니다."

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:583
msgid "In-page Wikipedia footnotes (smaller)"
msgstr "페이지 내 위키피디아 각주 (작게)"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:602
msgid "In-page classic classname footnotes"
msgstr "페이지 내 전통적인 클래스이름의 각주"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:603
msgid ""
"\n"
"Show footnotes with classic class names at the bottom of pages.\n"
"This tweak can be duplicated as a user style tweak when books contain footnotes wrapped with other class names."
msgstr ""

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:616
msgid "In-page classic classname footnotes (smaller)"
msgstr "페이지 내 전통적인 클래스이름의 각주 (작게)"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:617
msgid ""
"\n"
"Show footnotes with classic classname at the bottom of pages.\n"
"This tweak can be duplicated as a user style tweak when books contain footnotes wrapped with other class names."
msgstr ""

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:632
msgid "Toggle alternative EPUB content"
msgstr "대체 EPUB 컨텐츠 전환"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:633
msgid ""
"\n"
"The EPUB3 format allows a\n"
"<epub:switch> <epub:case> <epub:default>\n"
"construct to provide alternative content to engines that support optional features.\n"
"KOReader currently falls back to hiding all <epub:case> content and shows the <epub:default> content (usually an image).\n"
"This tweak toggles this behavior, and may show the <epub:case> content as plain text."
msgstr ""

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:646
msgid "Pure black and white"
msgstr "순수한 흑백"

#: frontend/ui/data/css_tweaks.lua:647
msgid "Enforce black text and borders, and remove backgrounds."
msgstr "검정색 텍스트와 테두리 선을 적용하고 배경을 제거합니다."

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:55
msgid ""
"In landscape mode, you can choose to display one or two pages of the book on the screen.\n"
"Note that this may not be ensured under some conditions: in scroll mode, when a very big font size is used, or on devices with a very low aspect ratio."
msgstr "가로보기에서는 한두 페이지의 책을 화면에 표시하도록 선택할 수 있습니다.\n스크롤 보기에서는  \n스크롤 보기에서는, 매우 큰 글씨 크기 사용될 때나, 매우 낮은 가로 세로 비율의 기기와 같은, 일부 환경에서는 이 기능이 보장되지 않을 수 있다는 점을 주의해 주세요."

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:107
msgid ""
"Keep top and bottom margins synchronized.\n"
"- 'off' allows different top and bottom margins.\n"
"- 'on' keeps top and bottom margins locked, ensuring text is vertically centered in the page.\n"
"\n"
"In the top menu → Settings → Status bar, you can choose whether the bottom margin applies from the bottom of the screen, or from above the status bar."
msgstr "위쪽과 아래쪽 여백을 같게 두세요.\n- '끄기': 위/아래 여백을 다르게 둘 수 있습니다.\n- '켜기': 위/아래 여백이 같도록 고정해서, 페이지에서 텍스트가 세로로 중앙에 정렬되도록 합니다.\n\n상단 메뉴 → 설정 → 상태 막대에서, 아래쪽 여백을 화면 아래쪽에서부터 적용할지 아니면 상태 막대 위에서부터 적용할지를 선택할 수 있습니다."

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:178
msgid ""
"In the top menu → Settings → Status bar, you can choose whether the bottom "
"margin applies from the bottom of the screen, or from above the status bar."
msgstr "상단 메뉴 → 설정 → 상태 막대에서, 아래쪽 여백을 화면 아래쪽에서부터 적용할지 아니면 상태 막대 위에서부터 적용할지를 선택할 수 있습니다."

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:195
msgid ""
"- 'scroll' mode allows you to scroll the text like you would in a web browser (the 'Page Overlap' setting is only available in this mode).\n"
"- 'page' mode splits the text into pages, at the most acceptable places (page numbers and the number of pages may change when you change fonts, margins, styles, etc.)."
msgstr "- '스크롤' 방식은 웹 브라우저에서처럼 본문을 위아래로 쭉 이어서 볼 수 있습니다('페이지 겹침' 설정은 이 방식에서만 사용할 수 있음).\n- '페이지' 방식은 본문을 최대한 허용할 수 있는 곳에서 페이지를 나누어서 볼 수 있습니다(글꼴, 여백, 스타일 등을 변경할 때 페이지 수와 번호가 변경될 수 있음)."

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:208
msgid ""
"\n"
"- 'legacy' uses original CR3 block rendering code.\n"
"- 'flat' ensures flat rendering with collapsing margins and accurate page breaks.\n"
"- 'book' additionally allows floats, but limits style support to avoid blank spaces and overflows.\n"
"- 'web' renders as web browsers do, allowing negative margins and possible page overflow."
msgstr ""

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:227
msgid ""
"Sets the DPI used to scale absolute CSS units and images:\n"
"- off: ignore absolute units (old engine behavior).\n"
"- 96¹’¹: at 96 DPI, 1 CSS pixel = 1 screen pixel and images are rendered at their original dimensions.\n"
"- other values scale CSS absolute units and images by a factor (300 DPI = x3, 48 DPI = x0.5)\n"
"Using your device's actual DPI will ensure 1 cm in CSS actually translates to 1 cm on screen.\n"
"Note that your selected font size is not affected by this setting."
msgstr "절대값인 CSS 단위와 그림의 크기를 조절하는 데 사용되는 DPI를 설정합니다.\n- 꺼짐 : 절대값 단위를 무시합니다(이전 엔진 동작).\n- 96¹'¹ : 96 DPI에서는 1 CSS 픽셀 = 1 화면 픽셀이므로, 그림은 원래 크기로 표시됩니다.\n\n- 다른 값은 CSS 절대값 단위와 그림를 배율로 크기를 조절합니다(300 DPI = x3, 48 DPI = x0.5)\n기기의 실제 DPI를 사용하면 CSS에서 1cm가 화면에서도 실제로 1cm로 변환됩니다.\n선택한 글꼴 크기는 이 설정의 영향을 받지 않습니다."

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:377
msgid ""
"Font hinting is the process by which fonts are adjusted for maximum readability on the screen's pixel grid.\n"
"\n"
"- off: no hinting.\n"
"- native: use the font internal hinting instructions.\n"
"- auto: use FreeType's hinting algorithm, ignoring font instructions."
msgstr "글꼴 힌팅은 화면의 픽셀 격자에서 글꼴이 최대한 읽기 좋게 맞춰지는 과정입니다.\n\n- 꺼짐: 힌팅 없음.\n- 타고난: 글꼴 내부 힌팅 정보를 사용합니다.\n- 자동: 글꼴 정보를 무시하고 FreeType의 힌팅 알고리즘을 사용합니다."

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:392
msgid ""
"Font kerning is the process of adjusting the spacing between individual letter forms, to achieve a visually pleasing result.\n"
"\n"
"- off: no kerning.\n"
"- fast: use FreeType's kerning implementation (no ligatures).\n"
"- good: use HarfBuzz's light kerning implementation (faster than full but no ligatures and limited support for non-western scripts)\n"
"- best: use HarfBuzz's full kerning implementation (slower, but may support ligatures with some fonts).\n"
"\n"
"(Font Hinting may need to be adjusted for the best result with either kerning implementation.)"
msgstr "글꼴 커닝은 시각적으로 아름다운 결과를 내기 위하여 각 글자 사이의 간격을 조정하는 과정입니다.\n\n- 끄기: 커닝 없음 .\n- 빠름: FreeType의 커닝 구현을 사용합니다 (합자 없음).\n- 좋음: HarfBuzz의 가벼운 커닝 구현을 사용합니다 (전체보다 빠르지만 합자가 없고 비 유럽 문자는 제한적으로 지원).\n- 최상: HarfBuzz의 전체 커닝 구현을 사용합니다 (느리지만 일부 글꼴의 합자를 지원).\n\n(가장 좋은 커닝 구현 결과를 내기 위하여 글꼴 힌팅 조정이 필요할 수도 있습니다.)"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:421
msgid ""
"Tells the rendering engine how much each 'space' character in the text can "
"be reduced from its regular width to make words fit on a line (100% means no"
" reduction)."
msgstr "여러 단어를 한 줄에 맞추기 위해 '공백' 문자를 원래 크기 대비 얼마나 줄일 수 있는지 렌더링 엔진에게 알려줍니다 (100% 지정 시 축소 없음)."

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:438
msgid ""
"- 'full' displays a status bar at the top of the screen (this status bar can't be customized).\n"
"- 'mini' displays a status bar at the bottom of the screen, which can be toggled by tapping. The items displayed can be customized via the main menu."
msgstr "- '전체'는 화면 상단에 상태 막대를 표시합니다 (이 상태 막대는 사용자 정의할 수 없음).\n- '미니'는 화면 하단에 상태 막대를 표시하며, 탭으로 켜고 끌 수 있습니다. 표시 항목은 주 메뉴에서 사용자 정의할 수 있습니다."

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:451
msgid ""
"Enable or disable publisher stylesheets embedded in the book.\n"
"(Note that less radical changes can be achieved via Style Tweaks in the main menu.)"
msgstr "책에 내장된 발행인 스타일시트를 활성 또는 비활성화.\n(주 메뉴에서 스타일 덧꾸밈을 사용하면, 덜 과격한 변화를 줄 수 있다는 점도 알고 계세요.)"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:467
msgid ""
"Enable or disable the use of the fonts embedded in the book.\n"
"(Disabling the fonts specified in the publisher stylesheets can also be achieved via Style Tweaks in the main menu.)"
msgstr "책에 내장된 글꼴 사용을 활성 또는 비활성화합니다.\n(발행인의 스타일시트에 지정된 글꼴의 비활성화는 주 메뉴에서 스타일 덧꾸밈을 사용해도 됩니다.)"

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:480
msgid ""
"- 'fast' uses a fast but inaccurate scaling algorithm when scaling images.\n"
"- 'best' switches to a more costly but vastly more pleasing and accurate algorithm."
msgstr "- '빠름'은 그림의 크기를 조절할 때 빠르지만 정밀하지 않은 크기 조절 알고리즘을 사용합니다.\n- '최상'은 비용이 많이 들지만 훨씬 더 만족스럽고 정밀한 알고리즘으로 바꿉니다."

#: frontend/ui/data/creoptions.lua:494
msgid ""
"Disable the automagic inversion of images when nightmode is enabled. Useful "
"if your book contains mainly inlined mathematical content or scene break "
"art."
msgstr "야간 모드가 켜지면 그림의 자동 반전을 끕니다. 줄 속에 있는 수학식이나 장면 나누기가 포함된 책에서 유용합니다."

#: frontend/ui/data/strings.lua:5
msgid "Orientation"
msgstr "회전"

#: frontend/ui/data/strings.lua:6
msgid "Dual Pages"
msgstr "양면 보기"

#: frontend/ui/data/strings.lua:7
msgid "Page Crop"
msgstr "페이지 크롭"

#: frontend/ui/data/strings.lua:8
msgid "Full Screen"
msgstr "전체 화면"

#: frontend/ui/data/strings.lua:9
msgid "Zoom (dpi)"
msgstr "확대 (dpi)"

#: frontend/ui/data/strings.lua:10
msgid "Margin"
msgstr "여백"

#: frontend/ui/data/strings.lua:11
msgid "L/R Margins"
msgstr "좌우 여백"

#: frontend/ui/data/strings.lua:12
msgid "Top Margin"
msgstr "위쪽 여백"

#: frontend/ui/data/strings.lua:13
msgid "Bottom Margin"
msgstr "아래쪽 여백"

#: frontend/ui/data/strings.lua:14
msgid "Sync T/B Margins"
msgstr "상하 여백 같게"

#: frontend/ui/data/strings.lua:15
msgid "Line Spacing"
msgstr "줄 간격"

#: frontend/ui/data/strings.lua:16
msgid "Columns"
msgstr "칼럼"

#. @translators Text alignment. Options given as icons: left, right, center,
#. justify.
#: frontend/ui/data/strings.lua:18
#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:704
msgid "Alignment"
msgstr "정렬"

#: frontend/ui/data/strings.lua:19
msgid "Fine Tuning"
msgstr "미세 조정"

#: frontend/ui/data/strings.lua:20
msgid "Contrast"
msgstr "대비"

#. @translators Reflow text.
#: frontend/ui/data/strings.lua:22
msgid "Reflow"
msgstr "리플로"

#: frontend/ui/data/strings.lua:23
msgid "Dewatermark"
msgstr "워터마크 제거"

#: frontend/ui/data/strings.lua:24
msgid "Document Language"
msgstr "문서 언어"

#: frontend/ui/data/strings.lua:25
msgid "Vertical Text"
msgstr "세로쓰기"

#: frontend/ui/data/strings.lua:26
msgid "Word Gap"
msgstr "단어 간격"

#. @translators The maximum size of a dust or ink speckle to be ignored
#. instead of being considered a character.
#: frontend/ui/data/strings.lua:28
msgid "Reflow Speckle Ignore Size"
msgstr "반점 크기를 무시한 리플로"

#: frontend/ui/data/strings.lua:29
msgid "Render Quality"
msgstr "화질 설정"

#: frontend/ui/data/strings.lua:30
msgid "Auto Straighten"
msgstr "자동 수평 맞춤"

#: frontend/ui/data/strings.lua:31
msgid "Indentation"
msgstr "들여쓰기"

#: frontend/ui/data/strings.lua:32
msgid "Font Weight"
msgstr "글꼴 굵기"

#: frontend/ui/data/strings.lua:33
msgid "Gamma"
msgstr "감마값"

#: frontend/ui/data/strings.lua:34
msgid "Font Hinting"
msgstr "글꼴 힌팅"

#: frontend/ui/data/strings.lua:35
msgid "Font Kerning"
msgstr "글꼴 커닝"

#: frontend/ui/data/strings.lua:36
msgid "View Mode"
msgstr "보기 방식"

#: frontend/ui/data/strings.lua:37
msgid "Embedded Style"
msgstr "내장된 스타일"

#: frontend/ui/data/strings.lua:38
msgid "Embedded Fonts"
msgstr "내장된 글꼴"

#: frontend/ui/data/strings.lua:39
msgid "Render Mode"
msgstr "렌더링 모드"

#: frontend/ui/data/strings.lua:40
msgid "Writing Direction"
msgstr "내용 방향"

#: frontend/ui/data/strings.lua:41
msgid "Progress Bar"
msgstr "진행 막대"

#. @translators If OCR is unclear, please see
#. https://en.wikipedia.org/wiki/Optical_character_recognition
#: frontend/ui/data/strings.lua:43
msgid "Forced OCR"
msgstr "강제 OCR"

#: frontend/ui/data/strings.lua:44
msgid "Dithering"
msgstr "디더링"

#: frontend/ui/data/strings.lua:45
msgid "Inverse Order"
msgstr "역순"

#: frontend/ui/data/strings.lua:46
msgid "Image Scaling"
msgstr "그림 크기 조절"

#: frontend/ui/data/strings.lua:47
msgid "Invert Images"
msgstr "그림 반전"

#: frontend/ui/data/strings.lua:49
msgid "on"
msgstr "켜기"

#: frontend/ui/data/strings.lua:50
msgid "off"
msgstr "끄기"

#: frontend/ui/data/strings.lua:51
msgid "auto"
msgstr "자동"

#: frontend/ui/data/strings.lua:52
msgid "manual"
msgstr "수동"

#: frontend/ui/data/strings.lua:53
msgid "semi-auto"
msgstr "반자동"

#: frontend/ui/data/strings.lua:54
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:334
msgid "none"
msgstr "없음"

#: frontend/ui/data/strings.lua:55
msgid "small"
msgstr "좁게"

#: frontend/ui/data/strings.lua:56
msgid "medium"
msgstr "보통"

#: frontend/ui/data/strings.lua:57
msgid "large"
msgstr "넓게"

#: frontend/ui/data/strings.lua:58
msgid "decrease"
msgstr "감소"

#: frontend/ui/data/strings.lua:59
msgid "increase"
msgstr "증가"

#: frontend/ui/data/strings.lua:60
msgid "lightest"
msgstr "가장 밝게"

#: frontend/ui/data/strings.lua:61
msgid "lighter"
msgstr "밝게"

#: frontend/ui/data/strings.lua:62
msgid "default"
msgstr "기본값"

#: frontend/ui/data/strings.lua:63
msgid "darker"
msgstr "어둡게"

#: frontend/ui/data/strings.lua:64
msgid "native"
msgstr "글꼴대로"

#: frontend/ui/data/strings.lua:65
msgid "fast"
msgstr "빠름"

#: frontend/ui/data/strings.lua:66
msgid "good"
msgstr "좋음"

#: frontend/ui/data/strings.lua:67
msgid "best"
msgstr "최상"

#: frontend/ui/data/strings.lua:68
msgid "enhanced"
msgstr "향상됨"

#: frontend/ui/data/strings.lua:69
msgid "low"
msgstr "낮게"

#: frontend/ui/data/strings.lua:70
msgid "high"
msgstr "높게"

#: frontend/ui/data/strings.lua:71
msgid "0 deg"
msgstr "0도"

#: frontend/ui/data/strings.lua:72
msgid "5 deg"
msgstr "5도"

#: frontend/ui/data/strings.lua:73
msgid "10 deg"
msgstr "10도"

#: frontend/ui/data/strings.lua:74
msgid "portrait"
msgstr "세로보기"

#: frontend/ui/data/strings.lua:75
msgid "landscape"
msgstr "가로보기"

#: frontend/ui/data/strings.lua:76
msgid "regular"
msgstr "일반 글꼴"

#: frontend/ui/data/strings.lua:77
msgid "bold"
msgstr "굵은 글꼴"

#: frontend/ui/data/strings.lua:78
msgid "continuous"
msgstr "연속"

#: frontend/ui/data/strings.lua:79
msgid "page"
msgstr "페이지"

#. @translators LTR is left to right, which is the regular European writing
#. direction.
#: frontend/ui/data/strings.lua:81
msgid "LTR"
msgstr "좌→우"

#. @translators RTL is right to left, which is the regular writing direction
#. in languages like Hebrew, Arabic, Persian and Urdu.
#: frontend/ui/data/strings.lua:83
msgid "RTL"
msgstr "좌←우"

#. @translators TBRTL is top-to-bottom-right-to-left, which is a traditional
#. Chinese/Japanese writing direction.
#: frontend/ui/data/strings.lua:85
msgid "TBRTL"
msgstr "표:좌←우"

#. @translators TBLTR is top-to-bottom-left-to-right, which is a traditional
#. Chinese/Japanese writing direction.
#: frontend/ui/data/strings.lua:87
msgid "TBLTR"
msgstr "표:좌→우"

#: frontend/ui/data/strings.lua:88
msgid "full"
msgstr "크게"

#: frontend/ui/data/strings.lua:89
msgid "mini"
msgstr "작게"

#: frontend/ui/data/strings.lua:90
msgid "left"
msgstr "왼쪽"

#: frontend/ui/data/strings.lua:91
msgid "center"
msgstr "가운데"

#: frontend/ui/data/strings.lua:92
msgid "right"
msgstr "오른쪽"

#: frontend/ui/data/strings.lua:93
msgid "justify"
msgstr "양쪽 정렬"

#: frontend/ui/data/strings.lua:94
msgid "legacy"
msgstr "레거시"

#: frontend/ui/data/strings.lua:95
msgid "flat"
msgstr "플랫"

#: frontend/ui/data/strings.lua:96
msgid "book"
msgstr "책"

#: frontend/ui/data/strings.lua:97
msgid "web"
msgstr "웹"

#: frontend/ui/data/optionsutil.lua:33 frontend/ui/data/optionsutil.lua:58
#: frontend/ui/data/optionsutil.lua:70
msgid "not set"
msgstr "미설정"

#: frontend/ui/data/optionsutil.lua:92
msgid ""
"%1:\n"
"%2\n"
"Current value: %3 (%6%5)\n"
"Default value: %4 (%7%5)"
msgstr "%1\n%2\n현재 값: %3(%6%5)\n기본 값: %4(%7%5)"

#: frontend/ui/data/optionsutil.lua:95
msgid ""
"%1\n"
"%2\n"
"Current value: %3 (%6%5)\n"
"Default value: %4"
msgstr "%1\n%2\n현재 값: %3(%6%5)\n기본 값: %4"

#: frontend/ui/data/optionsutil.lua:98
msgid ""
"%1\n"
"%2\n"
"Current value: %3%5\n"
"Default value: %4%5"
msgstr "%1\n%2\n현재 값: %3%5\n기본 값: %4%5"

#: frontend/ui/data/optionsutil.lua:109
msgid ""
"\n"
"Current margins:\n"
"  left:  %1\n"
"  right: %2\n"
"Default margins: not set"
msgstr ""

#: frontend/ui/data/optionsutil.lua:118
msgid ""
"\n"
"Current margins:\n"
"  left:  %1\n"
"  right: %2\n"
"Default margins:\n"
"  left:  %3\n"
"  right: %4"
msgstr ""

#: frontend/ui/data/koptoptions.lua:210
msgid ""
"Remove watermarks from the rendered document.\n"
"This can also be used to remove some gray background or to convert a grayscale or color document to black & white and get more contrast for easier reading."
msgstr "표시된 문서에서 워터마크를 제거합니다.\n이것은 회색 배경을 제거하거나, 회색조나 컬러 문서를 흑백으로 전환하여 좀더 읽기 쉬운 농도로 조절할 수 있습니다."

#: frontend/ui/data/koptoptions.lua:222
msgid "(Used by the OCR engine.)"
msgstr "(OCR 엔진에서 사용됨.)"

#: frontend/ui/data/dictionaries.lua:10
msgid "Public Domain"
msgstr "공개 도메인"

#: frontend/ui/data/dictionaries.lua:58
msgid "Public Domain (copyright expired, published 1935)"
msgstr "공개 도메인 (저작권 만료, 1935년 게시)"

#: frontend/ui/data/dictionaries.lua:66
msgid "Public Domain (copyright expired, published 1880)"
msgstr "공개 도메인 (저작권 만료, 1880년 게시)"

#: frontend/ui/data/dictionaries.lua:74
msgid "Public Domain (copyright expired, published 1913)"
msgstr "공개 도메인 (저작권 만료, 1913년 게시)"

#: frontend/ui/data/dictionaries.lua:82
msgid "Public Domain (copyright expired, published 1910)"
msgstr "공개 도메인 (저작권 만료, 1910년 게시)"

#: frontend/ui/data/dictionaries.lua:90
msgid "CC-BY-SA 2.5"
msgstr "CC-BY-SA 2.5"

#: frontend/ui/data/dictionaries.lua:98 frontend/ui/data/dictionaries.lua:106
#: frontend/ui/data/dictionaries.lua:114 frontend/ui/data/dictionaries.lua:122
msgid "GNU/FDL"
msgstr "GNU/FDL"

#: frontend/ui/trapper.lua:153
msgid "Paused"
msgstr "멈춤"

#: frontend/ui/menusorter.lua:14
msgid "NEW: "
msgstr "신규: "

#: frontend/ui/language.lua:57
msgid "Please restart KOReader for the new language setting to take effect."
msgstr "새로운 언어 설정을 적용하려면 KOReader를 재시작해 주세요"

#: frontend/ui/language.lua:78
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: frontend/ui/uimanager.lua:58
msgid "Powered off"
msgstr "전원 끄기"

#: frontend/ui/uimanager.lua:71
msgid "Rebooting..."
msgstr "재시동 중..."

#: frontend/util.lua:112 frontend/util.lua:126 frontend/util.lua:132
msgid "%1m"
msgstr "%1m"

#: frontend/util.lua:118
#, lua-format
msgid "%1s"
msgstr "%1s"

#. @translators This is the 'm' for minute and the 's' for second, like in
#. 1m30s. This is a duration.
#: frontend/util.lua:138 frontend/util.lua:164
msgid "%1m%2s"
msgstr "%1m%2s"

#. @translators This is the 'h' for hour, like in 1h30. This is a duration.
#: frontend/util.lua:157
msgid "%1h%2"
msgstr "%1h%2"

#. @translators This is the 'h' for hour and the 'm' for minute, like in
#. 1h30m. This is a duration.
#: frontend/util.lua:172
msgid "%1h%2m"
msgstr "%1h%2m"

#. @translators This is the 'h' for hour, the 'm' for minute and the 's' for
#. second, like in 1h30m30s. This is a duration.
#: frontend/util.lua:175
msgid "%1h%2m%3s"
msgstr "%1h%2m%3s"

#: frontend/util.lua:180
msgid "%1h%2'"
msgstr "%1h%2'"

#: frontend/util.lua:182
msgid "%1h%2'%3''"
msgstr "%1h%2'%3''"

#: frontend/util.lua:928
msgid ""
"Couldn't extract archive:\n"
"\n"
"%1\n"
"\n"
"Unrecognized filename extension."
msgstr "아카이브를 추출하지 못함:\n\n%1\n\n인식할 수 없는 파일이름 확장자입니다."

#: frontend/util.lua:931
msgid ""
"Extracting archive failed:\n"
"\n"
"%1"
msgstr "아카이브 추출에 실패했습니다:\n\n%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:21
msgid "Nothing"
msgstr "없음"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:22
msgid "Pass through"
msgstr "지나감"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:24
msgid "Back 10 pages"
msgstr "10 페이지 뒤로"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:25
msgid "Previous page"
msgstr "이전 페이지"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:26
msgid "Forward 10 pages"
msgstr "10 페이지 앞으로"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:27
msgid "Next page"
msgstr "다음 페이지"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:28
msgid "Previous chapter"
msgstr "이전 챕터"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:29
msgid "Next chapter"
msgstr "다음 챕터"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:30
#: frontend/apps/reader/modules/readergoto.lua:9
msgid "Go to"
msgstr "이동"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:31
#: frontend/apps/reader/skimtowidget.lua:64
msgid "Skim"
msgstr "이동할 구간"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:32
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:33
msgid "Back to previous location"
msgstr "직전 위치로 돌아가기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:34
msgid "Go to latest bookmark"
msgstr "최근 책갈피로 이동"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:35
msgid "Follow nearest link"
msgstr "가까운 링크로 이동"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:36
msgid "Follow nearest internal link"
msgstr "가까운 내부 링크로 이동"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:37
msgid "Clear location history"
msgstr "위치 내역 지우기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:39
#: frontend/apps/reader/modules/readertoc.lua:22
msgid "Table of contents"
msgstr "차례"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:40
#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:19
#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:217
msgid "Bookmarks"
msgstr "책갈피 목록"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:41
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:742
msgid "Reading progress"
msgstr "독서 진행 과정"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:42
msgid "Book statistics"
msgstr "책 통계"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:44
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:98
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:18
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:190
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:313
msgid "Book information"
msgstr "책 정보"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:45
msgid "Book description"
msgstr "책 설명"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:46
msgid "Book cover"
msgstr "책 표지"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:48
#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:13
msgid "History"
msgstr "최근 내역"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:49
#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:227
msgid "Open previous document"
msgstr "직전 문서 열기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:50
#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:92
msgid "File browser"
msgstr "파일 탐색기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:52
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:176
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:737
msgid "Dictionary lookup"
msgstr "사전 검색"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:53
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:67
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:415
msgid "Wikipedia lookup"
msgstr "위키피디아 검색"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:54
#: frontend/apps/reader/modules/readersearch.lua:23
msgid "Fulltext search"
msgstr "전문 검색"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:55
msgid "File search"
msgstr "파일 검색"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:57
msgid "Full screen refresh"
msgstr "전체 화면 갱신"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:59
#: frontend/device/sdl/device.lua:265
msgid "Suspend"
msgstr "일시중지"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:60
msgid "Exit KOReader"
msgstr "KOReader 끝내기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:61
#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:212
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:452
msgid "Restart KOReader"
msgstr "KOReader 재시작"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:64
msgid "Show menu"
msgstr "메뉴 보기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:65
msgid "Show bottom menu"
msgstr "하단 메뉴 표시"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:66
msgid "Show frontlight dialog"
msgstr "조명 대화상자 표시"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:67
msgid "Toggle frontlight"
msgstr "조명 켜거나 끄기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:68
msgid "Increase frontlight brightness"
msgstr "조명 밝기 올리기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:69
msgid "Decrease frontlight brightness"
msgstr "조명 밝기 줄이기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:70
msgid "Increase frontlight warmth"
msgstr "조명 따뜻함 올리기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:71
msgid "Decrease frontlight warmth"
msgstr "조명 따뜻함 줄이기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:72
msgid "Toggle hold corners"
msgstr "모퉁이 길게 누르기 토글"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:73
msgid "Toggle accelerometer"
msgstr "가속기 켜거나 끄기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:74
msgid "Toggle rotation"
msgstr "회전 켜거나 끄기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:76
msgid "Enable wifi"
msgstr "와이파이 활성"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:77
msgid "Disable wifi"
msgstr "와이파이 비활성"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:78
msgid "Toggle wifi"
msgstr "와이파이 켜거나 끄기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:80
msgid "Toggle bookmark"
msgstr "책갈피 켜거나 끄기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:81
msgid "Toggle page flipping"
msgstr "페이지 플립 켜거나 끄기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:82
msgid "Toggle reflow"
msgstr "리플로 켜거나 끄기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:83
msgid "Toggle page turn direction"
msgstr "페이지 넘김 방향 토글"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:85
#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:382
msgid "Zoom to fit content width"
msgstr "콘텐츠 너비에 맞춤"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:86
#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:383
msgid "Zoom to fit content height"
msgstr "콘텐츠 높이에 맞춤"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:87
#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:384
msgid "Zoom to fit page width"
msgstr "페이지 너비에 맞춤"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:88
#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:385
msgid "Zoom to fit page height"
msgstr "페이지 높이에 맞춤"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:89
#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:386
msgid "Zoom to fit column"
msgstr "컬럼에 맞춤"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:90
#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:387
msgid "Zoom to fit content"
msgstr "콘텐츠에 맞춤"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:91
#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:388
msgid "Zoom to fit page"
msgstr "페이지에 맞춤"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:93
msgid "Increase font size"
msgstr "글씨 크기 키우기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:94
msgid "Decrease font size"
msgstr "글씨 크기 줄이기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:96
msgid "Folder up"
msgstr "폴더 위로"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:97
msgid "Show plus menu"
msgstr "추가 메뉴 표시"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:98
#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:218
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:516
msgid "Folder shortcuts"
msgstr "폴더 바로가기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:99
msgid "Cycle highlight action"
msgstr "강조 동작 순환하기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:100
msgid "Cycle highlight style"
msgstr "강조 모양 순환하기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:101
msgid "Wallabag retrieval"
msgstr "Wallabag 검색"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:154
msgid ""
"\n"
"Multiswipes allow you to perform complex gestures built up out of multiple swipe directions, never losing touch with the screen.\n"
"\n"
"These advanced gestures consist of either straight swipes or diagonal swipes. To ensure accuracy, they can't be mixed."
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:245
msgid "Multiswipe"
msgstr "다중 스와이프"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:256
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:573
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:816
msgid "Available"
msgstr "쓸 수 있음"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:257
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:574
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:817
msgid "%1   (%2)"
msgstr "%1   (%2)"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:260
msgid "Tap corner"
msgstr "모서리 탭"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:263
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:286
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:582
msgid "Top left"
msgstr "상단 왼쪽"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:268
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:291
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:586
msgid "Top right"
msgstr "상단 오른쪽"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:272
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:295
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:590
msgid "Bottom left"
msgstr "하단 왼쪽"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:276
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:299
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:594
msgid "Bottom right"
msgstr "하단 오른쪽"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:283
msgid "Hold corner"
msgstr "모서리 길게 누르기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:305
msgid "Gesture manager"
msgstr "제스처 관리자"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:308
msgid "Enable multiswipes"
msgstr "다중 스와이프 활성"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:317
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:323
msgid "Multiswipe recorder"
msgstr "다중 스와이프 기록기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:324
msgid "Make a multiswipe gesture"
msgstr "다중 스와이프 제스처를 만들기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:344
msgid "Recorded multiswipe already exists."
msgstr "기록된 다중 스와이프가 이미 있습니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:382
msgid ""
"The number of possible multiswipe gestures is theoretically infinite. With "
"the multiswipe recorder you can easily record your own."
msgstr "다중 스와이프 제스처의 경우의 수는 이론 상으로 무한대입니다. 다중 스와이프 기록기를 이용하면 사용자만의 제스처를 쉽게 기록할 수 있습니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:389
msgid "Short diagonal swipe"
msgstr "짧게 대각선 스와이프"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:393
msgid "One-finger swipe"
msgstr "한 손가락 스와이프"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:396
msgid "Left edge down"
msgstr "왼쪽 가장자리가 아래로"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:400
msgid "Left edge up"
msgstr "왼쪽 가장자리가 위로"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:404
msgid "Right edge down"
msgstr "오른쪽 가장자리가 아래로"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:408
msgid "Right edge up"
msgstr "오른쪽 가장자리가 위로"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:412
msgid "Top edge right"
msgstr "위쪽 가장자리 오른쪽"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:416
msgid "Top edge left"
msgstr "위쪽 가장자리 왼쪽"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:420
msgid "Bottom edge right"
msgstr "아래쪽 가장자리 오른쪽"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:424
msgid "Bottom edge left"
msgstr "아래쪽 가장자리 왼쪽"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:432
msgid "Gesture intervals"
msgstr "제스처 간격"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:435
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:451
msgid "Double tap interval"
msgstr "더블 탭 간격"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:440
msgid ""
"\n"
"Set double tap interval in milliseconds.\n"
"The interval value can range from 100 (0.1 seconds) to 2000 (2 seconds).\n"
"Default value: %1"
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:450
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:504
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:531
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:558
msgid "Set interval"
msgstr "간격 설정"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:462
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:478
msgid "Two finger tap duration"
msgstr "두 손가락 탭 지속 시간"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:467
msgid ""
"\n"
"Set two finger tap duration in milliseconds.\n"
"The duration value can range from 100 (0.1 seconds) to 2000 (2 seconds).\n"
"Default value: %1"
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:477
msgid "Set duration"
msgstr "기간 설정"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:489
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:505
msgid "Hold interval"
msgstr "길게 누르기 간격"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:494
msgid ""
"\n"
"Set hold interval in milliseconds.\n"
"The interval value can range from 100 (0.1 seconds) to 2000 (2 seconds).\n"
"Default value: %1"
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:516
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:532
msgid "Pan delay interval"
msgstr "팬 지연 간격"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:521
msgid ""
"\n"
"Set pan delay interval in milliseconds.\n"
"The interval value can range from 100 (0.1 seconds) to 2000 (2 seconds).\n"
"Default value: %1"
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:543
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:559
msgid "Swipe interval"
msgstr "스와이프 간격"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:548
msgid ""
"\n"
"Set swipe interval in milliseconds.\n"
"The interval value can range from 100 (0.1 seconds) to 2000 (2 seconds).\n"
"Default value: %1"
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:579
msgid "Two-finger tap corner"
msgstr "모서리를 두 손가락으로 탭하기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:601
msgid "Two-finger swipe"
msgstr "두 손가락 스와이프"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:638
msgid "Spread and pinch"
msgstr "펼치기와 오므리기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:641
msgid "Spread"
msgstr "펼치기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:645
msgid "Pinch"
msgstr "오므리기"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:743
msgid "%1 (default)"
msgstr "%1 (기본값)"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:823
msgid "Remove custom multiswipe %1?"
msgstr "사용자 다중 스와이프 %1를 제거할까요?"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:824
#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:276
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1181
msgid "You have just performed a multiswipe gesture for the first time."
msgstr "다중 스와이프 제스처를 처음 수행했습니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1320
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1335
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1368
msgid "Frontlight controlled by system settings."
msgstr "시스템 설정에 따라가는 조명 밝기."

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1408
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1437
msgid "Enabling wifi…"
msgstr "와이파이 켜는 중..."

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1419
#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1429
msgid "Wifi disabled."
msgstr "와이파이 비활성."

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1449
msgid "Already connected to network %1."
msgstr "이미 %1 네트워크에 연결되었습니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1451
msgid "Already connected."
msgstr "이미 연결되었습니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1546
msgid "Frontlight is on."
msgstr "조명 켜짐"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1548
msgid "Frontlight is off."
msgstr "조명 꺼짐"

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1560
msgid "Accelerometer rotation events will now be ignored."
msgstr "가속기의 회전 이벤트가 지금 무시됩니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1562
msgid "Accelerometer rotation events will now be honored."
msgstr "가속기의 회전 이벤트가 지금 적용됩니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1581
msgid "RTL page turning."
msgstr "RTL 페이지 넘김."

#: frontend/apps/reader/modules/readergesture.lua:1581
msgid "LTR page turning."
msgstr "LTR 페이지 넘김."

#: frontend/apps/reader/modules/readertoc.lua:23
msgid "Table of contents *"
msgstr "차례 *"

#: frontend/apps/reader/modules/readertoc.lua:320
msgid "Table of Contents"
msgstr "차례"

#: frontend/apps/reader/modules/readertoc.lua:470
msgid ""
"The table of content for this book is currently an alternative one built from the document headings.\n"
"Do you want to get back the original table of content? (The book will be reloaded.)"
msgstr "지금 이 책의 차례는 문서 제목으로 만든 대체 차례입니다.\n원래의 차례를 돌아갈까요? (책을 다시 엽니다.)"

#: frontend/apps/reader/modules/readertoc.lua:484
msgid ""
"Do you want to use an alternative table of content built from the document "
"headings?"
msgstr "문서 표제로 만들어진 대안 차례를 사용할까요?"

#: frontend/apps/reader/modules/readergoto.lua:10
msgid "Skim document"
msgstr "구간별 이동"

#: frontend/apps/reader/modules/readergoto.lua:36
msgid "Go to Page"
msgstr "이동할 페이지"

#: frontend/apps/reader/modules/readergoto.lua:39
msgid "Page"
msgstr "페이지"

#: frontend/apps/reader/modules/readergoto.lua:44
msgid "Go to Location"
msgstr "이동할 위치"

#: frontend/apps/reader/modules/readergoto.lua:47
msgid "Location"
msgstr "위치"

#: frontend/apps/reader/modules/readergoto.lua:66
msgid "Skim mode"
msgstr "구간별 모드"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:39
msgid "Enter words to look up on Wikipedia"
msgstr "위키피디아에서 검색할 단어 입력"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:51
msgid "Search Wikipedia"
msgstr "위키피디아 검색"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:71
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:105
msgid "Wikipedia history"
msgstr "위키피디아 내역"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:111
msgid "Wikipedia settings"
msgstr "위키피디아 설정"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:114
msgid "Set Wikipedia languages"
msgstr "위키피디아 언어 설정"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:124
msgid "%1 does not look like a valid Wikipedia language."
msgstr "%1는 올바른 위키피디아 언어로 보이지 않습니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:142
msgid "Wikipedia languages"
msgstr "위키피디아 언어"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:146
msgid ""
"Enter one or more Wikipedia language codes (the 2 or 3 letters before .wikipedia.org), in the order you wish to see them available, separated by a space. For example:\n"
"    en fr zh\n"
"\n"
"Full list at https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Wikipedias"
msgstr "하나 이상의 위키피디아 언어 코드(.wikipedia.org 앞의 2~3 글자)를 사용할 순서대로 빈칸으로 구분하여 입력하세요. 예:\n   en fr zh\n\n전체 목록은 https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Wikipedias"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:168
msgid "Set Wikipedia 'Save as EPUB' directory"
msgstr "위키피디아 'EPUB으로 저장' 디렉토리 설정"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:178
msgid ""
"Current Wikipedia 'Save as EPUB' directory:\n"
"\n"
"%1\n"
msgstr "현재 위키피디아의 'EPUB으로 저장' 디렉토리 :\n\n%1\n"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:182
msgid "Keep this directory"
msgstr "이 디렉토리 유지"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:223
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:260
msgid ""
"Wikipedia 'Save as EPUB' directory set to:\n"
"%1"
msgstr "위키피디아 'EPUB으로 저장하기'에 사용할 디렉토리:\n%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:245
msgid ""
"\n"
"Wikipedia articles can be saved as an EPUB for more comfortable reading.\n"
"\n"
"You can select an existing directory, or use a default directory named \"Wikipedia\" in your reader's home directory.\n"
"\n"
"Where do you want them saved?"
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:253
msgid "Use ~/Wikipedia/"
msgstr "~/Wikipedia/ 사용"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:263
msgid "Select directory"
msgstr "디렉토리 선택"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:276
msgid "Save Wikipedia EPUB in current book directory"
msgstr "현재 책 디렉토리에 Wikipedia EPUB 저장"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:286
msgid "Enable Wikipedia history"
msgstr "위키피디아 내역 활성"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:296
msgid "Clean Wikipedia history"
msgstr "위키피디아 내역 지우기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:300
msgid "Clean Wikipedia history?"
msgstr "위키피디아 내역을 지울까요?"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:301
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:272
msgid "Clean"
msgstr "지움"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:311
msgid "Show image in search results"
msgstr "검색 결과에 이미지 표시"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:320
msgid "Show more images in full article"
msgstr "모든 글감에 더 많은 그림 표시"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:434
msgid ""
"Retrieving Wikipedia %2 article:\n"
"%1"
msgstr "위키피디아의 %2 글감 찾는 중:\n%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:435
msgid "Failed to retrieve Wikipedia article."
msgstr "위키피디아 글감을 찾지 못했습니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:436
msgid "Wikipedia article not found."
msgstr "위키피디아 글감을 찾을 수 없습니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:438
msgid ""
"Searching Wikipedia %2 for:\n"
"%1"
msgstr "%2에 대하여 위키피디아 검색:\n%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:439
msgid "Failed searching Wikipedia."
msgstr "위키피디아 검색 실패"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:440
msgid "No Wikipedia articles matching search term."
msgstr "검색어와 일치하는 위키피디아 글감이 없습니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:483
msgid "(full article : %1 kB, = %2 x this intro length)"
msgstr "(모든 글감 분량 : %1 kB, = %2 x 이 풀이 길이)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:486
#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:509
msgid "Wikipedia %1"
msgstr "위키피디아 %1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerwikipedia.lua:500
msgid "Wikipedia request canceled."
msgstr "위키피디아 요청 취소됨."

#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:101
msgid ""
"You've reached the end of the document.\n"
"What would you like to do?"
msgstr "문서 끝에 닿았습니다.\n무엇을 할까요?"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:112
msgid "Searching next file…"
msgstr "다음 파일 검색 중..."

#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:120
msgid ""
"Could not open next file. Sort by last read date does not support this "
"feature."
msgstr "다음 파일을 열 수 없습니다. 최근 읽기 날짜로 정렬하는 기능을 지원하지 않습니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:153
msgid "This is the last file in the current folder. No next file to open."
msgstr "현재 폴더의 최신 파일입니다. 열려는 다음 파일이 없습니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerstatus.lua:165
msgid ""
"%1Are you sure that you want to delete this file?\n"
"%2\n"
"If you delete a file, it is permanently lost."
msgstr "%1A이 파일을 삭제하는 것이 맞습니까?\n%2\n이 파일을 삭제하면, 영구적으로 사라집니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:156
msgid "Exclude this book's cover from screensaver"
msgstr "이 책의 표지를 화면보호기에서 제외"

#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:183
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:194
msgid "Screensaver"
msgstr "화면보호기"

#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:190
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:214
msgid "Plugin management"
msgstr "플러그인 관리"

#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:200
#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:206
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:412
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:440
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:446
msgid "Exit"
msgstr "끝내기"

#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:230
msgid "Previous: %1"
msgstr "직전: %1"

#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:241
msgid "Would you like to open the previous document: %1?"
msgstr "직전 문서를 열까요: %1?"

#: frontend/apps/reader/modules/readermenu.lua:324
msgid "Document menu"
msgstr "문서 메뉴"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:13
msgid "Style"
msgstr "스타일"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:208
msgid "Clear all external styles"
msgstr "모든 외부 스타일 삭제"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:219
msgid "HTML / EPUB (epub.css)"
msgstr "HTML / EPUB (epub.css)"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:223
msgid "HTML5 (html5.css)"
msgstr "HTML5 (html5.css)"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:227
msgid "FictionBook (fb2.css)"
msgstr "FictionBook (fb2.css)"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:252
msgid "Obsolete"
msgstr "폐기된"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:254
msgid "Obsolete (%1)"
msgstr "폐기된 (%1)"

#. @translators See https://en.wikipedia.org/wiki/Hanging_punctuation
#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:420
msgid "Hanging punctuation"
msgstr "매단 문장부호"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:431
msgid "On"
msgstr "켜기"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:431
msgid "Off"
msgstr "끄기"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:434
msgid "Set default hanging punctuation to %1?"
msgstr "매단 문장부호 %1를 기본값으로 설정할까요?"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:445
msgid "Set default style to %1?"
msgstr "%1을 기본 스타일로 지정할까요?"

#: frontend/apps/reader/modules/readertypeset.lua:517
msgid ""
"\n"
"Margins set to:\n"
"\n"
"  horizontal: %1 (%2px)\n"
"  top: %3 (%4px)\n"
"  bottom: %5 (%6px)\n"
"\n"
"Tap to dismiss."
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:24
msgid "Zoom to fit page works best with page view."
msgstr "페이지 보기 상태에서 페이지에 맞게 확대 / 축소하기."

#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:25
msgid "Zoom to fit page height works best with page view."
msgstr "페이지 보기 상태에서 페이지 높이에 맞게 확대 / 축소하기."

#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:26
msgid "Zoom to fit content height works best with page view."
msgstr "페이지 보기 상태에서 컨텐트 높이에 맞게 확대 / 축소하기."

#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:27
msgid "Zoom to fit content works best with page view."
msgstr "페이지 보기 상태에서 컨텐트에 맞게 확대 / 축소하기."

#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:346
msgid ""
"\n"
"%1\n"
"\n"
"In combination with continuous view (scroll mode), this can cause unexpected vertical shifts when turning pages."
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:377
msgid "Switch zoom mode"
msgstr "페이지 맞춤"

#: frontend/apps/reader/modules/readerzooming.lua:397
msgid "Set default zoom mode to %1?"
msgstr "%1를 페이지 맞춤 방식의 기본값으로 지정할까요?"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:118
msgid "Tap to follow links"
msgstr "링크 열려면 탭"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:124
msgid "Tap on links to follow them."
msgstr "링크를 열기 위한 링크 탭"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:127
msgid "Ignore external links on tap"
msgstr "탭할 때 외부 링크 무시하기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:134
msgid ""
"\n"
"Ignore taps on external links. Useful with Wikipedia EPUBs to make page turning easier.\n"
"You can still follow them from the dictionary window or the selection menu after holding on them."
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:140
msgid "Swipe to go back"
msgstr "스와이프로 뒤로가기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:146
msgid ""
"Swipe to the right to go back to the previous location after you have "
"followed a link. When the location stack is empty, swiping to the right "
"takes you to the previous page."
msgstr "링크를 클릭한 후 오른쪽으로 스와이프하면 직전 위치로 돌아갑니다. 위치 내역이 비어 있으면 오른쪽으로 스와이프할 때 이전 페이지로 이동합니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:149
msgid "Swipe to follow nearest link"
msgstr "스와이프로 가까운 링크 열기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:155
msgid ""
"Swipe to the left to follow the link nearest to where you started the swipe."
" This is useful when a small font is used and tapping on small links is "
"tedious."
msgstr "스와이프를 시작한 곳에서 가장 가까운 링크로 이동하게 하려면 왼쪽으로 스와이프하세요. 이것은 작은 글꼴을 사용하고 작은 링크를 탭하기 어려울 때 유용한 기능입니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:158
msgid "Ignore external links on swipe"
msgstr "스와이프할 때 외부 링크 무시하기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:165
msgid ""
"\n"
"Ignore external links near swipe. Useful with Wikipedia EPUBs to follow only footnotes with swipe.\n"
"You can still follow external links from the dictionary window or the selection menu after holding on them."
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:171
msgid "Swipe to jump to latest bookmark"
msgstr "스와이프로 최근 책갈피로 이동"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:177
msgid ""
"\n"
"Swipe to the left to go the most recently bookmarked page.\n"
"This can be useful to quickly swipe back and forth between what you are reading and some reference page (for example notes, a map or a characters list).\n"
"If any of the other Swipe to follow link options is enabled, this will work only when the current page contains no link."
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:192
msgid "Allow larger tap area around links"
msgstr "링크 둘레에 좀더 넓은 탭 영역 허용"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:199
msgid ""
"Extends the tap area around internal links. Useful with a small font where "
"tapping on small footnote links may be tedious."
msgstr "내부 링크 주변의 탭 영역을 넓힙니다. 작은 글씨 때문에 탭하기 힘든 작은 각주 링크에 유용합니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:202
msgid "Show footnotes in popup"
msgstr "팝업 창에 각주 표시"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:211
msgid ""
"\n"
"Show internal link target content in a footnote popup when it looks like it might be a footnote, instead of following the link.\n"
"\n"
"Note that depending on the book quality, footnote detection may not always work correctly.\n"
"The footnote content may be empty, truncated, or include other footnotes.\n"
"\n"
"From the footnote popup, you can jump to the footnote location in the book by swiping to the left."
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:220
msgid "Show more links as footnotes"
msgstr "더 많은 링크를 각주로 보기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:230
msgid "Loosen footnote detection rules to show more links as footnotes."
msgstr "더 많은 링크를 각주로 보기 위하여 각주 감지 규칙을 완하해 주세요."

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:233
#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:248
msgid "Set footnote popup font size"
msgstr "각주 팝업 글씨 크기 설정"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:247
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:97
msgid "Set font size"
msgstr "글씨 크기 설정"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:249
msgid ""
"\n"
"The footnote popup font adjusts to the font size you've set for the document.\n"
"You can specify here how much smaller or larger it should be relative to the document font size.\n"
"A negative value will make it smaller, while a positive one will make it larger.\n"
"The recommended value is -2."
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:259
msgid ""
"\n"
"The footnote popup font adjusts to the font size you've set for the document.\n"
"This allows you to specify how much smaller or larger it should be relative to the document font size."
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:266
msgid "Go back to previous location"
msgstr "직전 위치로 돌아가기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:271
msgid "Clear location history?"
msgstr "위치 내역을 지울까요?"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:272
msgid "Clear"
msgstr "지우기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:437
msgid "Location history cleared."
msgstr "위치 내역이 지워졌습니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:536
msgid ""
"Would you like to read this local document?\n"
"\n"
"%1\n"
msgstr "이 지역 문서를 읽을까요?\n\n%1\n"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:545
msgid ""
"Link to unsupported local file:\n"
"%1"
msgstr "지원하지 않는 로컬 파일 링크:\n%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:553
msgid ""
"Invalid or external link:\n"
"%1"
msgstr "잘못된 링크 또는 외부 링크:\n%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:585
msgid "Add to Wallabag"
msgstr "Wallabag에 추가"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:594
msgid "Open in browser"
msgstr "브라우저에서 열기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:633
msgid ""
"Would you like to read this Wikipedia %1 article?\n"
"\n"
"%2\n"
msgstr "위키피디아의 %1에 대한 글감을 읽을까요?\n \n%2\n"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:635
msgid "Read online"
msgstr "온라인으로 읽기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:644
msgid ""
"This article has previously been saved as EPUB. You may wish to read the "
"saved EPUB instead."
msgstr "이 글감은 이전에 EPUB으로 저장되었습니다. 저장된 EPUB으로 대체하여 읽을 수 있습니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:646
msgid "Read EPUB"
msgstr "EPUB 읽기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:660
msgid ""
"External link:\n"
"\n"
"%1"
msgstr "외부 링크:\n\n%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:685
#: frontend/apps/reader/modules/readerlink.lua:706
msgid "Location history is empty."
msgstr "위치 내역이 비어 있습니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerdevicestatus.lua:25
msgid ""
"The battery is getting low.\n"
"%1% remaining."
msgstr "배터리가 부족합니다.\n%1% 남았습니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerdevicestatus.lua:32
msgid "Dismiss"
msgstr "닫기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdevicestatus.lua:58
msgid "Low battery alarm"
msgstr "배터리 부족 알림"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdevicestatus.lua:76
#: frontend/apps/reader/modules/readerdevicestatus.lua:88
msgid "Low battery threshold"
msgstr "배터리 부족 한계점"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdevicestatus.lua:87
msgid "Set threshold"
msgstr "한계점 설정"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhyphenation.lua:14
msgid "Hyphenation"
msgstr "하이픈 넣기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhyphenation.lua:26
msgid "language defaults"
msgstr "기본 언어"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhyphenation.lua:32
msgid "Left/right minimal sizes: %1"
msgstr "왼쪽/오른쪽 최소 크기: %1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhyphenation.lua:61
msgid "Trust soft hyphens"
msgstr "소프트 하이픈 신뢰"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhyphenation.lua:106
msgid "Changed hyphenation to %1."
msgstr "%1로 하이픈 넣기가 바뀌었습니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerhyphenation.lua:123
msgid ""
"Would you like %1 to be used as the default (★) or fallback (�) hyphenation language?\n"
"\n"
"Default will always take precedence while fallback will only be used if the language of the book can't be automatically determined."
msgstr "%1를 기본 (★) 또는 대체 (�) 하이픈 넣기 언어로 사용할까요?\n\n책의 언어를 자동으로 결정할 수 없는 경우에만 대체가 사용되며 기본값은 항상 우선합니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerhyphenation.lua:124
#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:293
msgid "Default"
msgstr "기본값 설정"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhyphenation.lua:130
msgctxt "Hyphenation"
msgid "Fallback"
msgstr "대체"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:20
msgid "Bookmark browsing mode"
msgstr "책갈피 검색 모드"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:45
msgid "Remove bookmark for current page"
msgstr "현재 페이지에서 책갈피 제거"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:45
msgid "Bookmark current page"
msgstr "이 페이지에 책갈피 지정"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:212
#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:440
#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:461
msgid "Page %1 %2 @ %3"
msgstr "%1쪽 @%3 %2"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:254
msgid "Bookmark details"
msgstr "책갈피 상세정보"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:261
msgid "Rename this bookmark"
msgstr "이 책갈피 이름바꾸기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:268
msgid "Remove this bookmark"
msgstr "책갈피 제거"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:271
msgid "Do you want remove this bookmark?"
msgstr "이 책갈피를 제거할까요?"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:471
msgid "Rename bookmark"
msgstr "책갈피 이름바꾸기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerbookmark.lua:487
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:261
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:276
msgid "Rename"
msgstr "이름바꾸기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:108
msgid "This tweak is applied on all books."
msgstr "이 덧꾸밈은 모든 책에 적용됩니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:130
msgid "Don't use on all books"
msgstr "모든 책에 사용하지 마세요"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:130
msgid "Use on all books"
msgstr "모든 책에 사용하기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:335
msgid "Enable style tweaks (hold for info)"
msgstr "스타일 덧꾸밈 활성 (길게 눌러 정보 보기)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:343
msgid ""
"\n"
"Style tweaks allow changing small parts of book styles (including the publisher/embedded styles) to make visual adjustments or disable unwanted publisher layout choices.\n"
"\n"
"Some tweaks may be useful with some books, while resulting in undesirable effects with others.\n"
"\n"
"You can enable individual tweaks on this book with a tap, or view more details about a tweak and enable it on all books with hold."
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:453
msgid "This section is empty"
msgstr "이 섹션은 비어 있습니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:468
msgid "User style tweaks"
msgstr "사용자 스타일 덧꾸밈"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:500
msgid "User style tweak at %1"
msgstr "%1의 사용자 스타일 덧꾸밈"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:507
msgid "No CSS tweak found in this directory"
msgstr "이 디렉토리에는 CSS 덧꾸밈이 없음"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:511
msgid "Add your own tweaks in koreader/styletweaks/"
msgstr "koreader/styletweaks/에 자신의 덧꾸밈 추가하기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:524
msgid "Style tweaks (%1)"
msgstr "스타일 덧꾸밈 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerstyletweak.lua:526
msgid "Style tweaks"
msgstr "스타일 덧꾸밈"

#: frontend/apps/reader/modules/readerpaging.lua:215
#: frontend/apps/reader/modules/readerpaging.lua:233
#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:393
#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:438
msgid "Page overlap"
msgstr "페이지 겹침"

#: frontend/apps/reader/modules/readerpaging.lua:241
#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:367
msgid "Invert page turn taps and swipes"
msgstr "페이지 넘기는 탭과 밀기 방향 반대로"

#: frontend/apps/reader/modules/readerpaging.lua:248
#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:374
msgid "Enable right to left reading by default?"
msgstr "오른쪽에서 왼쪽으로 읽기를 기본값으로 할까요?"

#: frontend/apps/reader/modules/readerpaging.lua:249
#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:375
msgid "Disable right to left reading by default?"
msgstr "오른쪽에서 왼쪽으로 읽기를 기본값으로 하지 말까요?"

#: frontend/apps/reader/modules/readersearch.lua:32
msgid "Enter text to search for"
msgstr "검색할 내용 입력"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:64
msgid ""
"Searching dictionary for:\n"
"%1"
msgstr "사전 검색중\n%1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:182
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:205
msgid "Dictionary lookup history"
msgstr "사전 검색 내역"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:211
msgid "Dictionary settings"
msgstr "사전 설정"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:220
msgid "Installed dictionaries (%1)"
msgstr "설치된 사전 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:228
msgid "Info on dictionary order"
msgstr "사전 조회 순서"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:232
msgid ""
"\n"
"If you'd like to change the order in which dictionaries are queried (and their results displayed), you can:\n"
"- move all dictionary directories out of %1.\n"
"- move them back there, one by one, in the order you want them to be used."
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:240
#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:831
msgid "Download dictionaries"
msgstr "사전 다운로드"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:244
msgid "Enable fuzzy search"
msgstr "지능형 검색 활성"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:257
msgid "Enable dictionary lookup history"
msgstr "사전 검색 내역 활성"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:267
msgid "Clean dictionary lookup history"
msgstr "사전 검색 내역 지우기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:271
msgid "Clean dictionary lookup history?"
msgstr "사전 검색 내역을 지울까요?"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:282
msgid "Large window"
msgstr "큰 창"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:291
msgid "Justify text"
msgstr "본문 양쪽 정렬"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:324
msgid "Use external dictionary"
msgstr "외부 사전 사용"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:342
msgid "Dictionary: %1"
msgstr "사전: %1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:607
msgid "Enter a word to look up"
msgstr "검색어 입력"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:619
msgid "Search dictionary"
msgstr "사전 검색"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:654
msgid ""
"No dictionaries installed. Please search for \"Dictionary support\" in the "
"KOReader Wiki to get more information about installing new dictionaries."
msgstr "사전이 설치되지 않았습니다. KOReader 위키(Wiki)에서 \"Dictionary support\"(사전 지원)을 검색하여 새로운 사전의 설치에 대한 정보를 알아보세요."

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:723
msgid "Dictionary lookup canceled."
msgstr "사전 검색이 취소됨."

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:723
msgid "No definition found."
msgstr "정의된 내용이 없습니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:808
msgid "Tap dictionary name to download"
msgstr "다운로드할 사전 이름을 탭하세요"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:826
msgid "License"
msgstr "라이센스"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:827
msgid "Entries"
msgstr "표제어"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:844
msgid "File already exists. Overwrite?"
msgstr "파일이 이미 있습니다. 덮어쓸까요?"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:880
msgid "Dictionary filesize is %1 (%2 bytes). Continue with download?"
msgstr "사전 파일 크기는 %1 (%2 바이트)입니다. 다운로드를 계속할까요?"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:881
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:891
msgid "Downloading…"
msgstr "다운로드 중..."

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:917
msgid "Dictionary downloaded:\n"
msgstr "다운로드한 사전:\n"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:922
msgid "Dictionary failed to download:\n"
msgstr "다운로드에 실패한 사전:\n"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:932
msgid "%1 is now the default dictionary for this document."
msgstr "%1는  이 문서의 기본 사전입니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:958
msgid "Disable fuzzy search by default?"
msgstr "지능형 사전 검색의 비활성화를 기본값으로 할까요?"

#: frontend/apps/reader/modules/readerdictionary.lua:959
msgid "Enable fuzzy search by default?"
msgstr "기본값으로 지능형 사전 검색을 활성화할까요?"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:742
msgid ""
"\n"
"Continuous view (scroll mode) works best with zoom to page width or zoom to content width.\n"
"\n"
"In combination with zoom to fit page, page height, content height or content, continuous view can cause unexpected shifts when turning pages."
msgstr ""

#. @translators Selects which layers of the DjVu image should be rendered.
#. Valid  rendering  modes are color, black, mask, foreground, and background.
#. See http://djvu.sourceforge.net/ and https://en.wikipedia.org/wiki/DjVu for
#. more information about the format.
#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:860
msgid "DjVu render mode"
msgstr "DjVu 렌더링 모드"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:862
msgid "COLOUR (works for both colour and b&w pages)"
msgstr "컬러 (흑백과 컬러 페이지 모두 작동)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:863
msgid "BLACK & WHITE (for b&w pages only, much faster)"
msgstr "흑백 (흑백 페이지용, 훨씬 빠름)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:864
msgid "COLOUR ONLY (slightly faster than COLOUR)"
msgstr "컬러만 (컬러 모드보다 조금 빠름)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:865
msgid "MASK ONLY (for b&w pages only)"
msgstr "MASK만 (흑백 페이지 전용)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:866
msgid "COLOUR BACKGROUND (show only background)"
msgstr "컬러 배경 (배경만 표시)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:867
msgid "COLOUR FOREGROUND (show only foreground)"
msgstr "컬러 전경 (전경만 표시)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:873
msgid "Arrow"
msgstr "화살표"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:874
msgid "Gray out"
msgstr "그레이 아웃"

#: frontend/apps/reader/modules/readerview.lua:892
msgid "Set default overlap style to %1?"
msgstr "겹침 스타일 %1를 기본값으로 지정할까요?"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:20
msgid "Font"
msgstr "글꼴"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:87
msgid "Generate fonts test HTML document"
msgstr "글꼴 테스트 HTML 문서 생성"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:90
msgid ""
"Would you like to generate an HTML document showing some sample text "
"rendered with each available font?"
msgstr "쓸 수 있는 각 글꼴을 표시하는 샘플 텍스트를 보여주는 HTML 문서를 만들까요?"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:205
msgid "Font size set to %1."
msgstr "글꼴 크기를 %1로 지정."

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:215
msgid "Line spacing set to %1%."
msgstr "줄 간격이 %1%로 설정됨."

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:256
msgid "Font gamma set to %1."
msgstr "글꼴 감마값을 %1로 지정."

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:279
msgid "Redrawing with font %1."
msgstr "%1 글꼴로 다시 표시."

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:292
msgid ""
"Would you like %1 to be used as the default font (★), or the fallback font (�)?\n"
"\n"
"Characters not found in the active font are shown in the fallback font instead."
msgstr "%1를 기본 글꼴 (★) 또는 대체 글꼴 (�)로 사용할까요?\n\n활성 글꼴에서 찾을 수 없는 문자는 대체 글꼴로 표시됩니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:298
msgctxt "Font"
msgid "Fallback"
msgstr "대체"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:331
msgid "Increasing font size…"
msgstr "글꼴 크기 늘이기..."

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:337
msgid "Decreasing font size…"
msgstr "글꼴 크기 줄이기..."

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:382
msgid "Available fonts test document"
msgstr "쓸 수 있는 글꼴의 테스트 문서"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:382
msgid "AVAILABLE FONTS"
msgstr "쓸 수 있는 글꼴"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfont.lua:400
msgid ""
"Document created as:\n"
"%1\n"
"\n"
"Would you like to read it now?"
msgstr "생성된 문서:\n%1\n\n지금 읽을까요?"

#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:244
msgid ""
"\n"
"Note that this change in styles may render your bookmarks or highlights no more valid.\n"
"If some of them do not show anymore, you can just revert the change you just made to have them shown again.\n"
"\n"
msgstr "\n스타일이 바뀌면 책갈피나 강조 표시가 더 이상 맞게 표시되지 않을 수 있습니다.\n일부 책갈피나 강조 표시가 맞게 표시되지 않으면, 방금 변경 한 내용을 되돌릴 수 있습니다.\n\n"

#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:247
msgid ""
"Styles have changed in such a way that fully reloading the document may be needed for a correct rendering.\n"
"%1Do you want to reload the document?"
msgstr "스타일이 바뀌어서 문서를 완전히 다시 열어야 올바르게 렌더링이 될 수 있습니다.\n%1 문서를 다시 열까요?"

#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:388
msgid ""
"\n"
"When page overlap is enabled, some lines from the previous page will be displayed on the next page.\n"
"You can set how many lines are shown."
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:406
msgid "Number of lines: %1"
msgstr "줄 숫자: %1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:419
msgid "Set"
msgstr "설정"

#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:420
msgid "Set overlapped lines"
msgstr "겹쳐진 줄 설정"

#: frontend/apps/reader/modules/readerrolling.lua:440
msgid ""
"When page overlap is enabled, some lines from the previous pages are shown "
"on the next page."
msgstr "페이지 겹침이 활성화되면, 이전 페이지의 몇 줄이 다음 페이지에도 표시됩니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:81
#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:171
msgid "%1 Off"
msgstr "%1 끄기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:169
msgid "%1 On"
msgstr "%1 켜기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:527
msgid "Show all at once"
msgstr "한번에 모두 보기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:528
msgid "Reclaim bar height from bottom margin"
msgstr "아래쪽 여백에서 막대 높이 되가져오기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:529
msgid "Current page (%1)"
msgstr "현재 페이지 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:531
msgid "Current time (%1)"
msgstr "현재 시각 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:531
msgid "Current time"
msgstr "현재 시각"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:532
msgid "Pages left in chapter (%1)"
msgstr "이 장의 남은 페이지 수 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:533
msgid "Battery status (%1)"
msgstr "배터리 상태 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:535
msgid "Progress percentage (%1)"
msgstr "진행률 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:536
msgid "Book time to read (%1)"
msgstr "책 읽을 시간 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:537
msgid "Chapter time to read (%1)"
msgstr "챕터 읽을 시간 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:538
msgid "Frontlight level (%1)"
msgstr "조명 단계 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:539
msgid "KOReader memory usage (%1)"
msgstr "KOReader 메모리 사용량 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:540
msgid "Wi-Fi status (%1)"
msgstr "와이파이 상태 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:548
msgid "Status bar"
msgstr "상태 표시줄"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:560
msgid "Toggle mode"
msgstr "토글 모드"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:647
msgid "Sort items"
msgstr "항목 정렬"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:656
msgid "Sort footer items"
msgstr "바닥글 항목 정렬"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:675
msgid "Auto refresh time"
msgstr "시간 자동 갱신"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:693
msgid "Show footer separator"
msgstr "바닥글 구분자 보기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:710
msgid "Center"
msgstr "가운데"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:742
msgid "Prefix"
msgstr "접두사"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:750
msgid "Icons (%1)"
msgstr "아이콘 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:767
msgid "Letters (%1)"
msgstr "글자 수 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:781
msgid "Item separator"
msgstr "아이템 구분자"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:784
msgid "Vertical line (|)"
msgstr "수직선 (|)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:795
msgid "Bullet (•)"
msgstr "점 (•)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:806
msgid "No separator"
msgstr "구분자 없음"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:819
msgid "Progress percentage format"
msgstr "진행률 형식"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:823
msgid "No decimal point (%1)"
msgstr "소수점 없음 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:836
msgid "1 digit after decimal point (%1)"
msgstr "소수점 1 자리 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:849
msgid "2 digits after decimal point (%1)"
msgstr "소수점 2 자리 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:863
msgid "Time format"
msgstr "시간 형식"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:871
msgid "24-hour (%1)"
msgstr "24시간제 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:888
msgid "12-hour (%1)"
msgstr "12시간제 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:902
msgid "Duration format"
msgstr "기간 형식"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:911
msgid "Modern (%1)"
msgstr "모던 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:929
msgid "Classic (%1)"
msgstr "클래식 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:945
msgid "Progress bar"
msgstr "진행 막대"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:949
msgid "Show progress bar"
msgstr "진행 막대 표시"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:967
msgid "alongside items"
msgstr "옆 항목"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:969
msgid "above items"
msgstr "위 항목"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:971
msgid "below items"
msgstr "아래 항목"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:973
msgid "Position: %1"
msgstr "위치: %1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:980
msgid "Above items"
msgstr "위 항목"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:990
msgid "Below items"
msgstr "아래 항목"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1000
msgid "Alongside items"
msgstr "옆 항목"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1018
msgid "Style: thin"
msgstr "스타일: 얇게"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1020
msgid "Style: thick"
msgstr "스타일: 두껍게"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1028
msgid "Thick"
msgstr "두껍게"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1041
msgid "Thin"
msgstr "얇게"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1053
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:173
msgid "Set size"
msgstr "크기 설정"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1076
msgid "Progress bar size"
msgstr "진행률 막대 크기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1092
msgid "Show chapter markers"
msgstr "챕터 표시 보기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1110
msgid "static margins (10)"
msgstr "정적 여백 (10)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1112
msgid "no margins (0)"
msgstr "여백 없음 (0)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1115
msgid "same as book margins (%1)"
msgstr "책 여백과 동일 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1117
msgid "Margins: %1"
msgstr "여백: %1"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1125
msgid "No margins (0)"
msgstr "여백 없음 (0)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1137
msgid "Static margins (10)"
msgstr "정적 여백 (10)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1153
msgid "Same as book margins"
msgstr "책 여백과 동일"

#: frontend/apps/reader/modules/readerfooter.lua:1155
msgid "Same as book margins (%1)"
msgstr "책 여백과 동일 (%1)"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:82
msgid "Highlighting"
msgstr "강조하기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:89
msgid "Lighten"
msgstr "형광펜"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:90
msgid "Underline"
msgstr "밑줄"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:91
msgid "Invert"
msgstr "반전"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:111
msgid "Allow highlighting"
msgstr "강조 표시 허용"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:342
msgid "…"
msgstr "…"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:413
msgid "Add Note"
msgstr "노트 추가"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:423
msgctxt "Text"
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:430
msgid "View HTML"
msgstr "HTML 보기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:450
msgid "Dictionary"
msgstr "사전"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:680
msgid ""
"\n"
"No OCR results or no language data.\n"
"\n"
"KOReader has a build-in OCR engine for recognizing words in scanned PDF and DjVu documents. In order to use OCR in scanned pages, you need to install tesseract trained data for your document language.\n"
"\n"
"You can download language data files for version 3.04 from https://github.com/tesseract-ocr/tesseract/wiki/Data-Files\n"
"\n"
"Copy the language data files for Tesseract 3.04 (e.g., eng.traineddata for English and spa.traineddata for Spanish) into koreader/data/tessdata"
msgstr ""

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:775
msgid "View %1"
msgstr "%1 보기"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:781
msgid "Failed getting CSS content"
msgstr "CSS 컨텐츠 가져오기 실패"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:786
msgid "Prettify"
msgstr "미화"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:816
msgid "Switch to debug view"
msgstr "디버그 보기로 전환"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:818
msgid "Switch to extended debug view"
msgstr "확장 디버그 보기로 전환"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:821
msgid "Switch to standard view"
msgstr "표준 보기로 전환"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:837
msgid "Selection HTML"
msgstr "선택 영역의 HTML"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:846
msgid "Failed getting HTML for selection"
msgstr "선택 영역의 HTML 가져오기 실패"

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:917
msgid "Default highlight action changed to 'highlight'."
msgstr "선택된 내용이 '형광펜'으로 표시됩니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:924
msgid "Default highlight action changed to '%1'."
msgstr "선택된 내용이 '%1'로 작동됩니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:940
msgid "Default highlight style changed to '%1'."
msgstr "강조 표시 모양이 '%1'로 표시됩니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:1185
msgid "Disable highlight by default."
msgstr "기본값으로 강조 표시 비활성화."

#: frontend/apps/reader/modules/readerhighlight.lua:1187
msgid "Enable highlight by default."
msgstr "기본값으로 강조 표시 활성화."

#: frontend/apps/reader/modules/readerfrontlight.lua:80
msgid "Warmth is handled automatically."
msgstr "색온도를 기기가 알아서 조절합니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerfrontlight.lua:142
msgid "Frontlight enabled."
msgstr "조명이 활성화됨."

#: frontend/apps/reader/modules/readerfrontlight.lua:144
#: frontend/apps/reader/modules/readerfrontlight.lua:158
msgid "Frontlight disabled."
msgstr "조명이 비활성됨."

#: frontend/apps/reader/modules/readerfrontlight.lua:160
msgid "Frontlight intensity set to %1."
msgstr "조명 밝기가 %1로 설정되었습니다."

#: frontend/apps/reader/modules/readerfrontlight.lua:173
msgid "Warmth set to %1."
msgstr "따뜻함이 % 1로 설정됨."

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:445
msgid "File '%1' does not exist."
msgstr "'%1' 파일이 존재하지 않습니다."

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:452
msgid "File '%1' is not supported."
msgstr "'%1' 파일은 지원하지 않습니다."

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:467
msgid ""
"The document '%1' with bookmarks or highlights was previously opened with a "
"different engine. To prevent issues, bookmarks need to be deleted before "
"continuing."
msgstr "책갈피나 하이라이트가 있는 '%1' 문서가 이전에 다른 엔진으로 열렸습니다. 문제를 방지하려면 계속하기 전에 책갈피를 삭제해야 합니다."

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:485
#: frontend/device/android/device.lua:140
msgid "Opening file '%1'."
msgstr "'%1' 파일을 엽니다."

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:500 frontend/apps/reader/readerui.lua:517
msgid "No reader engine for this file or invalid file."
msgstr "이 파일을 위한 리딩엔진이 없거나 잘못된 파일입니다."

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:566
msgid "Password is incorrect, try again?"
msgstr "암호가 다릅니다, 다시 할까요?"

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:567
msgid "Input document password"
msgstr "문서 암호 입력"

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:640
msgid "Do you want to save this document?"
msgstr "이 문서를 저장할까요?"

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:642
msgid "Don't save"
msgstr "저장하지 마세요"

#: frontend/apps/reader/readerui.lua:695
msgid ""
"Failed recognizing or parsing this file: unsupported or invalid document.\n"
"KOReader will exit now."
msgstr "이 파일을 인식하거나 파싱하지 못했습니다: 지원하지 않거나 올바르지 않은 문서.\n지금 KOReader를 끝냅니다."

#: frontend/apps/opdscatalog/opdscatalog.lua:14
msgid "OPDS Catalog"
msgstr "OPDS 카타로그"

#: frontend/apps/opdscatalog/opdscatalog.lua:28
#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:26
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:35
#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:26
msgid ""
"File saved to:\n"
"%1\n"
"Would you like to read the downloaded book now?"
msgstr "파일 저장된 곳:\n%1\n다운로드된 책을 지금 읽을까요?"

#: frontend/apps/opdscatalog/opdscatalog.lua:30
msgid "Read now"
msgstr "지금 읽기"

#: frontend/apps/opdscatalog/opdscatalog.lua:31
msgid "Read later"
msgstr "나중에 읽기"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:22
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:31
#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:22
msgid ""
"File saved to:\n"
"%1"
msgstr "저장된 파일:\n%1"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:36
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:45
#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:36
msgid ""
"Could not save file to:\n"
"%1"
msgstr "여기에 파일을 저장할 수 없습니다:\n%1"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:43
msgid ""
"Server address must be of the form http(s)://domain.name/path\n"
"This can point to a sub-directory of the WebDAV server.\n"
"The start folder is appended to the server path."
msgstr "서버 주소는 http(s)://domain.name/path 형식이어야 합니다.\n이것은 WebDAV 서버의 하위 디렉토리를 가리킬 수 있습니다.\n시작 폴더가 서버 경로에 추가됩니다."

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:47
msgid "Server display name"
msgstr "서버 표시 이름"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:49
msgid "WebDAV address eg https://example.com/dav"
msgstr "WebDAV 주소 예 https://example.com/dav"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:51
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:853
msgid "Username"
msgstr "사용자이름"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:53
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:859
msgid "Password"
msgstr "암호"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:55
msgid "Start folder"
msgstr "시작하는 폴더"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:60
msgid "Edit WebDAV account"
msgstr "WebDAV 계정 수정"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:68
msgid "Add WebDAV account"
msgstr "WebDAV 계정 추가"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:110
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:118
#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:88
#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:265
#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:134
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:256
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:872
msgid "Info"
msgstr "정보"

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:131
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:139
#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:109
msgid "Please fill in all fields."
msgstr "모든 항목을 채워주세요."

#: frontend/apps/cloudstorage/webdav.lua:148
#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:155
msgid ""
"Type: %1\n"
"Name: %2\n"
"Address: %3"
msgstr "유형: %1\n이름: %2\n주소: %3"

#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:55
msgid "Your FTP name"
msgstr "FTP 사용자이름"

#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:57
msgid "FTP address eg ftp://example.com"
msgstr "FTP 주소 예 ftp://example.com"

#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:59
msgid "FTP username"
msgstr "FTP 사용자이름"

#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:61
msgid "FTP password"
msgstr "FTP 암호"

#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:63
msgid "FTP folder"
msgstr "FTP 폴더"

#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:68
msgid "Edit FTP account"
msgstr "FTP 계정 설정"

#: frontend/apps/cloudstorage/ftp.lua:76
msgid "Add FTP account"
msgstr "FTP 계정 추가"

#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:51
msgid "Your Dropbox name"
msgstr "드롭박스 사용자이름"

#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:53
msgid ""
"Dropbox token\n"
"\n"
"\n"
"\n"
msgstr "드롭박스 토큰\n\n\n\n"

#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:58
msgid "Edit Dropbox account"
msgstr "드롭박스 계정 설정"

#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:63
msgid "Add Dropbox account"
msgstr "드롭박스 계정 추가"

#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:128
msgid ""
"Type: %1\n"
"Name: %2\n"
"Email: %3\n"
"County: %4"
msgstr "유형: %1\n이름: %2\n이메일l: %3\n국가: %4"

#: frontend/apps/cloudstorage/dropbox.lua:131
msgid "No information available"
msgstr "사용할 수 있는 정보가 없습니다."

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:19
#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:45
msgid "Add new cloud storage"
msgstr "새 클라우드 저장소 추가"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:20
msgid "Choose cloud type"
msgstr "클라우드 유형 선택"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:34
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:380
msgid "Cloud storage"
msgstr "클라우드 저장소"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:76
msgid "Dropbox"
msgstr "드롭박스"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:85
msgid "FTP"
msgstr "FTP"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:94
msgid "WebDAV"
msgstr "WebDAV"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:103
msgid "Choose cloud storage type"
msgstr "클라우드 저장소 유형 선택"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:139
msgid ""
"Cannot fetch list of folder contents\n"
"Please check your configuration or network connection."
msgstr "폴더 내용의 목록을 가져올 수 없습니다.\n네크워크 구성이나 연결을 확인해 주세요."

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:145
msgid "Empty folder"
msgstr "빈 폴더"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:178
msgid "File already exists. Would you like to overwrite it?"
msgstr "파일이 이미 있습니다. 덮어써도 될까요?"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:190
msgid "Downloading. This might take a moment."
msgstr "다운로드 중. 시간이 좀 걸릴 수 있습니다."

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:194
msgid "Download file"
msgstr "파일 다운로드"

#: frontend/apps/cloudstorage/cloudstorage.lua:238
msgid "Choose download directory"
msgstr "다운로드 폴더 지정"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:51
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:220
msgid "Purge .sdr"
msgstr ".sdr 제거"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:56
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:224
msgid ""
"Purge .sdr to reset settings for this document?\n"
"\n"
"%1"
msgstr ".sdr 완전 삭제하여 이 문서 설정을 재설정할까요?\n\n%1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:57
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:225
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:411
msgid "Purge"
msgstr "완전 삭제"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:68
msgid "Remove from history"
msgstr "최근 내역에서 제거"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:83
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:248
msgid "Are you sure that you want to delete this file?\n"
msgstr "이 파일을 정말로 삭제할까요?\n"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:83
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:248
msgid "If you delete a file, it is permanently lost."
msgstr "파일을 삭제하면 영구적으로 사라집니다."

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerhistory.lua:109
msgid "Clear history of deleted files"
msgstr "지운 파일 내역 지우기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:46
msgid ""
"Some changes will not work until the next restart. Be careful; the wrong settings might crash KOReader!\n"
"Are you sure you want to continue?"
msgstr "몇몇 변경은 재시작 후에 적용됩니다. 주의하세요; 잘못된 설정은 KOReader를 사용할 수 없게 만듭니다!\n계속할까요?"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:272
msgid "Are you sure you want to save the settings to \"defaults.persistent.lua\"?"
msgstr "\"defaults.persistent.lua\"에 이 설정값을 저장 하시겠습니까?"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:352
msgid "Default settings saved."
msgstr "기본 설정이 저장되었습니다."

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:359
msgid "Save and quit"
msgstr "저장하고 끝내기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:361
msgid "Save and restart"
msgstr "저장하고 재시작"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:365
msgid "KOReader needs to be restarted to apply the new default settings."
msgstr "새 기본 설정을 적용하려면 KOReader를 재시작해야 합니다."

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersetdefaults.lua:376
msgid "Discard changes"
msgstr "변경 사항 취소"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerconverter.lua:17
msgid "Markdown"
msgstr "마크다운"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerconverter.lua:77
msgid "Convert %1 to:"
msgstr "%1을 다음으로 변환:"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerconverter.lua:81
msgid "HTML"
msgstr "HTML"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerconverter.lua:88
msgid "Overwrite existing HTML file?"
msgstr "기존의 HTML 파일에 덮어쓸까요?"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:49
msgid "Filename:"
msgstr "파일이름:"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:50
msgid "Format:"
msgstr "포맷:"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:51
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:500
msgid "Size:"
msgstr "크기:"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:52
msgid "Directory:"
msgstr "디렉토리:"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:126
msgid "Title:"
msgstr "제목:"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:130
msgid "Authors:"
msgstr "저자:"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:138
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:644
msgid "Series:"
msgstr "연속물:"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:142
msgid "Pages:"
msgstr "페이지:"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:146
msgid "Language:"
msgstr "언어:"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:150
msgid "Keywords:"
msgstr "키워드:"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:160
msgid "Description:"
msgstr "설명:"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:182
msgid "No cover image available"
msgstr "쓸 수 있는 표지 그림이 없음"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:187
msgid "Cover image:"
msgstr "표지 그림:"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:187
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1096
msgid "Tap to display"
msgstr "탭하여 표시하기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:220
msgid "Book description:"
msgstr "책 설명:"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:225
msgid "No book description available."
msgstr "쓸 수 있는 책 설명이 없음."

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerbookinfo.lua:241
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:319
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:452
msgid "No cover image available."
msgstr "쓸 수 있는 표지 그림이 없습니다."

#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:18
msgid "Add new folder shortcut"
msgstr "새로운 폴더 바로가기 추가"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:71
msgid "my folder"
msgstr "내 폴더"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:76
msgid ""
"Title for selected folder:\n"
"%1"
msgstr "선택한 폴더의 제목:\n%1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:107
msgid "A shortcut to this folder already exists."
msgstr "이 폴더에 바로가기가 이미 있습니다."

#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:128
msgid "Paste file"
msgstr "파일 붙여넣기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:162
msgid "Edit friendly name"
msgstr "친숙한 이름 수정"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagershortcuts.lua:165
msgid ""
"Rename title for selected folder:\n"
"%1"
msgstr "선택한 폴더의 제목 바꾸기:\n%1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:58
msgid "KOReader File Browser"
msgstr "KOReader 파일 탐색기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:205
msgctxt "File"
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:212
msgctxt "File"
msgid "Paste"
msgstr "붙여넣기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:238
msgid "Cut"
msgstr "잘라내기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:265
msgid "Rename file"
msgstr "파일 이름바꾸기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:295
msgid "Open with…"
msgstr "다음으로 열기..."

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:304
msgid "Convert"
msgstr "변환"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:326
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:489
msgid "Set as HOME directory"
msgstr "홈 폴더로 지정"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:411
msgid "Exit KOReader?"
msgstr "KOReader를 끝낼까요?"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:444
msgid "New folder"
msgstr "새 폴더"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:448
msgid "Create new folder"
msgstr "새 폴더 만들기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:478
msgid "Paste"
msgstr "붙여넣기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:498
msgid "Go to HOME directory"
msgstr "홈 디렉토리로 이동"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:507
msgid "Open random document"
msgstr "무작위 문서 열기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:625
msgid "Set '%1' as HOME directory?"
msgstr "'%1'를 홈 디렉토리로 설정할까요?"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:626
msgid "Set as HOME"
msgstr "홈으로 설정"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:638
msgid "Do you want to open %1?"
msgstr "%1을 열까요?"

#. @translators Another file. This is a button on the open random file dialog.
#. It presents a file with the choices Open/Another.
#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:646
msgid "Another"
msgstr "또 다른"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:654
msgid "File not found"
msgstr "파일을 찾을 수 없음"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:683
msgid "Copied to: %1"
msgstr "다음으로 복사: %1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:688
msgid "An error occurred while trying to copy %1"
msgstr "%1를 복사하는 도중에 오류가 생겼습니다."

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:708
msgid "Moved to: %1"
msgstr "이동할 곳: %1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:713
msgid "An error occurred while trying to move %1"
msgstr "%1를 이동하는 도중에 오류가 생겼습니다."

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:732
msgid "The directory %1 already exists. Do you want to overwrite it?"
msgstr "%1 디렉토리가 이미 있습니다. 덮어쓸까요?"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:758
msgid ""
"Folder created:\n"
"%1"
msgstr "폴더 생성됨:\n%1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:760
msgid "The folder has not been created."
msgstr "폴더가 생성되지 않았습니다."

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:773
msgid "File %1 not found"
msgstr "%1 파일을 찾을 수 없습니다."

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:795
msgid "Deleted %1"
msgstr "%1 삭제"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:800
msgid "An error occurred while trying to delete %1"
msgstr "%1를 삭제하는 도중에 오류가 생겼습니다."

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:822
msgid "Renamed from %1 to %2"
msgstr "%1 에서 %2 까지 이름바꾸기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:828
msgid ""
"Failed to move history data of %1 to %2.\n"
"The reading history may be lost."
msgstr "열람기록을 %1 에서 %2로 이동하는데 실패했습니다.\n열람기록을 잃을수도 있습니다."

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:836
msgid "Failed to rename from %1 to %2"
msgstr "%1에서 %2까지 이름바꾸기 실패"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:845
msgid "filename"
msgstr "파일이름"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:845
msgid "Sort by filename"
msgstr "파일이름으로 정렬"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:846
msgid "name mixed"
msgstr "이름 혼합형"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:846
msgid "Sort by name – mixed files and folders"
msgstr "이름으로 정렬 - 파일과 폴더 혼합"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:847
msgid "date read"
msgstr "읽은 시각"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:847
msgid "Sort by last read date"
msgstr "읽은 날짜로 정렬"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:848
msgid "date added"
msgstr "날짜가 추가됨"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:848
msgid "Sort by date added"
msgstr "추가된 날짜로 정렬"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:849
msgid "date modified"
msgstr "날짜가 수정되었습니다."

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:849
msgid "Sort by date modified"
msgstr "수정된 날짜로 정렬"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:850
msgid "size"
msgstr "크기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:850
msgid "Sort by size"
msgstr "크기로 정렬"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:851
msgid "type"
msgstr "확장자"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:851
msgid "Sort by type"
msgstr "확장자로 정렬"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:852
msgid "percent – unopened first"
msgstr "비율 – 열지 않은 우선"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:852
msgid "Sort by percent – unopened first"
msgstr "비율로 정렬 – 열지 않은 우선"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:853
msgid "percent – unopened last"
msgstr "비율 – 열지 않은 후순위"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:853
msgid "Sort by percent – unopened last"
msgstr "비율로 정렬 – 열지 않은 후순위"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:869
msgid "Sort by percent"
msgstr "비율로 정렬"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:875
msgid "Sort by: %1"
msgstr "정렬 기준: %1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:905
msgid "file browser"
msgstr "파일 탐색기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:905
msgid "Start with file browser"
msgstr "파일 탐색기로 시작하기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:906
msgid "history"
msgstr "최근 내역"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:906
msgid "Start with history"
msgstr "최근 내역으로 시작하기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:907
msgid "folder shortcuts"
msgstr "폴더 바로가기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:907
msgid "Start with folder shortcuts"
msgstr "폴더 바로가기로 시작하기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:908
msgid "last file"
msgstr "최근 파일"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:908
msgid "Start with last file"
msgstr "최근 파일로 시작하기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanager.lua:925
msgid "Start with: %1"
msgstr "시작하는 방식: %1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:95
msgid "Cannot open last document"
msgstr "마지막 문서를 열 수 없습니다."

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:121
msgid "Show hidden files"
msgstr "숨김 파일 보기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:126
msgid "Show unsupported files"
msgstr "지원하지 않는 파일 보기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:131
msgid "Items"
msgstr "아이템"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:134
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:150
msgid "Items per page"
msgstr "페이지 당 항목 수"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:135
msgid ""
"This sets the number of items per page in:\n"
"- File browser and history in 'classic' display mode\n"
"- File and directory selection\n"
"- Table of contents\n"
"- Bookmarks list"
msgstr "페이지 당 항목 수를 다음과 같이 설정합니다:\n- '클래식' 표시 방식에서 파일 브라우저와 기록 내역\n- 파일과 디렉토리 선택\n- 차례\n- 책갈피 목록"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:149
msgid "Set items"
msgstr "시간 설정"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:160
msgid "Font size"
msgstr "글꼴 크기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:174
msgid "Maximum font size for item"
msgstr "아이템의 최대 글꼴 크기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:187
msgid "Reverse sorting"
msgstr "역순으로 정렬"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:205
msgid "Advanced settings"
msgstr "고급 설정"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:219
msgid "OPDS catalog"
msgstr "OPDS 카타로그"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:231
msgid "Developer options"
msgstr "개발 옵션"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:234
msgid "Clear readers' caches"
msgstr "사용자의 캐시 지우기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:237
msgid "Clear cache/ and cr3cache/ ?"
msgstr "cache/와 cr3cache/를 삭제할까요?"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:252
msgid "Caches cleared. Please exit and restart KOReader."
msgstr "캐시가 지워짐. KOReader를 끝내고 재시작하세요."

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:259
msgid "Enable debug logging"
msgstr "디버그 로그인 활성"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:275
msgid "Enable verbose debug logging"
msgstr "자세한 디버그 로깅 사용"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:295
msgid "Disable forced 8-bit pixel depth"
msgstr "강제 8비트 픽셀 심도를 비활성화합니다."

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:311
msgid "Always abort on crash"
msgstr "충돌되면 항상 중단하기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:326
msgid "Disable C blitter"
msgstr "C 블리터 비활성"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:344
msgid "Disable HW dithering"
msgstr "HW 디더링 비활성"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:361
msgid "Disable SW dithering"
msgstr "SW 디더링 비활성"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:394
msgid "Find a book in calibre catalog"
msgstr "캘리버 카타로그에서 책 찾기"

#. @translators Search for files by name.
#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:402
msgid "Find a file"
msgstr "파일 찾기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:412
msgid "Open last document"
msgstr "마지막 문서 열기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:416
msgid "Last: %1"
msgstr "최근: %1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:427
msgid "Would you like to open the last document: %1?"
msgstr "마지막 문서를 열까요: %1?"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagermenu.lua:525
msgid "File manager menu"
msgstr "파일 관리자 메뉴"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerfilesearcher.lua:96
msgid "Found no files matching '%1'."
msgstr "'%1'과 맞는 파일이 없습니다."

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerfilesearcher.lua:112
msgid "Search for books by filename"
msgstr "파일이름으로 책 검색"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerfilesearcher.lua:126
msgid "Current folder"
msgstr "현재 폴더"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerfilesearcher.lua:140
msgid "Home folder"
msgstr "홈 폴더"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagerfilesearcher.lua:178
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:567
msgid "Search Results"
msgstr "검색 결과"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:82
msgid ""
"The SEARCH_LIBRARY_PATH variable must be defined in "
"'persistent.defaults.lua' in order to use the calibre file search "
"functionality."
msgstr "캘리버 파일 검색 기능을 사용하려면 SEARCH_LIBRARY_PATH 변수를 'persistent.defaults.lua'에 정의해야 합니다."

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:90
msgid "not found."
msgstr "찾을 수 없습니다."

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:101
msgid ""
"You must specify at least one field to search at! (SEARCH_XXX = true in "
"defaults.lua)"
msgstr "검색하려면 적어도 한 항목은 지정해야 합니다! (SEARCH_XXX = true in defaults.lua)"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:149
msgid "Search books"
msgstr "책 찾기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:154
msgid "Browse series"
msgstr "연작물 검색"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:168
msgid "Browse tags"
msgstr "태그로 검색"

#. @translators Search for books in calibre catalog.
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:193
msgid "Find books"
msgstr "책 찾기"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:218
msgid "Unable to find a calibre metadata file."
msgstr "캘리버 메타 데이터 파일을 찾을 수 없습니다."

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:486
msgid "No match for %1."
msgstr "%1과 일치하는 결과가 없습니다."

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:498
msgid "File not found."
msgstr "파일을 찾을 수 없습니다."

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:544
msgid "Title: %1"
msgstr "제목: %1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:545
msgid "Author(s): %1"
msgstr "저자: %1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:546
msgid "Tags: %1"
msgstr "태그: %1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:547
#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsbook.lua:145
msgid "Series: %1"
msgstr "연속물: %1"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:551
#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:648
msgid "Path: "
msgstr "경로: "

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:641
msgid "Title: "
msgstr "제목: "

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:642
msgid "Author(s):"
msgstr "저자:"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:643
msgid "Tags:"
msgstr "태그:"

#: frontend/apps/filemanager/filemanagersearch.lua:677
msgid "Browse"
msgstr "검색"

#: frontend/device/input.lua:335
msgid "Touchscreen disabled"
msgstr "터치스크린 비활성화"

#: frontend/device/input.lua:337
msgid "Touchscreen enabled"
msgstr "터치스크린 활성화"

#: frontend/device/android/device.lua:235
msgid "Not connected"
msgstr "연결되지 않음"

#: frontend/device/android/device.lua:237
msgid ""
"Connected to %1\n"
" IP address: %2\n"
" gateway: %3"
msgstr "%1에 연결됨\n IP 주소: %2\n게이트웨이: %3"

#: frontend/device/android/device.lua:276
msgid ""
"%1\n"
"\n"
"OS: Android %2, api %3\n"
"Build flavor: %4\n"
msgstr "%1\n\nOS: 안드로이드 %2, api %3\n빌드 flavor: %4\n"

#: frontend/device/android/device.lua:281
msgid ""
"\n"
"E-ink display supported.\n"
"Platform: %1\n"
msgstr "\n이잉크 화면 지원됨.\n플랫폼: %1\n"

#: frontend/device/android/device.lua:286
msgid ""
"\n"
"This device needs CPU, screen and touchscreen always on.\n"
"Screen timeout will be ignored while the app is in the foreground!\n"
msgstr "\n이 장치는 CPU와 화면, 터치 스크린이 늘 켜져 있어야 합니다 .\n앱이 맨 앞쪽에서 실행되고 있는 동안에 화면 시간 초과는 무시됩니다! \n"

#: frontend/device/sdl/device.lua:274
msgid "Resume"
msgstr "재개하기"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:81
msgid "    Consumed %"
msgstr "    사용된 %"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:82
msgid "    Total minutes"
msgstr "    총 시간"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:83
msgid "    % per hour"
msgstr "    시간 당 %"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:87
msgid "    Estimated remaining hours"
msgstr "    예상 사용 시간"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:91
msgid "    Estimated hours for charging"
msgstr "    완충까지 남은 시간"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:207
msgid "Historical records are dumped to"
msgstr "사용 기록이 저장되는 곳: "

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:210
msgid "If you would like to reset the data,"
msgstr "데이터를 재설정하려면,"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:215
msgid "please tap here."
msgstr "이곳을 탭하세요."

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:221
#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:295
#: plugins/batterystat.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Battery statistics"
msgstr "배터리 통계"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:254
msgid "Dump at %1"
msgstr "%1에 저장"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:266
msgid "Awake since last charge"
msgstr "지난 충전 후 작동 시간"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:269
msgid "Sleeping since last charge"
msgstr "지난 충전부터 잠자기까지"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:272
msgid "During last charge"
msgstr "지난 충전 동안"

#: plugins/batterystat.koplugin/main.lua:275
msgid "Since last charge"
msgstr "지난 충전 이후"

#: plugins/batterystat.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Collects and displays battery statistics."
msgstr "배터리 통계를 모으고 표시합니다."

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:70
msgid "SSH port: "
msgstr "SSH 포트: "

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:77
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:103
msgid "Choose SSH port"
msgstr "SSH 포트 선택"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:136
msgid "SSH server"
msgstr "SSH 서버"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:139
msgid "Start SSH server"
msgstr "SSH 서버 시작"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:151
msgid "Stop SSH server"
msgstr "SSH 서버 멈춤"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:163
msgid "Change SSH port"
msgstr "SSH 포트 변경"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:169
msgid "Login without password (DANGEROUS)"
msgstr "비밀번호 없이 로그인 (위험해요)"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:175
msgid "SSH public key"
msgstr "SSH 공개 키"

#: plugins/SSH.koplugin/main.lua:180
msgid "Put your public SSH keys in %1"
msgstr "공개 SSH 키를 %1에 넣어 주세요"

#: plugins/SSH.koplugin/_meta.lua:4
msgid "SSH"
msgstr "SSH"

#: plugins/SSH.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Connect and transfer files to the device using SSH."
msgstr "SSH를 사용하여 기기에 연결한 후 파일을 전송하세요."

#: plugins/autofrontlight.koplugin/main.lua:113
#: plugins/autofrontlight.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Auto frontlight"
msgstr "자동 조명"

#: plugins/autofrontlight.koplugin/main.lua:116
msgid ""
"Auto frontlight detects the brightness of the environment and automatically turn on and off the frontlight.\n"
"Frontlight will be turned off to save battery in bright environment, and turned on in dark environment.\n"
"Do you want to %1 it?"
msgstr "자자동 조명은 주변 밝기를 감지하여 조명을 자동으로 켜거나 끄는 기능입니다.\n밝은 환경에서 배터리 절약을 위하여 조명이 꺼지고, 어두운 환경에서는 켜집니다.\n%1로 할까요? "

#: plugins/autofrontlight.koplugin/main.lua:117
msgid "enable"
msgstr "활성화"

#: plugins/autofrontlight.koplugin/_meta.lua:5
msgid ""
"Automatically turns the frontlight on and off once brightness in the "
"environment reaches a certain level."
msgstr "주변 밝기가 일정 수준이 되면 자동으로 조명을 켜고 끕니다."

#: plugins/autoturn.koplugin/main.lua:67
msgid ""
"Autoturn is now active and will automatically turn the page every %1 "
"seconds."
msgstr "자동 넘기기가 활성화되어, %1 초마다 페이지를 자동으로 넘깁니다."

#: plugins/autoturn.koplugin/main.lua:70
msgid ""
"Autoturn is now active and will automatically scroll %1 % of the page every "
"%2 seconds."
msgstr "자동 넘기기가 활성화되어, %2 초마다 페이지의 %1%를 자동으로 스크롤합니다."

#: plugins/autoturn.koplugin/main.lua:115
msgid "Autoturn (%1 s)"
msgstr "자동 넘기기 (%1 초)"

#: plugins/autoturn.koplugin/main.lua:116
#: plugins/autoturn.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Autoturn"
msgstr "자동 넘기기"

#: plugins/autoturn.koplugin/main.lua:128
#: plugins/autosuspend.koplugin/main.lua:149
#: plugins/autosuspend.koplugin/main.lua:186
msgid "Set timeout"
msgstr "타임아웃 설정"

#: plugins/autoturn.koplugin/main.lua:130
msgid "Timeout in seconds"
msgstr "초 단위 타임아웃"

#: plugins/autoturn.koplugin/main.lua:161
msgid "Set distance"
msgstr "거리 설정"

#: plugins/autoturn.koplugin/main.lua:162
msgid "Scrolling distance"
msgstr "거리 스크롤하기"

#: plugins/autoturn.koplugin/_meta.lua:5
msgid ""
"\n"
"Automatically turns the page after a set period of time.\n"
"\n"
"Hold to set the scrolling distance."
msgstr ""

#: plugins/timesync.koplugin/main.lua:31
msgid "New time is %1."
msgstr "새로 지정된 시간은 %1입니다."

#: plugins/timesync.koplugin/main.lua:34
msgid "Time synchronized."
msgstr "시간이 동기화되었습니다."

#: plugins/timesync.koplugin/main.lua:39
msgid "Synchronizing time. This may take several seconds."
msgstr "시간을 동기화하는 중입니다. 이 작업은 몇 초 정도 소요될 수 있습니다."

#: plugins/timesync.koplugin/main.lua:45
msgid ""
"Failed to retrieve time from server. Please check your network "
"configuration."
msgstr "서버와 시간을 동기하는데에 실패했습니다. 네트워크 연결을 확인해 주세요."

#: plugins/timesync.koplugin/main.lua:58
msgid "Synchronize time"
msgstr "시간 동기화"

#: plugins/timesync.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Time sync"
msgstr "시간 동기화"

#: plugins/timesync.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Synchronizes the device time with NTP servers."
msgstr "기기의 시간을 NTP 서버에서 동기화합니다."

#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:301
msgid ""
"%1\n"
"\n"
"Building EPUB…"
msgstr "%1\n\nEPUB 생성 중…"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:451
msgid ""
"%1\n"
"\n"
"Retrieving image %2 / %3 …"
msgstr "%1\n\n%2 / %3 그림 가져오는 중…"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/epubdownloadbackend.lua:496
msgid ""
"%1\n"
"\n"
"Packing EPUB…"
msgstr "%1\n\nEPUB 묶는 중…"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:74
msgid "News (RSS/Atom) downloader"
msgstr "뉴스(RSS/Atom) 다운로더"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:77
msgid "Download news"
msgstr "뉴스 다운로드"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:89
msgid "Go to news folder"
msgstr "뉴스 폴더 가기"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:103
msgid "Remove news"
msgstr "뉴스 제거"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:111
msgid "Change feeds configuration"
msgstr "피드 구성 바꾸기"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:116
#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:92
msgid "Set custom download directory"
msgstr "임의의 다운로드 폴더 지정"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:127
msgid ""
"News downloader retrieves RSS and Atom news entries and stores them to:\n"
"%1\n"
"\n"
"Each entry is a separate html file, that can be browsed by KOReader file manager.\n"
"Items download limit can be configured in Settings."
msgstr "뉴스 다운로더가 RSS와 Atom 뉴스 목록을 가져와서 저장할 곳:\n%1\n\n각 목록은 별도의 html 파일이며, KOReader 파일 탐색기에서 살펴볼 수 있습니다.\n아이템 다운로드 제한은 설정에서 조정할 수 있습니다."

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:168
msgid ""
"Invalid configuration file. Detailed error message:\n"
"%1"
msgstr "잘못된 구성 파일. 자세한 오류 메시지:\n%1"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:186
msgid ""
"Processing %1/%2:\n"
"%3"
msgstr "%1/%2 진행 중:\n%3"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:204
msgid ""
"Downloading news finished. Could not process some feeds. Unsupported format "
"in: %1"
msgstr "뉴스 다운로드가 완료되었습니다. 몇몇 수집은 완료되지 못했습니다. 지원하지 않는 포맷입니다: %1"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:278
#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:298
msgid ""
"%1\n"
"\n"
"Fetching article %2/%3:"
msgstr "%1\n\n%2/%3 글감 가져오는 중:"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:338
#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:355
msgid ""
"%1\n"
"%2"
msgstr "%1\n%2"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:356
msgid ""
"This is just a description of the feed. To download the full article "
"instead, go to the News Downloader settings and change "
"'download_full_article' to 'true'."
msgstr "이것은 피드의 설명입니다. 글감 전체를 다운로드하려면, 뉴스 다운로더 설정으로 가서 'download_full_article'을 'true'로 변경하세요."

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:384
msgid "All news removed."
msgstr "모든 뉴스가 삭제되었습니다."

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:411
msgid "Config: %1"
msgstr "구성: %1"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:431
msgid "Configuration saved"
msgstr "구성 저장됨"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:433
#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:436
msgid "Configuration invalid: %1"
msgstr "잘못된 구성: %1"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/main.lua:439
msgid "Configuration empty"
msgstr "구성이 비어 있음"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/_meta.lua:4
msgid "News downloader"
msgstr "뉴스 다운로더"

#: plugins/newsdownloader.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Retrieves RSS and Atom news entries and saves them as HTML files."
msgstr "RSS과 Atom 뉴스 항목을 검색하여 HTML 파일로 저장합니다."

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:99
msgid "calibre wireless connection"
msgstr "캘리버 무선 연결"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:104
msgid "Disconnect"
msgstr "연결 끊기"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:118
msgid "Set inbox directory"
msgstr "색인 디렉토리 설정"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:125
msgid "automatic"
msgstr "자동"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:130
msgid "Server address (%1)"
msgstr "서버 주소 (%1)"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:134
msgid "Automatic"
msgstr "자동적으로"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:143
msgid "Manual"
msgstr "수동"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:157
msgid "Set custom calibre address"
msgstr "사용자 캘리버 주소 설정"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:162
msgid "IP Address"
msgstr "IP 주소"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:167
msgid "Port"
msgstr "포트"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:217
msgid "Connected to calibre server at %1:%2"
msgstr "%1:%2에 캘리버 서버에 연결됨"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:260
#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:280
msgid "Cannot connect to calibre server."
msgstr "캘리버 서버에 연결 할 수 없습니다."

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/main.lua:470
#: plugins/zsync.koplugin/main.lua:275
msgid "Received file:"
msgstr "받은 파일:"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Calibre wireless connection"
msgstr "캘리버 무선 연결"

#: plugins/calibrecompanion.koplugin/_meta.lua:5
msgid ""
"Send documents from calibre library directly to device via Wi-Fi connection"
msgstr "와이파이 연결을 통해 캘리버 라이브러리로부터 문서를 기기에 직접 전송하기"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:19
msgid ""
"Read timer alarm\n"
"Time's up. It's %1 now."
msgstr "읽은 시간 알림\n시간 초과. 현재 %1입니다."

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:57
msgid "Read timer (%1m)"
msgstr "읽는 시간 측정 (%1분)"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:60
#: plugins/readtimer.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Read timer"
msgstr "읽는 시간 측정"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:78
#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:141
msgid "Set timer"
msgstr "타이머 설정"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:79
msgid "Set reader timer"
msgstr "독서 타이머 설정"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:97
#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:154
msgid "1 hour"
msgid_plural "%1 hours"
msgstr[0] "%1 시간"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:101
#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:158
msgid "1 minute"
msgid_plural "%1 minutes"
msgstr[0] "%1 분"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:107
msgid ""
"Timer set to: %1:%2.\n"
"\n"
"That's %3%4 from now."
msgstr "타이머 설정 : %1:%2.\n\n지금부터는 %3%4입니다."

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:115
msgid "Timer could not be set. You have selected current time or time in past"
msgstr "타이머를 설정할 수 없습니다. 지나간 시간이나 현재 시간을 선택했습니다."

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:125
msgid "Minutes from now"
msgstr "몇 분 후"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:142
msgid "Set reader timer from now (hours:minutes)"
msgstr "지금부터 독서 타이머 설정 (시간:분)"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:164
msgid "Timer set for %1%2."
msgstr "타이머를 %1%2로 설정"

#: plugins/readtimer.koplugin/main.lua:176
msgid "Stop timer"
msgstr "타이머 멈춤"

#: plugins/readtimer.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Shows an alarm after a specified amount of time."
msgstr "지정된 시간 후에 알림을 봅니다."

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:33
msgid "Monday"
msgstr "월요일"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:34
msgid "Tuesday"
msgstr "화요일"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:35
msgid "Wednesday"
msgstr "수요일"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:36
msgid "Thursday"
msgstr "목요일"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:37
msgid "Friday"
msgstr "금요일"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:38
msgid "Saturday"
msgstr "토요일"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:39
msgid "Sunday"
msgstr "일요일"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:104
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:797
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:802
msgid "Last week"
msgstr "지난주"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:106
msgid "Week progress"
msgstr "주간 경과"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:108
msgid "Current"
msgstr "현재"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:108
msgid "Today"
msgstr "오늘"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:292
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:306
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:418
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:432
msgid "Pages"
msgstr "페이지"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:386
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:393
msgid "Total"
msgstr "전체"

#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:400
#: plugins/statistics.koplugin/readerprogress.lua:407
msgid "Average"
msgstr "평균"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:62
msgid "Mon"
msgstr "월"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:63
msgid "Tue"
msgstr "화"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:64
msgid "Wed"
msgstr "수"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:65
msgid "Thu"
msgstr "목"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:66
msgid "Fri"
msgstr "금"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:67
msgid "Sat"
msgstr "토"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:68
msgid "Sun"
msgstr "일"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:72
msgid "January"
msgstr "1월"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:73
msgid "February"
msgstr "2월"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:74
msgid "March"
msgstr "3월"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:75
msgid "April"
msgstr "4월"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:76
msgid "May"
msgstr "5월"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:77
msgid "June"
msgstr "6월"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:78
msgid "July"
msgstr "7월"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:79
msgid "August"
msgstr "8월"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:80
msgid "September"
msgstr "9월"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:81
msgid "October"
msgstr "10월"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:82
msgid "November"
msgstr "11월"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:83
msgid "December"
msgstr "12월"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:231
msgid ""
"\n"
"Cannot open database in %1.\n"
"The database may have been moved or deleted.\n"
"Do you want to create an empty database?\n"
msgstr ""

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:246
msgid "A new empty database has been created."
msgstr "새로 빈 데이터베이스가 생겼습니다."

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:262
msgid ""
"\n"
"New version of statistics plugin detected.\n"
"Statistics data needs to be converted into the new database format.\n"
"This may take a few minutes.\n"
"Please wait…\n"
msgstr ""

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:274
msgid ""
"Conversion completed.\n"
"Imported %1 books to database.\n"
"Tap to continue."
msgstr "변환 완료.\n데이터베이스에서 %1 권의 책을 가져왔습니다.\n계속하려면 탭하세요."

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:641
msgid "Enabled"
msgstr "활성"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:673
msgid "Statistics settings"
msgstr "통계 설정"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:677
msgid "Min seconds, default is %1"
msgstr "최소 초, 기본 값은 %1"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:682
msgid "Max seconds, default is %1"
msgstr "최대 초, 기본 값은 %1"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:715
msgid "Reading statistics"
msgstr "읽은 통계"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:724
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1636
msgid "Reset book statistics"
msgstr "책 통계 재설정"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:731
msgid "Current book"
msgstr "현재 책"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:759
msgid ""
"Reading progress unavailable.\n"
"No data from last %1 days."
msgstr "독서 진행 과정을 사용할 수 없습니다.\n최근 %1 일 동안의 데이터가 없습니다."

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:764
msgid "Time range"
msgstr "기간별"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:776
msgid "Time range statistics"
msgstr "기간별 통계"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:779
msgid "All books"
msgstr "모든 책"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:813
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:818
msgid "Last month by day"
msgstr "지난달 일별"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:829
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:834
msgid "Last year by day"
msgstr "지난해 일별"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:845
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:850
msgid "Last year by week"
msgstr "지난해 주별"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:861
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:866
msgid "All stats by month"
msgstr "월별 통계"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:878
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:883
msgid "Books by week"
msgstr "주별 읽은 책"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:894
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:899
msgid "Books by month"
msgstr "월별 읽은 책"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1011
msgid "Time spent reading this session"
msgstr "이 세션을 읽은 시간"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1012
msgid "Pages read this session"
msgstr "이 세션의 읽은 페이지"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1013
msgid "Time spent reading today"
msgstr "오늘 읽은 시간"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1014
msgid "Pages read today"
msgstr "오늘 읽은 페이지"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1015
msgid "Time to read"
msgstr "예상 완독 시간"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1016
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1087
msgid "Total time"
msgstr "총 시간"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1017
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1088
msgid "Total highlights"
msgstr "전체 강조"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1018
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1089
msgid "Total notes"
msgstr "전체 노트"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1019
msgid "Total pages read"
msgstr "읽은 총 페이지"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1020
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1090
msgid "Total days"
msgstr "전체 날짜"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1021
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1091
msgid "Average time per page"
msgstr "페이지별 평균 시간"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1022
msgid "Current pages read/Total pages"
msgstr "현재 페이지 / 총 페이지"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1023
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1094
msgid "Percentage completed"
msgstr "완료된 비율"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1024
msgid "Average time per day"
msgstr "일별 평균 시간"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1025
msgid "Estimated reading finished"
msgstr "완독 예상 시간"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1026
msgid "%1 (1 day)"
msgid_plural "%1 (%2 days)"
msgstr[0] "%1 (%2 일)"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1083
#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:191
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1084
msgid "Authors"
msgstr "저자"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1085
msgid "First opened"
msgstr "처음 열림"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1086
msgid "Last opened"
msgstr "최근 열림"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1092
msgid "Read pages/Total pages"
msgstr "현재 페이지/전체 페이지"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1096
msgid "Show days"
msgstr "날짜 표시"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1101
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1417
msgid "Read in days"
msgstr "날짜별 읽기"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1180
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1207
msgid "Books from: %1"
msgstr "%1의 책"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1287
msgid "%1 Week %2"
msgstr "%1년 %2째주"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1307
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1321
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1332
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1371
#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1495
msgid "Pages: (%1) Time: %2"
msgstr "페이지: (%1) 시간: %2"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1376
msgid "Books in %1"
msgstr "%1의 책"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1412
msgid "%1 (%2)"
msgstr "%1 (%2)"

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1565
msgid "Total hours read %1"
msgstr "총 %1 시간 읽었습니다."

#: plugins/statistics.koplugin/main.lua:1613
msgid ""
"Do you want to reset statistics for book:\n"
"%1"
msgstr "책 통계를 재설정할까요:\n%1"

#: plugins/statistics.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Reader statistics"
msgstr "독서 통계"

#: plugins/statistics.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Keeps and displays your reading statistics."
msgstr "읽은 통계를 유지하고 표시합니다."

#: plugins/keepalive.koplugin/main.lua:8
#: plugins/keepalive.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Keep alive"
msgstr "켠 상태 유지"

#: plugins/keepalive.koplugin/main.lua:17
msgid ""
"The system won't sleep while this message is showing.\n"
"\n"
"Press \"Stay alive\" if you prefer to keep the system on even after closing this notification. *This will drain the battery*.\n"
"\n"
"If KOReader terminates before \"Close\" is pressed, please start and close the KeepAlive plugin again to ensure settings are reset."
msgstr "이 메세지가 보이는 동안 이기기는 대기상태로 전환되지 않습니다.\n\n아 알림 이후에도 지속적으로 시스템을 대기시키기를 원한다면 \"화면을 켠채로 유지\"를 누르세요.  *베터리 감소가 빨라집니다.*\n \n어떤 이유에서든지 \"종료\"를 누르기 전에 KOReader가 꺼진다면, 설정을 초기화하기 위해 KeepAlive 플러그인을 시작하고 종료하는 것을 반복하십시오."

#: plugins/keepalive.koplugin/main.lua:23
msgid "Stay alive"
msgstr "화면을 켠 채로 유지"

#: plugins/keepalive.koplugin/main.lua:45
msgid "This is a dummy implementation of 'disable' function."
msgstr "지금 '비활성화' 기능을 가상으로 실행하는 중입니다."

#: plugins/keepalive.koplugin/main.lua:50
msgid "This is a dummy implementation of 'enable' function."
msgstr "지금 '활성화' 기능을 가상으로 실행하는 중입니다."

#: plugins/keepalive.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Keeps the device awake to prevent automatic Wi-Fi disconnects."
msgstr "자동으로 와이파이 연결이 끊지는 것을 막으려면 기기를 켜 놓으세요."

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:108
msgid "Perception expander settings"
msgstr "인지 향상 설정"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:113
msgid "Line thickness. Current value: %1"
msgstr "선 굵기. 현재 값: %1"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:119
msgid "Margin from edges. Current value: %1"
msgstr "가장자리부터의 여백. 현재 값: %1"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:125
msgid "Line color intensity (1-10). Current value: %1"
msgstr "선 색깔의 세기(1-10). 현재 값: %1"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:131
msgid "Increase margin after pages. Current value: %1"
msgstr "여백 조절을 시작할 페이지. 현재 값: %1"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:164
msgid "Speed reading module - perception expander"
msgstr "속독 - 인지 향상"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/main.lua:188
msgid "For more information see wiki page Perception Expander Plugin"
msgstr "읽는 속도를 높이기 위하여 화면 양쪽에 수직선을 긋습니다.\n책을 읽을 때, 양쪽 시작과 끝 부분까지 시선이 가지 않고 어느 정도 남긴 채 시선을 이동하더라도 주변 내용까지 모두 인지할 수 있다는 실험에 근거한 기능입니다.\n인지 향상(Perception Expander) 플러그인에 대한 Wiki 페이지에서 더 자세한 정보를 참고하세요."

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Perception expander"
msgstr "인지 향상"

#: plugins/perceptionexpander.koplugin/_meta.lua:5
msgid ""
"Improves your reading speed with the help of two vertical lines over the "
"text."
msgstr "텍스트 위에 두 개의 수직선을 사용하여 읽기 속도를 향상시킵니다."

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:72
#: plugins/texteditor.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Text editor"
msgstr "텍스트 편집기"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:84
msgid "Text editor settings"
msgstr "텍스트 편집기 설정"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:87
msgid "Set text font size"
msgstr "본문 글씨 크기 설정"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:98
msgid "Select font size"
msgstr "글씨 크기 선택"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:106
msgid "Use monospace font"
msgstr "고정 폭 글꼴 사용"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:122
msgid "Select a file to open"
msgstr "열 파일 선택하기"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:130
msgid "Edit a new empty file"
msgstr "새로 빈 파일 수정"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:157
msgid ""
"File path:\n"
"%1\n"
"\n"
"File size: %2 bytes\n"
"Last modified: %3\n"
"\n"
"Remove this file from text editor history?"
msgstr "파일 경로:\n%1\n\n파일 크기: %2 바이트\n최근 수정: %3\n\n텍스트 편집기 내역에서 이 파일을 제거할까요?"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:160
msgid ""
"File path:\n"
"%1\n"
"\n"
"This file does not exist anymore.\n"
"\n"
"Remove it from text editor history?"
msgstr "파일 경로:\n%1\n\n이 파일은 더 이상 존재하지 않습니다.\n\n텍스트 편집기 내역에서 제거할까요?"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:233
msgid ""
"To start editing a new file, you will have to:\n"
"\n"
"- First select a directory\n"
"- Then enter a name for the new file\n"
"- And start editing it\n"
"\n"
"Do you want to proceed?"
msgstr "새로 파일을 수정하려면, 다음 과정을 거칩니다:\n\n- 먼저 티렉토리를 선택하고\n- 그다음에 새로운 파일이름을 입력하고\n- 그리고 편집을 시작합니다\n\n이 과정을 진행할까요?"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:251
msgid "Enter filename"
msgstr "파일이름 입력"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:304
msgid ""
"This file does not exist anymore:\n"
"\n"
"%1\n"
"\n"
"Do you want to create it and start editing it?"
msgstr "이 파일은 더 이상 존재하지 않습니다:\n\n%1\n\n새로 만들어서 편집을 시작할까요??"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:322
msgid ""
"This file is not a regular file:\n"
"\n"
"%1"
msgstr "이 파일은 일반적인 파일이 아닙니다:\n\n%1"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:339
msgid ""
"This file is %2:\n"
"\n"
"%1\n"
"\n"
"Are you sure you want to open it?\n"
"\n"
"Opening big files may take some time."
msgstr "이 파일은 %2입니다:\n\n%1\n\n그래도 열까요?\n\n대용량 파일은 여는 데는 시간이 걸릴 수 있습니다."

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:361
msgid ""
"This file can not be created:\n"
"\n"
"%1\n"
"\n"
"Reason: %2"
msgstr "이 파일은 만들 수 없습니다:\n\n%1\n\n이유: %2"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:422
msgid "Check Lua"
msgstr "Lua 확인하세요"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:427
msgid ""
"Lua syntax check failed:\n"
"\n"
"%1"
msgstr "Lua 구문 검사 실패:\n\n%1"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:431
msgid "Lua syntax OK"
msgstr "Lua 구문 확인"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:454
msgid "Text reset to last saved content"
msgstr "최근에 저장된 컨텐츠로 텍스트 재설정"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:464
msgid "File is read only"
msgstr "파일이 읽기 전용입니다"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:470
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:497
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:521
msgid "File saved"
msgstr "파일 저장됨"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:472
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:481
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:499
#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:523
msgid "Failed saving file: %1"
msgstr "저장 실패한 파일: %1"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:479
msgid "Lua syntax OK, file saved"
msgstr "Lua 구문 확인, 파일 저장됨"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:484
msgid ""
"\n"
"Lua syntax check failed:\n"
"\n"
"%1\n"
"\n"
"KOReader may crash if this is saved.\n"
"Do you really want to save to this file?\n"
"\n"
"%2"
msgstr ""

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:492
msgid "Do not save"
msgstr "저장하지 마세요"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:492
msgid "Save anyway"
msgstr "어쨌든 저장하기"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:505
msgid ""
"\n"
"Text content is empty.\n"
"Do you want to keep this file as empty, or do you prefer to delete it?\n"
"\n"
"%1"
msgstr ""

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:509
msgid "Keep empty file"
msgstr "빈 파일 유지"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:514
msgid "File deleted"
msgstr "파일 삭제됨"

#: plugins/texteditor.koplugin/main.lua:516
msgid "Failed deleting file: %1"
msgstr "파일 삭제 실패: %1"

#: plugins/texteditor.koplugin/_meta.lua:5
msgid "A basic text editor for making small changes to plain text files."
msgstr "일반 텍스트 파일을 약간 수정하기 위한 기본적인 텍스트 편집기."

#: plugins/docsettingtweak.koplugin/main.lua:40
#: plugins/docsettingtweak.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Tweak document settings"
msgstr "문서 설정 덧꾸밈"

#: plugins/docsettingtweak.koplugin/main.lua:51
msgid "Directory Defaults: %1"
msgstr "디렉토리 기본값: %1"

#: plugins/docsettingtweak.koplugin/main.lua:72
msgid "Defaults saved"
msgstr "기본값이 저장됨"

#: plugins/docsettingtweak.koplugin/main.lua:74
#: plugins/docsettingtweak.koplugin/main.lua:77
msgid "Defaults invalid: %1"
msgstr "잘못된 기본값 : %1"

#: plugins/docsettingtweak.koplugin/main.lua:80
msgid "Defaults empty"
msgstr "기본값이 비어 있음"

#: plugins/docsettingtweak.koplugin/_meta.lua:5
msgid ""
"This plugin allows you to tweak document settings before the document is "
"loaded based on external factors."
msgstr "이 플러그인을 사용하면 외부 요인에 따라 문서를 열기 전에 문서 설정을 덧꾸밀 수 있습니다."

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:28
#: plugins/goodreads.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Goodreads"
msgstr "굿리즈"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:36
msgid "Search all books"
msgstr "모든 책 찾기"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:44
#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:58
#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:72
msgid "Please set up your Goodreads key in the settings dialog"
msgstr "설정 창에서 굿리즈 키를 설정하세요"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:50
msgid "Search for book by title"
msgstr "제목으로 책 찾기"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:64
msgid "Search for book by author"
msgstr "저자로 책 찾기"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:86
msgid ""
"\n"
"How to generate a key and a secret key:\n"
"\n"
"1. Go to https://www.goodreads.com/user/sign_up and create an account\n"
"2. Register for a development key on the following page: https://www.goodreads.com/user/sign_in?rd=true\n"
"3. Your key and secret key will now be available on https://www.goodreads.com/api/key\n"
"4. Enter your generated key and your secret key in the settings dialog (Login to Goodreads window)\n"
msgstr ""

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:96
msgid "Goodreads key left empty"
msgstr "굿리즈 키가 없습니다."

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:104
msgid "Goodreads secret left empty (optional)"
msgstr "굿리즈 secret을 비워둠 (선택)"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:111
msgid "Login to Goodreads"
msgstr "굿리즈에 로그인"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:184
msgid "Search all books in Goodreads"
msgstr "굿리즈에서 모든 책 찾기"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:185
msgid "Title, author or ISBN"
msgstr "책 제목, 저자 또는 ISBN"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:187
msgid "Search for book by author in Goodreads"
msgstr "굿리즈에서 작가이름으로 책 찾기"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:188
msgid "Author"
msgstr "저자"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:190
msgid "Search for book by title in Goodreads"
msgstr "굿리즈에서 책 제목으로 책 찾기"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:208
msgid "Find"
msgstr "찾기"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:213
#: plugins/goodreads.koplugin/doublekeyvaluepage.lua:168
#: plugins/goodreads.koplugin/doublekeyvaluepage.lua:413
msgid "Please wait…"
msgstr "잠시만 기다려주세요..."

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:218
msgid "Select book"
msgstr "책 찾기"

#: plugins/goodreads.koplugin/main.lua:229
msgid "Please enter text"
msgstr "문자를 입력하세요"

#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsbook.lua:57
msgid "Book info"
msgstr "책 정보"

#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsbook.lua:157
msgid "Rating: %1"
msgstr "등급: %1"

#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsbook.lua:169
msgid "Pages: %1"
msgstr "페이지: %1"

#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsbook.lua:181
msgid "Release date: %1"
msgstr "발행일: %1"

#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsapi.lua:65
#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsapi.lua:93
msgid ""
"Network problem.\n"
"Check connection."
msgstr "네트워크 문제발생.\n인터넷 연결을 확인하세요."

#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsapi.lua:82
#: plugins/goodreads.koplugin/goodreadsapi.lua:147
msgid "Search not found!"
msgstr "검색 결과가 없습니다."

#: plugins/goodreads.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Allows browsing and searching the Goodreads database of books."
msgstr "책의 Goodread 데이터베이스를 보여주거나 검색 허용하기."

#: plugins/backgroundrunner.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Background runner"
msgstr "백그라운드 실행기"

#: plugins/backgroundrunner.koplugin/_meta.lua:5
msgid ""
"Service to other plugins: allows tasks to run regularly in the background."
msgstr "다른 플러그인에 대한 서비스: 작업을 백그라운드에서 정기적으로 실행할 수 있습니다."

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:37
msgid "KOReader started at"
msgstr "KOReader가 시작된 시각"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:39
msgid "  Last suspend time"
msgstr "  최근 연장된 시간"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:42
msgid "  Last resume time"
msgstr "  최근 재개된 시간"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:44
msgid "  Up hours"
msgstr "  작동 시간"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:46
msgid "Counters"
msgstr "집계"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:47
msgid "  wake-ups"
msgstr "  잠깨기"

#. @translators The number of "sleeps", that is the number of times the device
#. has entered standby. This could also be translated as a rendition of a
#. phrase like "entered sleep".
#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:49
msgid "  sleeps"
msgstr "  잠자기"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:50
msgid "  charge cycles"
msgstr "  충전 주기"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:51
msgid "  discharge cycles"
msgstr "  무충전 주기"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:117
msgid "System information"
msgstr "시스템 정보"

#. @translators Ticks is a highly technical term. See
#. https://superuser.com/a/101202 The correct translation is likely to simply
#. be "ticks".
#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:119
msgid "  Total ticks (million)"
msgstr "  전체 틱 (백만)"

#. @translators Ticks is a highly technical term. See
#. https://superuser.com/a/101202 The correct translation is likely to simply
#. be "ticks".
#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:122
msgid "  Idle ticks (million)"
msgstr "  유휴 틱 (백만)"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:124
#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:166
msgid "  Processor usage %"
msgstr "  프로세서 사용량 %"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:129
msgid "  Total memory (MB)"
msgstr "  총 메모리 (MB)"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:133
msgid "  Free memory (MB)"
msgstr "  남은 메모리 (MB)"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:137
msgid "  Available memory (MB)"
msgstr "  가용 메모리 (MB)"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:153
msgid "Process"
msgstr "프로세스"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:155
msgid "  ID"
msgstr "  ID"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:169
msgid "  Processor usage ticks (million)"
msgstr "  프로세서 사용량 틱 (백만)"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:176
msgid "  Threads"
msgstr "  쓰레드"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:182
msgid "  Virtual memory (MB)"
msgstr "  가상 메모리 (MB)"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:188
msgid "  RAM usage (MB)"
msgstr "  램 사용량 (MB)"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:201
msgid "Storage information"
msgstr "저장소 정보"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:205
msgid "  Unexpected"
msgstr "  예상 안됨"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:207
msgid "  Mount point"
msgstr "  연결된 위치"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:208
msgid "    Available"
msgstr "    가용량"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:209
msgid "    Total"
msgstr "    총 용량"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:210
msgid "    Used percentage"
msgstr "    사용된 비율"

#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:241
#: plugins/systemstat.koplugin/main.lua:258
#: plugins/systemstat.koplugin/_meta.lua:4
msgid "System statistics"
msgstr "시스템 통계"

#: plugins/systemstat.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Shows system statistics."
msgstr "시스템 통계를 봅니다."

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:24
msgid "Register/login to KOReader server"
msgstr "KOReader 서버에 가입/로그인"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:48
msgid "Progress has been synchronized."
msgstr "진행과정이 동기화 되었음"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:55
msgid ""
"Please register or login before using the progress synchronization feature."
msgstr "최근 읽은 위치를 동기화하기 전에 가입 또는 로그인을 해주세요."

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:62
msgid ""
"Something went wrong when syncing progress, please check your network "
"connection and try again later."
msgstr "최근 읽은 위치 동기화 작업중에 문제가 발생했습니다,  네트워크 연결을 확인 하시고 다시 시도하세요."

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:90 plugins/kosync.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Progress sync"
msgstr "읽은 과정 동기화"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:94 plugins/evernote.koplugin/main.lua:102
msgid "Logout"
msgstr "로그아웃"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:95 plugins/kosync.koplugin/main.lua:283
msgid "Register"
msgstr "가입"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:95 plugins/kosync.koplugin/main.lua:267
#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:103
#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:342
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:113
msgid "Auto sync now and future"
msgstr "지금부터 자동 싱크"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:130
msgid "Whisper sync"
msgstr "자동동기화"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:134
msgid "Sync to latest record >>>>"
msgstr "최신 기록과 동기화 >>>>"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:138 plugins/kosync.koplugin/main.lua:169
msgid "  Auto"
msgstr "  자동"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:147 plugins/kosync.koplugin/main.lua:178
msgid "  Prompt"
msgstr "  묻기"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:156 plugins/kosync.koplugin/main.lua:187
msgid "  Disable"
msgstr "  비활성"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:165
msgid "Sync to a previous record <<<<"
msgstr "이전 기록과 동기화 <<<<"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:198
msgid "Push progress from this device"
msgstr "이 기기의 최근 읽은 위치 내보내기"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:207
msgid "Pull progress from other devices"
msgstr "다른 기기에서 최근 읽은 위치 가져오기"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:216
msgid "Custom sync server"
msgstr "동기화 서버 맞춤설정"

#. @translators Server address defined by user for progress sync.
#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:221
msgid "Custom progress sync server address"
msgstr "사설 동기화 서버 주소"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:277 plugins/evernote.koplugin/main.lua:352
msgid "Logging in. Please wait…"
msgstr "로그인 중, 잠시만 기다려 주세요..."

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:293
msgid "Registering. Please wait…"
msgstr "가입중. 잠시만 기다려 주세요..."

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:328
msgid "An error occurred while registering:"
msgstr "가입하는 도중에 오류가 생겼습니다:"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:333
msgid "An unknown error occurred while registering."
msgstr "가입하는 도중에 알 수 없는 오류가 생겼습니다."

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:341
msgid "Registered to KOReader server."
msgstr "KOReader 서버에 가입"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:345 plugins/kosync.koplugin/main.lua:381
msgid "Unknown server error"
msgstr "알 수 없는 서버 오류"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:363 plugins/evernote.koplugin/main.lua:390
#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:406
msgid "An error occurred while logging in:"
msgstr "로그인 중에 오류가 생겼습니다:"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:368
msgid "An unknown error occurred while logging in."
msgstr "로그인 중에 알 수 없는 오류가 생겼습니다. "

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:377
msgid "Logged in to KOReader server."
msgstr "KOReader 서버에 접속하였습니다."

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:450
msgid "Progress has been pushed."
msgstr "진행이 연기되었음."

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:495
msgid "No progress found for this document."
msgstr "이 문서의 최근읽은 위치가 없습니다."

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:506
msgid "Latest progress is coming from this device."
msgstr "이 기기에서 최근 읽은 위치를 가져옵니다."

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:522
msgid "The progress has already been synchronized."
msgstr "진행 상황이 이미 동기화되었습니다."

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:552
msgid "Sync to latest location %1% from device '%2'?"
msgstr "기기 '%2'의 최신 위치 %1%에 동기화"

#: plugins/kosync.koplugin/main.lua:566
msgid "Sync to previous location %1% from device '%2'?"
msgstr "기기 '%2'의 이전 위치 %1%에 동기화"

#: plugins/kosync.koplugin/_meta.lua:5
msgid ""
"Synchronizes your reading progess to a server across your KOReader devices."
msgstr "독서 진행 과정을 KOReader 기기로 서버와 동기화합니다."

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:61
msgid "Send2Ebook (Receiver)"
msgstr "Send2Ebook (수신기)"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:64
msgid "Download and remove from server"
msgstr "다운로드 후 서버에서 제거하세요"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:76
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:126
msgid "Go to download folder"
msgstr "다운로드 폴더로 이동"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:87
msgid "Remove read (opened) articles"
msgstr "읽은 (열린) 글감 삭제"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:106
msgid ""
"Send2Ebook lets you send articles found on PC/Android phone to your Ebook reader (using ftp server).\n"
"\n"
"More details: https://github.com/mwoz123/send2ebook\n"
"\n"
"Downloads to local folder: %1"
msgstr "Send2Ebook은 PC/Android 폰에서 찾은 글감을 전자 책 리더로(FTP 서버 사용) 보낼 수 있습니다.\n\n자세한 정보: https://github.com/mwoz123/send2ebook\n\n로컬 폴더에 다운로드: %1"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:132
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:552
msgid "Connecting…"
msgstr "연결 중..."

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:146
msgid "Could not get file list for server: %1, user: %2, folder: %3"
msgstr "서버: %1, 사용자: %2, 폴더: %3에 대한 파일 목록을 가져올 수 없습니다."

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:156
msgid "Processing %1/%2"
msgstr "%1/%2 진행 중"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:166
msgid "Processing finished. Success: %1, failed: %2"
msgstr "진행 과정 끝남. 성공: %1, 실패: %2"

#: plugins/send2ebook.koplugin/main.lua:190
msgid "All read articles removed."
msgstr "모든 읽은 글감이 제거되었습니다."

#: plugins/send2ebook.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Send to eBook"
msgstr "eBook으로 보내기"

#: plugins/send2ebook.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Receives articles sent with the Send2Ebook PC/Android application."
msgstr "Send2Ebook PC/안드로이드 프로그램으로 전송된 글감을 수신합니다."

#: plugins/zsync.koplugin/main.lua:31
msgid "ZSync"
msgstr "ZSynk (책 동기화)"

#: plugins/zsync.koplugin/main.lua:36
msgid "Share this document"
msgstr "이 문서 공유하기"

#: plugins/zsync.koplugin/main.lua:37
msgid "Stop sharing books"
msgstr "책 공유 멈추기"

#: plugins/zsync.koplugin/main.lua:58
msgid "Subscribe to book share"
msgstr "책 공유 신청하기"

#: plugins/zsync.koplugin/main.lua:59
msgid "Unsubscribe from book share"
msgstr "책 공유 해지하기"

#: plugins/zsync.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Zsync"
msgstr "ZSynk (책 동기화)"

#: plugins/zsync.koplugin/_meta.lua:5
msgid ""
"Devices in the same Wi-Fi network can transfer documents between each other "
"directly."
msgstr "같은 와이파이 네트워크 안에 있는 기기 간에는 문서를 직접 전송할 수 있습니다."

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:23
msgid "Login to Evernote"
msgstr "에버노트에 로그인"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:24
msgid "KOReader Notes"
msgstr "KOReader 노트"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:26
msgid "Note: "
msgstr "노트: "

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:90 plugins/evernote.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Evernote"
msgstr "에버노트"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:129
msgid "Joplin"
msgstr "조플린"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:133
msgid "Set Joplin IP and Port"
msgstr "조플린 IP와 포트 설정"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:139
msgid "Set Joplin IP and port number"
msgstr "조플린 IP와 포트 번호 설정"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:182
msgid "Set authorization token"
msgstr "인증 토큰 설정"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:188
msgid "Set authorization token for Joplin"
msgstr "조플린의 인증 토큰 설정"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:204
msgid "Set token"
msgstr "토큰 설정"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:220
msgid "Export to Joplin"
msgstr "조플린으로 내보내기"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:236
msgid ""
"You can enter your auth token on your computer by saving an empty token. Then quit KOReader, edit the evernote.joplin_token field in %1/settings.reader.lua after creating a backup, and restart KOReader once you're done.\n"
"\n"
"To export to Joplin, you must forward the IP and port used by this plugin to the localhost:port on which Joplin is listening. This can be done with socat or a similar program. For example:\n"
"\n"
"For Windows: netsh interface portproxy add listeningaddress:0.0.0.0 listeningport:41185 connectaddress:localhost connectport:41184\n"
"\n"
"For Linux: $socat tcp-listen:41185,reuseaddr,fork tcp:localhost:41184\n"
"\n"
"For more information, please visit https://github.com/koreader/koreader/wiki/Evernote-export."
msgstr "빈 토큰을 저장하여 컴퓨터에 인증 토큰을 입력 할 수 있습니다. 그런 다음 KOReader를 끝내고 백업을 생성 한 후 %1/settings.reader.lua의 evernote.joplin_token 필드를 편집한 다음, KOReader를 다시 시작하세요.\n\nJoplin으로 내보내려면 이 플러그인에서 사용하는 IP와 포트를 Joplin이 수신 중인 localhost:port로 전달해야 합니다. 이것은 socat이나 이와 유사한 프로그램으로 수행할 수 있습니다. 예를 들면 :\n\nWindows에서는 : netsh interface portproxy add listeningaddress:0.0.0.0 listeningport:41185 connectaddress:localhost connectport:41184\n\nLinux에서는 : $socat tcp-listen:41185,reuseaddr,fork tcp:localhost:41184\n\n자세한 내용은 https://github.com/koreader/koreader/wiki/Evernote-export 페이지를 보세요."

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:252
msgid "Export all notes in this book"
msgstr "이 책의 모든 노트 내보내기"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:262
msgid "Exporting may take several seconds…"
msgstr "내보내기에 몇 초쯤 걸릴 수 있습니다..."

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:268
msgid "Export all notes in your library"
msgstr "라이브러리의 모든 노트 내보내기"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:278
msgid "Exporting may take several minutes…"
msgstr "내보내기에 몇 분쯤 걸릴 수 있습니다..."

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:284
msgid "Export to local HTML files"
msgstr "기기에 HTML 파일로 내보내기"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:296
msgid "Export to local clipping text file"
msgstr "외부 문서 파일로 내보내기"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:308
msgid "Purge history records"
msgstr "열람 기록 완전 삭제"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:312
msgid ""
"History records have been purged.\n"
"All notes will be exported again next time.\n"
"Would you like to remove the existing KOReaderClipping.txt file to avoid duplication?\n"
"Records will be appended to KOReaderClipping.txt instead of being overwritten."
msgstr "열람 내역이 삭제되었습니다.\n모든 노트는 다음번에 다시 내보낼 수 있습니다.\n중복을 피하기 위하여 기존의 KOReaderClipping.txt를 삭제할까요?\n열람 기록은  KOReaderClipping.txt에 덮어쓰지 않고 덧붙여집니다."

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:313
msgid "Remove file"
msgstr "파일 제거"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:317
msgid "Keep file"
msgstr "파일 유지"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:412
msgid "Logged in to Evernote."
msgstr "에버노트에 로그인 됨"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:578
msgid ""
"Exported notes from the book:\n"
"%1"
msgid_plural ""
"Exported notes from the book:\n"
"%1\n"
"and %2 others."
msgstr[0] "책에서 내보낸 메모:\n%1\n그리고 %2 등."

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:588
msgid ""
"An error occurred while trying to export notes from the book:\n"
"%1"
msgid_plural ""
"Multiple errors occurred while trying to export notes from the book:\n"
"%1\n"
"and %2 others."
msgstr[0] "책에서 메모를 내보내는 중에 여러 오류가 발생했습니다:\n%1\n그리고 %2 등."

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:597
msgid ""
"\n"
"Notes can be found in %1/."
msgstr "\n노트는 %1에서 보실 수 있습니다."

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:656
msgid "-- Page: %1, added on %2\n"
msgstr "-- 페이지: %1, %2에 추가됨\n"

#: plugins/evernote.koplugin/main.lua:662
msgid "<An image>"
msgstr "<그림>"

#: plugins/evernote.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Exports highlights and notes to the Evernote cloud."
msgstr "하이라이트와 노트를 Evernote 클라우드로 내보냅니다."

#: plugins/hello.koplugin/main.lua:22
msgid "Hello World"
msgstr "모두 안녕하세요"

#: plugins/hello.koplugin/main.lua:28
msgid "Hello, plugin world"
msgstr "플러그인 세상에 오신 것을 환영합니다."

#: plugins/hello.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Hello"
msgstr "안녕하세요"

#: plugins/hello.koplugin/_meta.lua:5
msgid "This is a debugging plugin."
msgstr "이것은 디버깅 플러그인입니다."

#: plugins/autosuspend.koplugin/main.lua:137
msgid "Autosuspend timeout"
msgstr "자동 정지 시간 초과"

#: plugins/autosuspend.koplugin/main.lua:150
msgid "Timeout in minutes"
msgstr "분 제한 시간"

#: plugins/autosuspend.koplugin/main.lua:156
msgid "The system will automatically suspend after %1 minutes of inactivity."
msgstr "%1 분 동안 활동이 없으면 시스템이 자동으로 잠자기가 됩니다."

#: plugins/autosuspend.koplugin/main.lua:169
msgid "Autoshutdown timeout"
msgstr "자동종료 타임아웃"

#: plugins/autosuspend.koplugin/main.lua:187
msgid "Timeout in hours"
msgstr "타임아웃 시간"

#: plugins/autosuspend.koplugin/main.lua:193
msgid "The system will automatically shut down after %1 hours of inactivity."
msgstr "%1 시간 동안 활동이 없으면 시스템이 자동으로 종료됩니다."

#: plugins/autosuspend.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Auto suspend"
msgstr "자동 정지"

#: plugins/autosuspend.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Suspends the device after a period of inactivity."
msgstr "일정 시간 사용하지 않으면 기기를 일시 중단합니다."

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:133
msgid ""
"Start-up of background extraction job failed.\n"
"Please restart KOReader or your device."
msgstr "백그라운드로 추출 작업을 시작하는 데 실패했습니다.\nKOReader나 기기를 재시작하세요."

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:254
msgid "Mark as reading"
msgstr "읽고 있는 상태로 표시"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:254
msgid "Mark as read"
msgstr "읽은 상태로 표시"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:301
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:434
msgid "View full size cover"
msgstr "표지 전체 보기"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:328
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:461
msgid "View book description"
msgstr "책 설명 보기"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:328
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:461
msgid "No book description"
msgstr "책 설명이 없음"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:343
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:476
msgid "Unignore cover"
msgstr "표지 무시 안하기"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:343
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:476
msgid "Ignore cover"
msgstr "책 표지 무시하기"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:354
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:487
msgid "Unignore metadata"
msgstr "메타데이터 무시 안하기"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:354
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:487
msgid "Ignore metadata"
msgstr "메타데이터 무시하기"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:367
#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:500
msgid "Refresh cached book information"
msgstr "책 정보 캐시 갱신"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/covermenu.lua:573
msgid "Extract and cache book information"
msgstr "책 정보 추출과 캐시"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/mosaicmenu.lua:147
#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:467
msgid "%1 et al."
msgstr "%1 외"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/mosaicmenu.lua:564
#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:607
msgid "(deleted)"
msgstr "(삭제)"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:91
msgid "Show new files in bold"
msgstr "새 파일을 굵은 글씨로 표시"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:93
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:114
msgid "Show opened files in bold"
msgstr "열어본 파일을 굵은 글씨로 표시"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:95
msgid "Show files in bold"
msgstr "파일을 굵은 글씨로 표시하기"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:99
msgid "(Classic mode) "
msgstr "(전통적인 방식)"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:106
msgid "Don't show files in bold"
msgstr "파일을 굵은 글씨로 표시하지 않기"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:122
msgid "Show new (not yet opened) files in bold"
msgstr "새 (아직 열지 않은) 파일을 굵은 글씨로 표시하기"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:135
msgid "Shorten home directory to ~"
msgstr "홈 디렉토리를 ~로 줄임"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:148
msgid "Auto-remove deleted or purged items from history"
msgstr "삭제되거나 완전히 삭제된 항목을 내역에서 자동 제거"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:153
msgid "Show filename in Open last/previous menu items"
msgstr "최근/직전 메뉴 항목에 파일이름 표시"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:164
msgid "File browser settings"
msgstr "파일 탐색기 설정"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:171
msgid "Display mode"
msgstr "표시 방식"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:176
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:224
msgid "Classic (filename only)"
msgstr "전통적인 (파일이름만)"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:183
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:231
msgid "Mosaic with cover images"
msgstr "표지 그림이 있는 모자이크"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:190
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:238
msgid "Mosaic with text covers"
msgstr "표지 제목이 있는 모자이크"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:197
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:245
msgid "Detailed list with cover images and metadata"
msgstr "표지 그림과 메타데이터가 있는 상세 목록"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:204
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:252
msgid "Detailed list with metadata, no images"
msgstr "그림은 없고 메타데이터가 있는 상세 목록"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:211
#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:259
msgid "Detailed list with cover images and filenames"
msgstr "표지 그림과 파일이름이 있는 상세 목록"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:221
msgid "History display mode"
msgstr "최근 내역 표시 방식"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:271
msgid "Other settings"
msgstr "다른 설정"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:274
msgid "Show hint for books with description"
msgstr "설명이 있는 책에 대한 힌트 표시"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:286
msgid "Show hint for opened books in history"
msgstr "내역에서 열린 책에 대한 힌트 표시"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:298
msgid "Show number of pages read instead of progress %"
msgstr "진행 % 대신 읽은 페이지 수 표시"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:310
msgid "Show number of pages left to read"
msgstr "읽고 남은 페이지 수 표시"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:322
msgid "Append series metadata to authors"
msgstr "저자에 시리즈 메타데이터 추가"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:334
msgid "Append series metadata to title"
msgstr "제목에 시리즈 메타데이터 추가"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:349
msgid "Book info cache management"
msgstr "책 정보 캐시 관리"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:354
msgid "Current cache size: "
msgstr "현재 캐시 크기: "

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:359
msgid "Prune cache of removed books"
msgstr "삭제된 책의 캐시 정리"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:366
msgid ""
"Are you sure that you want to prune cache of removed books?\n"
"(This may take a while.)"
msgstr "삭제된 책의 캐시를 정리할까요?\n(시간이 좀 걸릴 수 있습니다.)"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:367
msgid "Prune cache"
msgstr "캐시 정리"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:370
#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:724
msgid "Pruning cache of removed books…"
msgstr "삭제된 책의 캐시 정리 중..."

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:382
msgid "Compact cache database"
msgstr "캐시 데이터베이스 압축"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:388
msgid ""
"Are you sure that you want to compact cache database?\n"
"(This may take a while.)"
msgstr "캐시 데이터베이스를 압축을 수행할까요?\n(시간이 좀 걸릴 수 있습니다.)"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:389
msgid "Compact database"
msgstr "데이터베이스 압축"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:392
msgid "Compacting cache database…"
msgstr "캐시 데이터베이스 압축하는 중..."

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:404
msgid "Delete cache database"
msgstr "캐시 데이터베이스 삭제"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/main.lua:410
msgid ""
"Are you sure that you want to delete cover and metadata cache?\n"
"(This will also reset your display mode settings.)"
msgstr "표지와 메타데이터 캐시를 삭제할까요?\n(이렇게 하면 표시 방식이 재설정됩니다.)"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:363
msgid "Finished - %1 pages"
msgstr "끝냄 - %1 페이지"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:365
msgid "On hold - %1 pages"
msgstr "보류 중 - %1 페이지"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:375
msgid "%1 % of %2 pages"
msgstr "%2 페이지 중 %1 페이지"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:378
msgid "%1, %2 to read"
msgstr "%1, %2 남음"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:385
msgid "1 page"
msgid_plural "%1 pages"
msgstr[0] "%1 페이지"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/listmenu.lua:494
msgid "(no book information: %1)"
msgstr "(%1의 책 정보가 없습니다.)"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Cover browser"
msgstr "표지 보기"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Alternative display modes for file browser and history."
msgstr "파일 탐색과 최근 내역을 위한 대체 디스플레이 모드."

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:210
msgid "Failed compacting database: %1"
msgstr "데이터베이스 압축 실패: %1"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:213
msgid "Cache database size reduced from %1 to %2."
msgstr "캐시 데이터베이스 크기를 %1에서 %2로 줄임"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:380
msgid "too many interruptions or crashes"
msgstr "너무 많은 중단이나 크래시"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:465
msgid "not readable by engine"
msgstr "엔진으로 읽을 수 없음"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:511
msgid "Cache is empty. Nothing to prune."
msgstr "캐시 비었음. 제거할 항목 없음."

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:528
msgid "Removed %1 / %2 entries from cache."
msgstr "캐시에서 %1 / %2 항목을 제거했습니다."

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:680
msgid ""
"\n"
"This will extract metadata and cover images from books in the current directory.\n"
"Once extraction has started, you can abort at any moment by tapping on the screen.\n"
"\n"
"Cover images will be saved with the adequate size for the current display mode.\n"
"If you later change display mode, they may need to be extracted again.\n"
"\n"
"This extraction may take time and use some battery power: you may wish to keep your device plugged in."
msgstr ""

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:693
msgid ""
"\n"
"Also extract book information from books in subdirectories?"
msgstr ""

#. @translators Extract book information only for books in this directory.
#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:697
msgid "Here only"
msgstr "여기만"

#. @translators Extract book information for books in this directory as well
#. as in subdirectories.
#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:699
msgid "Here and under"
msgstr "여기 아래"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:701
msgid ""
"\n"
"Do you want to refresh metadata and covers that have already been extracted?"
msgstr ""

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:703
msgid "Don't refresh"
msgstr "갱신하지 마세요"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:703
msgid "Refresh"
msgstr "갱신"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:705
msgid ""
"\n"
"If you have removed many books, or have renamed some directories, it is good to remove them from the cache database.\n"
"\n"
"Do you want to prune the cache of removed books?"
msgstr ""

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:709
msgid "Don't prune"
msgstr "완전 삭제하지 마세요"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:709
msgid "Prune"
msgstr "정리"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:714
msgid "Do you want to abort extraction?"
msgstr "추출을 중단할까요?"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:714
msgid "Don't abort"
msgstr "중단하지 마세요"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:748
msgid "Looking for books to index…"
msgstr "색인할 책을 찾는 중..."

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:762
msgid "No books were found."
msgstr "발견된 책이 없음."

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:772
#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:819
msgid "Found %1 books to index."
msgstr "색인에서 %1 책을 찾았습니다."

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:779
msgid ""
"Found %1 books.\n"
"Looking for those not already present in the cache database…"
msgstr "%1 권의 책 찾음.\n캐시 데이터베이스에 없는 책을 찾고 있습니다…"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:811
msgid "No books were found that need to be indexed."
msgstr "색인이 필요한 책이 없음."

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:844
msgid ""
"Indexing %1 / %2…\n"
"\n"
"%3"
msgstr "%1 / %2 색인 중…\n\n%3"

#: plugins/coverbrowser.koplugin/bookinfomanager.lua:885
msgid ""
"Processed %1 / %2 books.\n"
"%3 extracted successfully."
msgstr "%1 / %2 권의 책 진행됨.\n%3 추출했습니다."

#: plugins/terminal.koplugin/main.lua:24
msgid "Enter a command and press \"Execute\""
msgstr "명령어를 입력하고 \"실행\" 을 누르세요"

#: plugins/terminal.koplugin/main.lua:34
msgid "Execute"
msgstr "실행"

#: plugins/terminal.koplugin/main.lua:49
msgid "Executing…"
msgstr "실행 중..."

#: plugins/terminal.koplugin/main.lua:63
msgid "Failed to execute command."
msgstr "명령어를 실행하지 못했습니다."

#: plugins/terminal.koplugin/main.lua:66
msgid "Output will also be written to"
msgstr "출력 결과는 다음 위치에도 기록됩니다."

#: plugins/terminal.koplugin/main.lua:70
msgid "Command output\n"
msgstr "명령어 출력\n"

#: plugins/terminal.koplugin/main.lua:90
msgid "Terminal emulator"
msgstr "터미널 에뮬레이트"

#: plugins/terminal.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Terminal"
msgstr "터미널"

#: plugins/terminal.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Executes simple commands and shows their output."
msgstr "간단한 명령을 실행하고 출력 결과를 표시합니다."

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:100
#: plugins/wallabag.koplugin/_meta.lua:4
msgid "Wallabag"
msgstr "Wallabag"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:103
msgid "Retrieve new articles from server"
msgstr "서버에서 새 글감 가져오기"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:109
msgid "Delete finished articles remotely"
msgstr "완료된 글감을 원격으로 삭제"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:117
msgid ""
"Articles processed.\n"
"Deleted: %1"
msgstr "처리된 글감.\n삭제됨: %1"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:145
msgid "Configure Wallabag server"
msgstr "Wallabag 서버 구성하기"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:152
msgid "Configure Wallabag client"
msgstr "Wallabag 클라이언트 구성하기"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:162
msgid "Not set"
msgstr "설정 안됨"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:166
msgid "Set download directory (%1)"
msgstr "다운로드 디렉토리 설정 (%1)"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:177
msgid "All articles"
msgstr "모든 글감"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:181
msgid "Filter articles by tag (%1)"
msgstr "태그별 글감 필터 (%1)"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:191
msgid "Ignore tags"
msgstr "태그 무시"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:193
msgid "Ignore tags (%1)"
msgstr "태그 무시 (%1)"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:201
msgid "Remotely delete finished articles"
msgstr "원격으로 완료된 글감 삭제"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:209
msgid "Remotely delete 100% read articles"
msgstr "원격으로 100% 읽음 글감 삭제"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:217
msgid "Mark as read instead of deleting"
msgstr "삭제하는 대신 읽음으로 표시"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:225
msgid "Process deletions when downloading"
msgstr "다운로드하면서 진행 과정 삭제"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:233
msgid "Synchronize remotely deleted files"
msgstr "원격으로 삭제된 파일 동기화"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:245
msgid ""
"Download directory: use a directory that is exclusively used by the Wallabag plugin. Existing files in this directory risk being deleted.\n"
"\n"
"Articles marked as finished or 100% read can be deleted from the server. Those articles can also be deleted automatically when downloading new articles if the 'Process deletions during download' option is enabled.\n"
"\n"
"The 'Synchronize remotely deleted files' option will remove local files that no longer exist on the server."
msgstr "다운로드 디렉토리: Wallabag 플러그인 전용 디렉토리를 사용합니다. 이 디렉토리에 있는 파일이 삭제될 위험이 있습니다.\n\n완료나 100% 읽음으로 표시된 글감은 서버에서 삭제할 수 있습니다. '다운로드하면서 진행 과정 삭제' 옵션을 사용하면, 새 글감을 다운로드할 때도 해당 글감을 자동으로 삭제할 수 있습니다.\n\n'원격으로 삭제된 파일 동기화' 옵션은 서버에 더 이상 존재하지 않는 로컬 파일을 제거합니다."

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:260
msgid ""
"Wallabag is an open source read-it-later service. This plugin synchronizes with a Wallabag server.\n"
"\n"
"More details: https://wallabag.org\n"
"\n"
"Downloads to directory: %1"
msgstr "Wallabag는 오픈 소스 read-it-later 서비스입니다. 이 플러그인은 Wallabag 서버와 동기화합니다.\n\n자세한 사항: https://wallabag.org\n\n다운로드 디렉토리: %1"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:281
msgid "Please configure the server and local settings."
msgstr "서버와 로컬 설정을 구성해 주세요."

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:290
msgid ""
"The download directory is not valid.\n"
"Please configure it in the settings."
msgstr "다운로드 디렉토리가 올바르지 않습니다.\n설정에서 조정하세요."

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:329
msgid "Could not login to Wallabag server."
msgstr "Wallabag 서버에 로그인할 수 없습니다."

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:529
#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:533
msgid "Server response is not valid."
msgstr "서버 응답이 올바르지 않습니다."

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:545
msgid "Communication with server failed."
msgstr "서버와의 통신에 실패했습니다."

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:563
msgid "Getting article list…"
msgstr "글감 목록 가져오는 중..."

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:576
msgid "Downloading articles…"
msgstr "글감 다운로드 중..."

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:595
msgid ""
"Processing finished.\n"
"\n"
"Articles downloaded: %1\n"
"Deleted: %2\n"
"Failed: %3"
msgstr "진행 과정 끝남.\n\n글감 다운로드: %1\n삭제: %2\n실패: %3"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:598
msgid ""
"Processing finished.\n"
"\n"
"Articles downloaded: %1\n"
"Deleted: %2"
msgstr "진행 과정 끝남.\n\n글감 다운로드: %1\n삭제: %2"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:613
msgid "Synchonising remote deletions…"
msgstr "원격으로 삭제된 파일 동기화 진행 중..."

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:646
msgid "Processing local files…"
msgstr "로컬 파일 진행 중…"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:761
msgid "Set a single tag to filter articles on"
msgstr "글감을 필터링할 단일 태그 설정"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:791
msgid "Tags to ignore"
msgstr "무시할 태그"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:792
msgid "Enter a comma-separated list of tags to ignore."
msgstr "무시할 태그 목록을 쉼표로 구분하여 입력하세요."

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:804
msgid "Set tags"
msgstr "태그 설정"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:821
msgid ""
"\n"
"Enter the details of your Wallabag server and account.\n"
"\n"
"Client ID and client secret are long strings so you might prefer to save the empty settings and edit the config file directly in your installation directory:\n"
"%1/wallabag.lua\n"
"\n"
"Restart KOReader after editing the config file."
msgstr ""

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:830
msgid "Wallabag settings"
msgstr "Wallabag 설정"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:836
msgid "Server URL"
msgstr "서버 주소"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:842
msgid "Client ID"
msgstr "클라이언트 ID"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:847
msgid "Client secret"
msgstr "클라이언트 secret"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:903
msgid "Wallabag client settings"
msgstr "Wallabag 클라이언트 설정"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:907
msgid "Number of articles"
msgstr "글감 수"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:909
msgid "Number of articles to download per sync"
msgstr "동기화 당 다운로드할 글감 수"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:997
msgid ""
"Article added to Wallabag:\n"
"%1"
msgstr "Wallabag에 추가된 글감: \n%1"

#: plugins/wallabag.koplugin/main.lua:1001
msgid ""
"Error adding link to Wallabag:\n"
"%1"
msgstr "Wallabag에 링크를 추가하면서 오류가 생겼니다:\n%1"

#: plugins/wallabag.koplugin/_meta.lua:5
msgid "Synchronises articles with a Wallabag server."
msgstr "Wallabag 서버와 글감을 동기화합니다."

#: tools/kobo_touch_probe.lua:60
msgid "Tap the lower right corner"
msgstr "하단 오른쪽 모서리 탭"

#: tools/kobo_touch_probe.lua:67
msgid "Tap the upper right corner"
msgstr "상단 오른쪽 모서리 탭"
